<?xml version="1.0" encoding="utf8"?><weibos><weibo id="1">本报渥太华１月２４日电记者邹德浩报道：加拿大最大的皇家银行和排名第三的蒙特利尔银行２３日宣布合并，合并后的新银行将成为北美第十、世界第二十二大银行，总资产为４５２６亿加元。合并前的皇家银行资产为２４４８亿加元，蒙特利尔银行资产为２０７８亿加元，两家银行共有雇员９．２万人，去年共盈利３０亿加元。两家银行总裁在新闻发布会上声称，合并是为了适应现代国际金融发展和国际化竞争的需要。蒙特利尔银行总裁巴瑞特表示：“我们不愿像街角的小五金店，坐等美国大五金行入侵，然后倒闭。”皇家银行总裁克莱格霍恩认为：“这次合并是加拿大金融界对贸易国际化的反应。”此间金融界人士认为，这是１９６１年以来加拿大历史上最大的一次银行合并。投资者对此反应积极，当日蒙特利尔银行股价跳升１０．４５加元，成交量１２００万股，皇家银行股价也上升３．９加元，成交量为４７０万股。
<employee from="皇家银行" name="克莱格霍恩"/></weibo><weibo id="2">本报记者冯霄１月１０日，河北省张家口发生６．２级强烈地震的消息，牵动着６００万香港同胞的心。连日来，香港各界纷纷伸出援助之手，据不完全统计，全港已向灾区捐款约３０００万港元。特区行政长官董建华致张家口灾区的慰问电，转达了香港６００万同胞的深切情意。香港新闻界及众多援救团体都以不同方式呼吁市民慷慨捐助，并先后设立公布了赈灾账户号码，方便公众捐助。香港红十字会一马当先，最早向赈灾基金申请了６２４万港元的救灾专款；东方报业集团捐款５００万港元；和记黄埔有限公司董事局主席李嘉诚先生捐款５００万港元，香港潮籍六大社团捐款１００万港元，广东社团总会……列不完的团体，数不尽的个人，２０万、３０万、４０万、３００万，数字像滚雪球一样不断增加。特区政府政务司黄小姐也打来电话告知，政府赈灾基金咨询委员会已经批准了对香港红十字会６２４万港元的拨款，一旦其他救援组织提出赈灾拨款申请，特区政府也会很快讨论解决。
<employee from="记黄埔有限公司董事局" name="李嘉诚"/></weibo><weibo id="3">新华社开罗１月１０日电（记者侯嘉、王亚东）埃及外长穆萨１０日说，他和挪威外交大臣沃勒贝克都认为，中东和平进程继续向前推进的希望“十分渺茫”。据悉，沃勒贝克今天在结束对约旦、以色列和巴勒斯坦的访问之后同穆萨通了电话。他在电话中说，由于事态并未沿着正确的方向发展，中东和平进程日益恶化，因此他对中东和平进程的未来不抱希望。穆萨说，他本人对此深有同感，并希望有关各方都意识到当前危机的严重性。对美国总统克林顿本月即将在华盛顿同巴勒斯坦自治政府主席阿拉法特和以色列总理内塔尼亚胡举行的会谈，穆萨表示欢迎，并称这些会谈是阻止中东和平进程陷入“彻底失败”的唯一机会。穆萨说：“以色列现在所采取的立场，即不归还阿拉伯被占领土、不遵守马德里和会精神、不履行联合国决议，都是我们所唾弃的。”他说，如果中东地区国家要实现和平共处，以色列必须重新考虑其政策和立场。他还呼吁有关各方及早寻求对策，避免和平进程被以色列政府的顽固政策所摧毁。沃勒贝克在以色列访问期间曾一再敦促以政府采取措施推动和平进程，并强调和平进程应以奥斯陆协议为基础。１９９３年８月底，在挪威的撮合下，巴以双方在奥斯陆经过历时数月的秘密谈判，就逐步实现中东和平和巴勒斯坦初步自治等问题达成原则协议。
<employee from="埃及政府" name="穆萨"/></weibo><weibo id="4">据新华社华盛顿１月１８日电美国得克萨斯州越棉寮华裔联谊会会长谢家树１８日代表该会向中国河北张家口地震灾区捐款１万美元，并将支票交给中国驻休斯敦总领事吴祖荣。谢家树在天后庙举行的新年庆典大会上致词说，河北地区遭受地震，海外的中国人心系灾区同胞，以向灾区捐款的行动来表达我们海外中国人的心意。他号召与会广大侨胞继续捐款，支持张家口地区人民的抗震救灾斗争。谢家树对祖国在经济上取得的伟大成就感到由衷高兴，并强烈呼吁越棉寮华裔同胞和海外所有中国人一起，坚决支持祖国的统一大业。吴祖荣在讲话中对越棉寮华裔联谊会向张家口地震灾区捐款表示感谢。他说，越棉寮华裔联谊会的捐款表明了海外侨胞同祖国同胞心连心。他表示将尽快将捐款转送到灾区人民手中。本报纽约１月１８日电记者符福渊报道：美国江浙工商总会１７日在纽约举行的“九八新春大联欢”晚会上，向遭受地震灾害的河北省张家口地区人民表示慰问，并捐赠５０００美元。该会名誉会长章爱龙在晚会上向中国驻纽约总领事邱胜云转交了支票，邱总领事对此表示感谢。
<employee from="美国得克萨斯州越棉寮华裔联谊会" name="谢家树"/></weibo><weibo id="5">新华社北京１月２２日电（记者王黎）今天，中宣部、农业部、团中央举行赠送仪式，向全国５００个县赠送农民实用技术录像带，并向一些牧区乡镇赠送青年流动科技图书站设备，为农民奔小康、为农村经济发展和社会进步提供科技服务。近一段时间，各地“三下乡”活动红红火火，扎扎实实，各有关部门推出一批集中活动，产生了广泛的社会影响。赠送这批录像带是“三下乡”活动的又一个重要动作，是在全国广泛开展的“百万农村青年科技传播活动”的一项具体措施。这次赠送的对象主要是乡镇青年科技图书站，通过他们组织好录像带的使用，把农民需要的实用技术，送到农村中去，送到农民手中。农业部党组副书记、副部长刘成果，团中央书记处书记胡春华分别讲话。刘成果说，各级农业部门要把争取今年农业丰收、实现农业可持续发展作为大事抓好，通过多种方式满足农民的科技需求，下力量提高农民的科学文化素质，推动科教兴农战略的实施。胡春华说，农村青年是推广应用农业科技的重要力量，各级农村团组织要通过直接领办科技推广项目、办好农村科技图书站等多种途径，广泛传播农业实用技术。赠送仪式由中宣部副部长刘鹏主持。支持这次活动的北京盛丰农业生物技术有限公司负责人李洪，受赠单位代表山西省高平市、天津市武清县负责同志分别发了言。
<employee from="团中央书记处" name="胡春华"/></weibo><weibo id="6">据新华社北京一月九日电（记者张锦胜）国务院副总理邹家华今天在会见出席全国统计工作会议代表时指出，统计工作是一项基础性工作，要把准确性放在首位，要加快统计制度改革，全面提高统计数据的质量。邹家华指出，统计工作很重要，它对了解当前经济社会情况以及制定经济和社会工作的政策都是十分重要的。如果这项工作做不好，就很难对今后的工作做出正确决策。在建立社会主义市场经济的过程中，旧的统计方法已很难适应新的形势需要，因此，要加快统计制度改革的步伐。统计工作要坚持『准确、及时、全面、方便』的方针，当前尤其要注意通过深化改革提高统计数据的质量，要坚决制止在统计上弄虚作假的行为，使统计工作更好地为国民经济建设服务。全国统计工作会议一月七日至九日在北京召开，国家统计局局长刘洪要求各级统计机构认真学习贯彻党的十五大和中央经济工作会议精神，加快改革国家统计制度，切实提高统计数据质量。这次会议分析了党的十五大后统计工作面临的新形势，提出到本世纪末或者更长一段时间，初步建立起符合我国国情、适应社会主义市场经济发展需要的新统计体系。今年要以提高统计数据质量为中心，以改革统计制度为重点，积极推进各项统计改革和建设，切实提高统计服务质量，进一步开创统计工作的新局面。会议强调，要把提高统计数据质量摆到更加突出的战略地位来抓。具体说来，主要有四项任务：一是建立一个适应宏观管理需要、与国际标准接轨的新国民经济核算体系；二是建立一个能够更加准确、及时地反映市场经济运行和经济增长方式转变的统计指标体系；三是建立一个适合我国国情、符合国际规范的统计标准体系；四是建立一个从我国实际出发，科学适用的统计调查方法体系。会议要求，统计工作要进一步拓展服务领域，提高服务质量。要更加缜密地监测我国国民经济的运行，准确把握经济走势，及时反映新情况、新问题，提出政策建议。要抓住改革和发展中的重大问题，加强调查研究，集中攻关，力争拿出研究精品，向党政领导提供高水平的咨询意见。
<employee from="国务院" name="邹家华"/></weibo><weibo id="7">国家体委主任伍绍祖、中共上海市委副书记龚学平等领导和群众一起参加了登高活动，并为比赛举枪发令。
<employee from="中共上海市委" name="龚学平"/></weibo><weibo id="8">本报北京１月２１日讯新华社记者陈雁、本报记者陈维伟报道：中共中央政治局常委、全国政协主席李瑞环今天在人民大会堂亲切会见了出席中国天主教第六届全国代表会议的全体代表。李瑞环在讲话中首先代表党中央、国务院对中国天主教第六届全国代表会议的圆满成功表示热烈的祝贺，对为推进新老交替主动从领导岗位退下来的几位德高望重的主教表示崇高的敬意。他说，４０年来特别是第五届天主教全国代表会议以来，我国天主教广大神职人员和教徒贯彻党的宗教政策，坚持独立自主、自办教会的方针，在为两个文明建设服务等方面取得了很大成绩，发挥了积极作用。他希望新一届领导班子发扬爱国爱教、团结进步的优良传统，带领广大教徒办好教务，与全国各族各界人士一道，为完成中共十五大z提出的各项任务，为实现中华民族的伟大振兴做出应有的贡献。李瑞环最后说，春节即将来临，借这个机会，我向在座的朋友，并通过你们向全国天主教的朋友们致以节日的问候，祝大家新春愉快，身体健康，阖家欢乐。中国天主教第六届全国代表会议于１月１７日至２０日在北京举行。会议确定了继续高举爱国主义旗帜，坚定不移地走独立自主自办教会道路的办教方向；并提出进一步加强爱国组织自身建设、努力与社会主义社会相适应等工作任务；选举产生了中国天主教爱国会主席傅铁山、中国天主教主教团主席刘元仁等１４人组成的新一届领导班子；审议通过了中国天主教爱国会和中国天主教主教团第五届常委会工作报告和新修改的《中国天主教爱国会章程》和《中国天主教主教团章程》等文件。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国，以及李德洙、张左己、叶小文等有关领导同志参加了今天的会见。
<employee from="全国政协" name="李瑞环"/></weibo><weibo id="9">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="中国队" name="熊国鸣"/></weibo><weibo id="10">本报北京１月１日讯记者刘小明报道：１９９８年第一天，北京、上海同时举行以全民健身为主题的元旦登高活动。首都近万名群众来到八达岭攀登长城，上海千名男女老少在东方明珠塔z内奋力登高。与此同时，中央电视台和上海东方电视台对这两项活动进行双向传送直播，为元旦电视节目增添了新内容。国家体委主任伍绍祖、中共上海市委副书记龚学平等领导和群众一起参加了登高活动，并为比赛举枪发令。长城脚下，同去年大雪纷飞的元旦不同，今年的新年晴空万里，阳光洒遍八达岭起伏的群山。北京市各行各业的体育爱好者云集这里，浩浩荡荡的登山队伍分成三个组别，从长城脚下出发，向长城高处的烽火台挺进。北京老年长跑队一位年逾古稀的队员对记者说，他已是连续第三年参加元旦登长城比赛，他觉得这一活动很有意义，象征着中国人民以拼搏精神步步登高，迎接祖国美好的明天。国家体委副主任张发强说，京沪两地新年登高活动，为开展全民健身树立了一面旗帜，通过这一活动号召全国人民参加各种形式的体育锻炼，培养敢于向艰难险阻挑战的精神。
<employee from="国家体委" name="伍绍祖"/></weibo><weibo id="11">乌鲁木齐石油化工总厂警卫中队队长、共产党员张鹏，以身作则，克己奉公，受到厂内外广泛好评。他在警卫中队响亮地提出：向我看齐！张鹏用自己的实际行动，在群众中间树起了一面旗帜。“向我看齐”这四个字，说起来容易，做起来很难。向我看齐表明说者给群众一面明亮的镜子，让群众每时每刻都能用这面镜子检验其一言一行、一举一动，看其是否符合共产党员、国家干部的标准；向我看齐表明说者给自己一根无形的鞭子，时时刻刻用它鞭策自己不做一丝一毫有损于党、国家和人民利益的事情。说“向我看齐”，需要胆量。有人认为，每天的工作千头万绪，一年３６５天难免不做一件错事，怎敢轻易说“向我看齐”？实际上，“向我看齐”是对自己的高标准、严要求。只要你按照这个标准和要求去做了，就不会办错事。即便偶尔办错一件事，群众也是会谅解你的。有的人在这个地方，在没有利害关系或关系小的事情上敢说“向我看齐”，但是在另一个地方，在有利害关系或关系大的事情上却不敢说“向我看齐”。归根结底，是他们缺乏和“私”字彻底决裂的勇气。如果每一个党员干部都敢于说向我看齐，那么令老百姓深恶痛绝的腐败现象就会销声匿迹，社会风气也将大为好转。乌鲁木齐石油化工总厂邓本金
<employee from="乌鲁木齐石油化工" name="张鹏"/></weibo><weibo id="12">本报讯记者朱剑红报道：在春节即将到来之际，建设部近日召开电话会议，呼吁人们重视燃气热水器的安全问题，并要求各级城市燃气行政主管部门立即组织燃气供应企业、燃气用户，春节前开展对燃气设施、管网及燃气热水器的入户大检查。建设部副部长俞正声在电话会议上说，中央领导同志多次过问燃气安全问题。对于近年来发生的燃气热水器事故，俞正声副部长说，生产、安装、使用、维修服务等哪个环节出了问题，都会危及人身安全。用户使用不当是这几年燃气热水器事故的重要原因之一。一些用户在密闭的环境中使用热水器，造成一氧化碳中毒。目前全国近千万户烟道式热水器用户中，９０％以上没有安装烟道，成为事故隐患。另外，燃气热水器安装不正确也导致事故发生，特别是一些用户私自安装，不符合规范，不懂安全使用知识，非常危险。建设部还要求各地严厉打击燃气热水器的假冒伪劣产品，各燃气热水器生产厂家必须获得生产许可证，方可生产。燃气热水器的安装、维修人员必须经过专业培训，持证上岗。严禁无证人员和用户私自安装、拆移、维修燃气热水器。
<employee from="建设部" name="俞正声"/></weibo><weibo id="13">新华社北京１月１５日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见美国所罗门美邦公司董事长桑福威尔一行时说，中国金融业的对外开放正在有步骤、有计划地进行。他表示中国政府将采取措施，进一步改善投资环境，鼓励投资和进口，促进对外贸易和经济技术合作。李鹏说，目前中国政治稳定，经济发展，社会进步，人民生活水平不断提高。他希望美国企业家增进对中国的了解，积极参与中国市场的竞争，扩大在华投资和技术转让，推动中美经贸关系进一步向前发展。威尔说，中国在世纪之交正成为一个不仅对亚太经济，而且对全球繁荣都具有重大影响的国家。他表示，所罗门美邦公司对中国的发展前景抱有信心，并将继续扩大同中国的合作。财政部部长刘仲藜、国务院外办主任刘华秋等参加了会见。威尔一行是应财政部的邀请于昨日抵京访问的。
<employee from="美国所罗门美邦公司" name="威尔"/></weibo><weibo id="14">新华社北京１月１５日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见美国所罗门美邦公司董事长桑福威尔一行时说，中国金融业的对外开放正在有步骤、有计划地进行。他表示中国政府将采取措施，进一步改善投资环境，鼓励投资和进口，促进对外贸易和经济技术合作。李鹏说，目前中国政治稳定，经济发展，社会进步，人民生活水平不断提高。他希望美国企业家增进对中国的了解，积极参与中国市场的竞争，扩大在华投资和技术转让，推动中美经贸关系进一步向前发展。威尔说，中国在世纪之交正成为一个不仅对亚太经济，而且对全球繁荣都具有重大影响的国家。他表示，所罗门美邦公司对中国的发展前景抱有信心，并将继续扩大同中国的合作。财政部部长刘仲藜、国务院外办主任刘华秋等参加了会见。威尔一行是应财政部的邀请于昨日抵京访问的。
<employee from="美国" name="威尔"/></weibo><weibo id="15">牢记我党我军宗旨永葆人民军队本色彭楚政再获“全国民族团结进步模范”称号据新华社北京１月２４日电（解放军报记者夏洪青、新华社记者刘建新）中共中央政治局委员、书记处书记、中央军委副主席张万年，中共中央政治局委员、中央军委副主席迟浩田，中央军委委员傅全有、于永波、王克、王瑞林，１月２３日会见了彭楚政事迹报告团成员。张万年、迟浩田等军委领导高度评价彭楚政积极响应党中央、国务院的号召，牢记我党我军宗旨，献身扶贫工作所取得的成绩和作出的奉献，称赞他是党放心、人民放心、军队放心的好干部。张万年说，彭楚政同志处处想着群众、事事为着群众，坚持不懈地为人民办好事、办实事的先进事迹和精神，充分体现了我党我军全心全意为人民服务的宗旨，体现了我党我军与人民群众的血肉联系，体现了新的历史时期人民公仆的政治本色。张万年要求全军干部尤其是高中级领导干部，要带头向彭楚政学习，学习他热爱党、热爱祖国、热爱人民、热爱军队、热爱事业的高度政治觉悟；学习他为党分忧，为民解愁，“群众不脱贫，寝食不安宁”的革命精神；学习他一身正气，两袖清风的高贵品质，切实做到“权大不忘责任重，位尊不移公仆心”。各级党委和政治机关，要认真开展向彭楚政学习的活动，按照党中央、中央军委的要求，动员和组织部队进一步做好扶贫工作，为落实党中央、国务院扶贫攻坚战略，实现到本世纪末基本解决农村贫困人口温饱问题的既定目标，做出更大的成绩。又讯被誉为“扶贫司令”的湖南吉首军分区司令员彭楚政，今天再次荣获“全国民族团结进步模范”荣誉称号，这也是今年全国第一个获此殊荣的个人。在今天国家民委与彭楚政先进事迹报告团成员召开的座谈会上，国家民委领导宣读了授予彭楚政这一荣誉称号的决定，向彭楚政颁发了荣誉证书。
<employee from="中央军委" name="张万年"/></weibo><weibo id="16">官兵冬季生活质量明显提高，过年物资已准备齐全新华社北京１月２５日电（记者张东波）记者日前从解放军总后勤部获悉，在党中央、中央军委的关怀下，驻东北、华北、西北等寒区部队的“菜篮子”建设取得突破性进展，官兵冬季生活质量得到明显提高。目前，官兵过年的生活物资已准备齐全。党中央、中央军委对驻艰苦地区部队官兵生活历来十分重视和关心。江泽民主席多次要求各级领导和机关，在物质条件的改善上，要先想到基层、多想到基层；部队越是在艰苦的地方，越要关心他们的疾苦。近两年来，军委、总部先后拨出３０００多万元专款，重点扶持驻“三北”等寒区部队的“菜篮子”工程建设，使寒区部队官兵冬季生活发生了历史性变化。有关部门负责人告诉记者，如今，全军寒区部队官兵多年来靠“老三样”（土豆、萝卜、白菜）过冬的状况已成为历史。近几年来，驻寒区部队官兵发扬“南泥湾”精神，大力开展冬种冬养活动，全面推行冬季大棚种菜、温室养殖，在冰天雪地里建起“菜篮子”。各部队还十分重视推广新技术、新产品、新成果，不断提高科技含量和经济效益。据统计，驻寒区部队各旅团冬季自产新鲜蔬菜均在４万公斤以上，肉鱼禽蛋产量达到历史最高水平，冬季温室生产鲜菜自给率平均已达２０％以上，有的达到３５％。严冬时节，官兵每天都能吃上１至２种新鲜蔬菜和符合食物定量标准的肉类食品，战士每天早餐都能吃上一个鸡蛋。为了让官兵过一个欢乐、祥和的春节，驻寒区各部队官兵过年的主副食品及其他物资已准备齐全。不少部队还为战士们准备了装有糖果、花生、瓜子、水果等的食品袋，在除夕夜发到每一位战士手中，让战士感到像在家过年一样。
<employee from="中央军委" name="江泽民"/></weibo><weibo id="17">铁道部原部长刘志军、副部长陆东福、总工程师何华武、原副总工程师兼运输局原局长张曙光、运输局原副局长兼客运专线技术部主任（现任科技司司长、党总支书记）季学胜、运输局原副局长兼基础部主任徐啸明（现任广州铁路集团公司董事长、党委书记）、科技司原司长耿志修（现任铁道部安全总监兼副总工程师），中国铁路通信信号集团公司（以下简称通号集团）副总经理、党委常委缪伟忠，通号设计院董事长、党委副书记张海丰，上海铁路局原局长龙京、原党委书记李嘉等54名事故责任人员受到严肃处理。
<employee from="铁道部" name="陆东福"/></weibo><weibo id="18">本报北京１月５日讯记者李中文报道：由国家体委宣传司、本报体育部、正奥体育发展有限公司共同主办的体育市场开发与新闻传播战略研讨会，今天在京召开。国家体委副主任张发强、人民日报副总编辑李仁臣、著名经济学家于光远、国家体委宣传司司长何慧娴等２０位嘉宾，就“如何推进体育产业发展”这一议题登台演讲。来自体育界、新闻界、理论界和企业界的３００多名代表参加了此次研讨会。自７０年代后期，伴随全球产业结构的调整，体育产业异军突起，呈现出快速化、国际化的发展趋势。我国的体育产业自８０年代初开始萌芽，因产业发展前景看好，市场潜力巨大，使其在起步发展阶段便焕发出勃勃生机。目前，我国的体育主体产业、相关产业及多种经营业均取得长足进展，体育产业有望成为新的消费热点和新的经济增长点。体育产业也因此成为社会各界关注的热点。今天的研讨会开得热烈、活跃，来自社会各界的２０位演讲者从各自不同的角度，就如何开发体育市场的巨大潜力、如何发挥新闻媒介的优势推进体育产业发展、体育中介机构如何发挥作用、企业如何运作体育赞助活动和体育产业发展前景等问题，进行了深入、细致的探讨。大家在今天的研讨活动中还达成这样一个共识：体育主管部门、新闻传媒、商家企业和体育中介机构，是推动体育产业发展的四个轮子，四者缺一不可。同时，只有动员全社会力量合力推动体育这一新兴产业，才能确保其快速、持续、稳定的发展。此次研讨活动为期两天，与会代表明天将分组进行座谈、研讨，１９９８年国内体育竞赛项目的发布、洽谈活动也将同时进行。
<employee from="国家体委宣传司" name="张发强"/></weibo><weibo id="19">荣誉：全国司法行政系统一级英雄模范、模范公务员工作单位：甘肃省古浪县黑松驿乡政府目前状况：仍在乡司法助理员的岗位上忙碌着附记：从１９９７年８月获得“全国司法行政系统一级英雄模范”、“模范公务员”称号以来，年届花甲的老侯便没拾闲。在人民大会堂作了报告之后，又奔赴天津、上海、山东等９省、市巡回演讲。最使老侯感动的是，上海不仅慷慨承担了他上大专的儿子三年间的学费，还盛情邀请他和老伴去上海观光、检查身体。从外地回到黑松驿乡之后，侯殿禄除了在那几间老土屋里为张罗侄儿的婚礼忙了一天外，没歇过一天假。他仍然骑着辆旧自行车，踏着山间积雪，走村串户调解纠纷、宣传法制。几个月来，他又成功调处了６起家庭、婚姻纠纷，还为一位新疆的同志解决了事故赔偿问题。侯殿禄对记者说：“我做的都是些普普通通的事，真的没啥好说的。我只有一辈子为老百姓多做好事，才能报答党和人民的厚爱。”（李战吉）
<employee from="甘肃省古浪县黑松驿乡政府" name="侯殿禄"/></weibo><weibo id="20">据新华社北京１月１３日电（记者赵秀娟、周志方）刘伯承元帅家人在观看大型话剧《虎踞钟山》后，高度评价了这部反映历史题材具有现实意义的作品，称赞它艺术地再现了刘伯承元帅的革命风范。《虎踞钟山》在创作、排演过程中，不断征求刘伯承元帅家人的意见。年过八旬的刘伯承元帅夫人汪荣华，观看演出后激动地走上舞台，动情地说，这台戏非常真实，具有很高的思想性和艺术性。扮演刘伯承的演员演得很好！演出了刘帅的性格特点。这位长久地沉浸在剧情里的红军老战士，称赞《虎踞钟山》是“德艺双馨”的好作品。刘伯承元帅长子刘太行现在担任空军指挥学院副院长，他说，作品剧情真实，精雕细刻，剧情发展线索清晰流畅，主题昂扬向上，具有很强的现实教育意义。许多历史细节经过艺术再加工，使戏剧的艺术性和观赏性得到了较为完美的结合，我看了之后很激动，几次掉泪。刘伯承元帅长女刘雁翎认为，这个戏充满情感，不仅反映了父亲对军队现代化、正规化建设的远见卓识和良苦用心，也反映了他珍视革命感情、爱护部属的一面，充分展现了父亲的人格魅力。刘伯承元帅次子、总参某部干部刘蒙说，在取得革命胜利之后，父亲大力倡导学习科学文化知识，培养适应未来战争需要的指挥员，充分体现了他无产阶级革命家的战略远见。
<employee from="新华社" name="周志方"/></weibo><weibo id="21">牢记我党我军宗旨永葆人民军队本色彭楚政再获“全国民族团结进步模范”称号据新华社北京１月２４日电（解放军报记者夏洪青、新华社记者刘建新）中共中央政治局委员、书记处书记、中央军委副主席张万年，中共中央政治局委员、中央军委副主席迟浩田，中央军委委员傅全有、于永波、王克、王瑞林，１月２３日会见了彭楚政事迹报告团成员。张万年、迟浩田等军委领导高度评价彭楚政积极响应党中央、国务院的号召，牢记我党我军宗旨，献身扶贫工作所取得的成绩和作出的奉献，称赞他是党放心、人民放心、军队放心的好干部。张万年说，彭楚政同志处处想着群众、事事为着群众，坚持不懈地为人民办好事、办实事的先进事迹和精神，充分体现了我党我军全心全意为人民服务的宗旨，体现了我党我军与人民群众的血肉联系，体现了新的历史时期人民公仆的政治本色。张万年要求全军干部尤其是高中级领导干部，要带头向彭楚政学习，学习他热爱党、热爱祖国、热爱人民、热爱军队、热爱事业的高度政治觉悟；学习他为党分忧，为民解愁，“群众不脱贫，寝食不安宁”的革命精神；学习他一身正气，两袖清风的高贵品质，切实做到“权大不忘责任重，位尊不移公仆心”。各级党委和政治机关，要认真开展向彭楚政学习的活动，按照党中央、中央军委的要求，动员和组织部队进一步做好扶贫工作，为落实党中央、国务院扶贫攻坚战略，实现到本世纪末基本解决农村贫困人口温饱问题的既定目标，做出更大的成绩。又讯被誉为“扶贫司令”的湖南吉首军分区司令员彭楚政，今天再次荣获“全国民族团结进步模范”荣誉称号，这也是今年全国第一个获此殊荣的个人。在今天国家民委与彭楚政先进事迹报告团成员召开的座谈会上，国家民委领导宣读了授予彭楚政这一荣誉称号的决定，向彭楚政颁发了荣誉证书。
<employee from="解放军报" name="夏洪青"/></weibo><weibo id="22">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="中国跳水队" name="周义霖"/></weibo><weibo id="23">铁道部原部长刘志军、副部长陆东福、总工程师何华武、原副总工程师兼运输局原局长张曙光、运输局原副局长兼客运专线技术部主任（现任科技司司长、党总支书记）季学胜、运输局原副局长兼基础部主任徐啸明（现任广州铁路集团公司董事长、党委书记）、科技司原司长耿志修（现任铁道部安全总监兼副总工程师），中国铁路通信信号集团公司（以下简称通号集团）副总经理、党委常委缪伟忠，通号设计院董事长、党委副书记张海丰，上海铁路局原局长龙京、原党委书记李嘉等54名事故责任人员受到严肃处理。
<employee from="上海铁路局" name="龙京"/></weibo><weibo id="24">据新华社北京１月１１日电（记者张宿堂、王雷鸣）依照宪法和选举法的规定，全国、省（自治区、直辖市）、设区的市（自治州）、县（不设区的市、市辖区、自治县）、乡（民族乡、镇）人民代表大会代表换届选举工作目前在全国各地全面展开。此次换届选举是选举法和地方组织法１９９５年修改后在各级人大代表换届选举中首次实施。随着选举结束后各级人大会议的召开，我国各级人大常委会、人民政府、人民法院、人民检察院的领导机构也将进行换届选举。作为我国人民政治生活和基层政权建设的一件大事，此次换届选举与以往不同的是，修改后的选举法和地方组织法对人大代表名额及选举程序做出了更明确的规定，如规定地方各级人大代表名额，选区的大小按照每一选区选一至三名代表划分，城镇选区每一代表所代表的人口数大体相等，农村选区每一代表所代表的人口数大体相等，缩短了选民名单和初步候选人名单公布时间等。记者从全国人大常委会办公厅了解到：乡级人大代表换届选举已于１９９７年３月底前全部结束，全国省、自治区、直辖市４．５万多个乡、镇的６．５亿选民积极参加投票选举。全国４５２２９个乡、镇此次共选出乡、镇人大代表２４５万多名，其中工人、农民代表占代表总数的７４％，妇女代表占代表总数的２１．７１％，少数民族代表占代表总数的１４．４３％，非中共党员代表占代表总数的３７．３２％。据悉，县级人大代表换届选举工作正在全国２８００多个县（不设区的市、市辖区、自治县）进行，涉及选民近８亿。
<employee from="新华社" name="张宿堂"/></weibo><weibo id="25">举重世界冠军和创纪录选手上光荣榜仪式在京举行（附图片１张）本报北京１月２０日讯中国举重队今天为获得世界冠军和打破世界纪录的运动员举行上光荣榜仪式。杨斌、兰世章、王国华、肖建刚、张勇、万建辉、占旭刚、崔文华等８名选手胸戴大红花，他们的名字和照片登上了光荣榜。国家体委专职委员李富荣为仪式揭榜并讲话，重竞技运动管理中心主任韦迪在仪式上鼓励举重健儿顽强拼搏，再创佳绩。在１９９７年举行的第六十八届世界锦标赛、第二届东亚运动会和第二十八届亚洲锦标赛上，中国举重队的８名男运动员共获得１０个世界冠军，打破５项世界纪录。至此，中国举重队光荣榜上的世界冠军和世界纪录创造者增至３６个。中国举重队的运动员目前正在北京集训，备战第十三届亚运会。图片：图为上世界冠军光荣榜的部分选手。（新华社记者官天一摄）
<employee from="中国举重队" name="王国华"/></weibo><weibo id="26">本报北京１月２１日讯新华社记者陈雁、本报记者陈维伟报道：中共中央政治局常委、全国政协主席李瑞环今天在人民大会堂亲切会见了出席中国天主教第六届全国代表会议的全体代表。李瑞环在讲话中首先代表党中央、国务院对中国天主教第六届全国代表会议的圆满成功表示热烈的祝贺，对为推进新老交替主动从领导岗位退下来的几位德高望重的主教表示崇高的敬意。他说，４０年来特别是第五届天主教全国代表会议以来，我国天主教广大神职人员和教徒贯彻党的宗教政策，坚持独立自主、自办教会的方针，在为两个文明建设服务等方面取得了很大成绩，发挥了积极作用。他希望新一届领导班子发扬爱国爱教、团结进步的优良传统，带领广大教徒办好教务，与全国各族各界人士一道，为完成中共十五大z提出的各项任务，为实现中华民族的伟大振兴做出应有的贡献。李瑞环最后说，春节即将来临，借这个机会，我向在座的朋友，并通过你们向全国天主教的朋友们致以节日的问候，祝大家新春愉快，身体健康，阖家欢乐。中国天主教第六届全国代表会议于１月１７日至２０日在北京举行。会议确定了继续高举爱国主义旗帜，坚定不移地走独立自主自办教会道路的办教方向；并提出进一步加强爱国组织自身建设、努力与社会主义社会相适应等工作任务；选举产生了中国天主教爱国会主席傅铁山、中国天主教主教团主席刘元仁等１４人组成的新一届领导班子；审议通过了中国天主教爱国会和中国天主教主教团第五届常委会工作报告和新修改的《中国天主教爱国会章程》和《中国天主教主教团章程》等文件。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国，以及李德洙、张左己、叶小文等有关领导同志参加了今天的会见。
<employee from="中共中央政治局" name="李瑞环"/></weibo><weibo id="27">新华社开罗１月１０日电（记者侯嘉、王亚东）埃及外长穆萨１０日说，他和挪威外交大臣沃勒贝克都认为，中东和平进程继续向前推进的希望“十分渺茫”。据悉，沃勒贝克今天在结束对约旦、以色列和巴勒斯坦的访问之后同穆萨通了电话。他在电话中说，由于事态并未沿着正确的方向发展，中东和平进程日益恶化，因此他对中东和平进程的未来不抱希望。穆萨说，他本人对此深有同感，并希望有关各方都意识到当前危机的严重性。对美国总统克林顿本月即将在华盛顿同巴勒斯坦自治政府主席阿拉法特和以色列总理内塔尼亚胡举行的会谈，穆萨表示欢迎，并称这些会谈是阻止中东和平进程陷入“彻底失败”的唯一机会。穆萨说：“以色列现在所采取的立场，即不归还阿拉伯被占领土、不遵守马德里和会精神、不履行联合国决议，都是我们所唾弃的。”他说，如果中东地区国家要实现和平共处，以色列必须重新考虑其政策和立场。他还呼吁有关各方及早寻求对策，避免和平进程被以色列政府的顽固政策所摧毁。沃勒贝克在以色列访问期间曾一再敦促以政府采取措施推动和平进程，并强调和平进程应以奥斯陆协议为基础。１９９３年８月底，在挪威的撮合下，巴以双方在奥斯陆经过历时数月的秘密谈判，就逐步实现中东和平和巴勒斯坦初步自治等问题达成原则协议。
<employee from="新华社" name="王亚东"/></weibo><weibo id="28">据新华社北京１月１３日电（记者丛亚平）全国建设工作会议今天在京举行。国务院副总理邹家华到会祝贺，并再次强调了狠抓建筑质量和规划的重要性。邹家华指出，经济建设要处理好改革、发展和稳定之间的关系。改革是动力，稳定是前提，发展是目的。建筑业的发展也面临着改革问题，在减人增效的同时，要处理好下岗职工问题，不仅政府要想办法，企业也要想方设法，寻找市场，寻找出路，搞多种经营，带动职工，走出困境。邹家华重申了建筑质量的重要性。他说，质量保证是经济健康发展的重要前提，要在保证质量的前提下讲速度和数量，要强化质量意识，对质量问题决不能含糊，要一丝不苟地狠抓。施工、质检、监理等各环节要明确责任，出了问题，各负其责，认真追究，这样质量才能抓上去。邹家华还特别强调规划在建设工作中的重要性。他指出，规划是建设工作的“龙头”，各个城市的功能、城市规模的大小、各种功能的科学布局，都要通过规划来体现。因此，规划要经过严格审批，一经批准的规划就具有法律效应，不能随便更改。只有保证规划的严肃性，才能使城市建设健康发展。规划中要注意解决好交通拥挤、城市污染、城市绿化、城市文明等问题，还要注意格局的大小，城市并不是越大越好，城市的布局是否合理、管理的好坏、文明的程度、效益的高低，才是决定这个城市是否现代化的标准。村镇建设规划也要纳入各级政府的重要日程。建设部部长侯捷在会上介绍了１９９８年建设工作的主要任务。
<employee from="建设部" name="侯捷"/></weibo><weibo id="29">据新华社北京１月１５日电（记者孙杰）中国航空工业总公司工作会议今天在京闭幕。国务院总理李鹏为这次会议作出批示，要求航空工业要大力推进两个根本转变，切实搞好结构调整、技术开发和市场营销工作。中国航空工业总公司总经理朱育理今天在会上传达了李鹏总理的批示内容。李鹏总理在批示中指出，航空工业是技术密集的高新技术产业，也是衡量一个国家科技发展和国防建设水平的重要标志。改革开放以来，航空工业走军民结合的道路取得了重要进展，为经济发展、科技进步、国防建设作出了贡献。当前，航空工业在世界激烈竞争中面临着严峻挑战和发展机遇。要大力推进两个根本转变，切实搞好结构调整、技术开发和市场营销工作，把一个崭新的航空工业带向２１世纪。据了解，去年我国航空工业继续保持稳定发展势头，总产值比上年增长１２８％，其中民品产值增长１６％，占总产值的比重上升到８０％。去年我国航空工业外贸出口总额增长１１１％，工业企业的销售收入增长５％。此外，国产教８飞机顺利通过设计技术鉴定；运７２００Ａ飞机取得型号合格证；ＡＥ３１Ｘ中型客机正在抓紧商务合作合同的谈判。民品支柱产品汽车产量达１２７万辆，比上年增长３２％。朱育理在大会报告中要求航空工业在今年的工作中进一步解放思想，转变观念，振奋精神，坚决打好企业改革、重点型号研制、结构调整、市场营销四个攻坚战，使全行业的生产和经营再迈一个新台阶。此外，总资产近２２亿元人民币、年产量近１３万辆的中航微型汽车集团今天也在此间宣告成立。中航微型汽车集团由哈飞、昌河、东安和贵航的微型汽车部分联合组成。
<employee from="新华社" name="孙杰"/></weibo><weibo id="30">杨洪柯张起河“看到这个栏，就像看到了警察，感到安全多了！”“别看栏小，作用可不小，犯罪分子怵它，违法的人少多了！”近日，笔者在河北省邯郸县黄粱梦镇采访时，听到村民们七嘴八舌地夸赞。他们说的那个栏就是黄粱梦派出所在全省首家设置的警长公开栏。该所在设置多处警长公开栏的３个月内，接到报警电话６０余次，出警率１００％，辖区刑事案件比上年同期降低９０％，治安案件降低６０％，收到了“发案少，秩序好，群众满意”的社会效果。邯郸县公安局黄粱梦派出所辖区内总人口８万余人，该镇因有吕仙祠而闻名。如何给当地群众和外地游客报警提供方便，增强人们的安全感？这成为派出所警务改革的重点。去年８月，他们除了划分警务区，发放３００张警长联系卡外，在实行警长负责制中，又推出设置警长公开栏的举措，即在辖区村庄的主要街道、交通路口、公用电话边、１０７国道两旁等醒目地带设置了２００多块警长公开栏，每个栏均用水泥抹成，漆写着警务区序号、警长姓名、联系电话和ＢＰ机呼号，并写着“当您有困难时请与警长联系”的承诺语及派出所监督电话。这样一来，使辖区群众和过往行人及游客有事可随时报警。他们规定：干警接报警后３分钟内警车出所大门，不让群众打第二次报警电话，否则扣该警务区考核分数；群众报警时如警长不在辖区要接传呼后立即与派出所联系出警事宜；接报警后如案件不归本辖区也要先处置，事后移交有关部门。“设置警长公开栏，既能增强群众的法律保护意识，又能督促干警尽职尽责，以此促进群防群治工作。”派出所所长陈书生一语破的。公开栏设置后，该辖区里打架斗殴、酗酒滋事的明显减少，刑事案件和治安案件明显下降，群众感到有了依靠。１９９７年８月１８日，袁庄村民李某酒后滋事，砸坏了苏里粮站的汽车玻璃和办公室玻璃。粮站主任一时找不到报警电话，经群众提醒，他跑到街上按警长公开栏的报警电话找来了警长，立即制止了事态发展。警长公开栏还起着法制宣传教育作用，增强了群众与坏人坏事作斗争的意识。同年９月１０日，薛庄村一村民发现被公安机关久抓未获的拐卖妇女犯罪嫌疑人朱飞从外地流窜回家。他按公开栏的电话向警长举报。干警们当天晚上就将朱抓获归案。
<employee from="邯郸县公安局黄粱梦派出所" name="陈书生"/></weibo><weibo id="31">中华人民共和国国务院令第２３９号现发布《国务院关于修改〈电力设施保护条例〉的决定》，自发布之日起施行。总理李鹏１９９８年１月７日国务院决定对《电力设施保护条例》作如下修改：一、第二条修改为：“本条例适用于中华人民共和国境内已建或在建的电力设施（包括发电设施、变电设施和电力线路设施及其有关辅助设施，下同）。”二、第三条修改为：“电力设施的保护，实行电力管理部门、公安部门、电力企业和人民群众相结合的原则。”三、第四条修改为：“电力设施受国家法律保护，禁止任何单位或个人从事危害电力设施的行为。任何单位和个人都有保护电力设施的义务，对危害电力设施的行为，有权制止并向电力管理部门、公安部门报告。”这一条增加一款，作为第二款：“电力企业应加强对电力设施的保护工作，对危害电力设施安全的行为，应采取适当措施，予以制止。”四、第八条第一项修改为：“发电厂、变电站、换流站、开关站等厂、站内的设施；”这一条第二项中增加“储灰场”。五、第九条第三项中增加“电抗器”。这一条增加一项，作为第四项：“电力调度设施：电力调度场所、电力调度通信设施、电网调度自动化设施、电网运行控制设施。”六、第十条中的“导线边线向外侧延伸所形成的两平行线内的区域”修改为“导线边线向外侧水平延伸并垂直于地面所形成的两平行面内的区域”；“地下电缆为线路两侧各零点七五米所形成的两平行线内的区域”修改为“地下电缆为电缆线路地面标桩两侧各０．７５米所形成的两平行线内的区域”。七、第十三条第二项修改为：“危及输水、输油、供热、排灰等管道（沟）的安全运行；”这一条增加一项，作为第五项：“其他危害发电、变电设施的行为。”
<employee from="国务院" name="李鹏"/></weibo><weibo id="32">新华社北京１月８日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见德国西门子公司董事长冯皮尔一行时表示，中国欢迎包括西门子公司在内的德国企业扩大在华技术转让范围，与中国共同开发技术含量高的产品，特别是与基础产业相关的高新技术产品。李鹏说，西门子公司同中国有着长久的合作关系，在中德经济技术合作中占有重要地位。他说，基础设施和基础产业是中国的重点发展领域，西门子公司在这些领域有技术优势。李鹏说，西门子公司在华的合作项目有不少成功的范例。他希望西门子公司进一步扩大和深化与中方在资金和技术领域的合作，加强对合资企业的研究，加快合资企业的国产化进程，并积极开拓国外市场。冯皮尔说，西门子公司在华已建立３７家合资企业。这些企业的产值比西门子公司在整个欧洲的产值还要大。同时，西门子公司在华的技术转让也很成功。他表示，西门子公司将加大在华投资和技术开发的力度，并采取更多措施帮助中国加强人才培训。他表示，西门子公司同中国的合作着眼于长远，希望为中国的现代化进程继续作出贡献。国家计委副主任曾培炎、国务院外办副主任吕聪敏等参加了会见。
<employee from="新华社" name="于海生"/></weibo><weibo id="33">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="俄罗斯队" name="萨乌丁"/></weibo><weibo id="34">本报北京１月２１日讯新华社记者陈雁、本报记者陈维伟报道：中共中央政治局常委、全国政协主席李瑞环今天在人民大会堂亲切会见了出席中国天主教第六届全国代表会议的全体代表。李瑞环在讲话中首先代表党中央、国务院对中国天主教第六届全国代表会议的圆满成功表示热烈的祝贺，对为推进新老交替主动从领导岗位退下来的几位德高望重的主教表示崇高的敬意。他说，４０年来特别是第五届天主教全国代表会议以来，我国天主教广大神职人员和教徒贯彻党的宗教政策，坚持独立自主、自办教会的方针，在为两个文明建设服务等方面取得了很大成绩，发挥了积极作用。他希望新一届领导班子发扬爱国爱教、团结进步的优良传统，带领广大教徒办好教务，与全国各族各界人士一道，为完成中共十五大z提出的各项任务，为实现中华民族的伟大振兴做出应有的贡献。李瑞环最后说，春节即将来临，借这个机会，我向在座的朋友，并通过你们向全国天主教的朋友们致以节日的问候，祝大家新春愉快，身体健康，阖家欢乐。中国天主教第六届全国代表会议于１月１７日至２０日在北京举行。会议确定了继续高举爱国主义旗帜，坚定不移地走独立自主自办教会道路的办教方向；并提出进一步加强爱国组织自身建设、努力与社会主义社会相适应等工作任务；选举产生了中国天主教爱国会主席傅铁山、中国天主教主教团主席刘元仁等１４人组成的新一届领导班子；审议通过了中国天主教爱国会和中国天主教主教团第五届常委会工作报告和新修改的《中国天主教爱国会章程》和《中国天主教主教团章程》等文件。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国，以及李德洙、张左己、叶小文等有关领导同志参加了今天的会见。
<employee from="中共中央统战部" name="王兆国"/></weibo><weibo id="35">本报北京１月５日讯记者李中文报道：由国家体委宣传司、本报体育部、正奥体育发展有限公司共同主办的体育市场开发与新闻传播战略研讨会，今天在京召开。国家体委副主任张发强、人民日报副总编辑李仁臣、著名经济学家于光远、国家体委宣传司司长何慧娴等２０位嘉宾，就“如何推进体育产业发展”这一议题登台演讲。来自体育界、新闻界、理论界和企业界的３００多名代表参加了此次研讨会。自７０年代后期，伴随全球产业结构的调整，体育产业异军突起，呈现出快速化、国际化的发展趋势。我国的体育产业自８０年代初开始萌芽，因产业发展前景看好，市场潜力巨大，使其在起步发展阶段便焕发出勃勃生机。目前，我国的体育主体产业、相关产业及多种经营业均取得长足进展，体育产业有望成为新的消费热点和新的经济增长点。体育产业也因此成为社会各界关注的热点。今天的研讨会开得热烈、活跃，来自社会各界的２０位演讲者从各自不同的角度，就如何开发体育市场的巨大潜力、如何发挥新闻媒介的优势推进体育产业发展、体育中介机构如何发挥作用、企业如何运作体育赞助活动和体育产业发展前景等问题，进行了深入、细致的探讨。大家在今天的研讨活动中还达成这样一个共识：体育主管部门、新闻传媒、商家企业和体育中介机构，是推动体育产业发展的四个轮子，四者缺一不可。同时，只有动员全社会力量合力推动体育这一新兴产业，才能确保其快速、持续、稳定的发展。此次研讨活动为期两天，与会代表明天将分组进行座谈、研讨，１９９８年国内体育竞赛项目的发布、洽谈活动也将同时进行。
<employee from="国家体委宣传司" name="何慧娴"/></weibo><weibo id="36">周明介绍，八运会结束后，中国选手尽管只有短短十几周的恢复训练时间，但大家还是十分投入，陈妍、吴艳艳、单莺等选手训练正常，状态已回升至最好时期的９５％。周明认为，眼下中国游泳队急需灵魂人物脱颖而出，这对稳定军心、鼓舞士气极为重要。陈妍、吴艳艳这批年轻选手也必须尽快完成由稚嫩走向成熟的过程，才能真正成为一名世界级的选手。眼下的环境虽然不利，但艰苦的环境更能锻炼人、塑造人。陈妍、吴艳艳等年轻选手要有信心突破自我，成为真正的世界冠军。对于男选手，周明也寄予厚望，希望他们在比赛中提高成绩，跻身前八名，为中国游泳实现历史性突破。明天首日游泳比赛就有几场硬仗：陈妍、吴艳艳参加的４００米个人混合泳、单莺的１００米自由泳、曾启亮参加的男子１００米蛙泳。中国游泳队希望他们能抓住机会，开门见红。周明说，即使出师不利，我们也不会气馁，而是每一天、每一个项目都全力拼争，要以优异的成绩证明中国游泳的实力。（本报珀斯１月１１日电）
<employee from="中国" name="单莺"/></weibo><weibo id="37">新华社北京１月１５日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见美国所罗门美邦公司董事长桑福威尔一行时说，中国金融业的对外开放正在有步骤、有计划地进行。他表示中国政府将采取措施，进一步改善投资环境，鼓励投资和进口，促进对外贸易和经济技术合作。李鹏说，目前中国政治稳定，经济发展，社会进步，人民生活水平不断提高。他希望美国企业家增进对中国的了解，积极参与中国市场的竞争，扩大在华投资和技术转让，推动中美经贸关系进一步向前发展。威尔说，中国在世纪之交正成为一个不仅对亚太经济，而且对全球繁荣都具有重大影响的国家。他表示，所罗门美邦公司对中国的发展前景抱有信心，并将继续扩大同中国的合作。财政部部长刘仲藜、国务院外办主任刘华秋等参加了会见。威尔一行是应财政部的邀请于昨日抵京访问的。
<employee from="国务院外办" name="刘华秋"/></weibo><weibo id="38">举重世界冠军和创纪录选手上光荣榜仪式在京举行（附图片１张）本报北京１月２０日讯中国举重队今天为获得世界冠军和打破世界纪录的运动员举行上光荣榜仪式。杨斌、兰世章、王国华、肖建刚、张勇、万建辉、占旭刚、崔文华等８名选手胸戴大红花，他们的名字和照片登上了光荣榜。国家体委专职委员李富荣为仪式揭榜并讲话，重竞技运动管理中心主任韦迪在仪式上鼓励举重健儿顽强拼搏，再创佳绩。在１９９７年举行的第六十八届世界锦标赛、第二届东亚运动会和第二十八届亚洲锦标赛上，中国举重队的８名男运动员共获得１０个世界冠军，打破５项世界纪录。至此，中国举重队光荣榜上的世界冠军和世界纪录创造者增至３６个。中国举重队的运动员目前正在北京集训，备战第十三届亚运会。图片：图为上世界冠军光荣榜的部分选手。（新华社记者官天一摄）
<employee from="重竞技运动管理中心" name="韦迪"/></weibo><weibo id="39">新华社开罗１月１０日电（记者侯嘉、王亚东）埃及外长穆萨１０日说，他和挪威外交大臣沃勒贝克都认为，中东和平进程继续向前推进的希望“十分渺茫”。据悉，沃勒贝克今天在结束对约旦、以色列和巴勒斯坦的访问之后同穆萨通了电话。他在电话中说，由于事态并未沿着正确的方向发展，中东和平进程日益恶化，因此他对中东和平进程的未来不抱希望。穆萨说，他本人对此深有同感，并希望有关各方都意识到当前危机的严重性。对美国总统克林顿本月即将在华盛顿同巴勒斯坦自治政府主席阿拉法特和以色列总理内塔尼亚胡举行的会谈，穆萨表示欢迎，并称这些会谈是阻止中东和平进程陷入“彻底失败”的唯一机会。穆萨说：“以色列现在所采取的立场，即不归还阿拉伯被占领土、不遵守马德里和会精神、不履行联合国决议，都是我们所唾弃的。”他说，如果中东地区国家要实现和平共处，以色列必须重新考虑其政策和立场。他还呼吁有关各方及早寻求对策，避免和平进程被以色列政府的顽固政策所摧毁。沃勒贝克在以色列访问期间曾一再敦促以政府采取措施推动和平进程，并强调和平进程应以奥斯陆协议为基础。１９９３年８月底，在挪威的撮合下，巴以双方在奥斯陆经过历时数月的秘密谈判，就逐步实现中东和平和巴勒斯坦初步自治等问题达成原则协议。
<employee from="挪威政府" name="沃勒贝克"/></weibo><weibo id="40">新华社西宁１月２２日电（记者梁娟、侯德强）日前，第八世夏茸尕布活佛转世灵童认定仪式在青海塔尔寺举行。报经青海省人民政府批准，按照宗教仪轨和历史惯例寻访认定，黄南藏族自治州泽库县王加乡东却村六岁的藏族男童央杰本继位为第九世夏茸尕布活佛。第八世夏茸尕布活佛是１９９１年在尖扎县拉茂德庆寺圆寂的，他生前曾任中国佛教协会副会长、青海省佛教协会会长，是藏传佛教界很有名望的活佛，曾经为青海的民族团结和经济发展做出了积极贡献，在全省各族信教群众中有十分广泛的影响。据青海省民族宗教事务委员会官员桑杰介绍，第八世夏茸尕布活佛转世灵童的寻访认定是严格按照藏传佛教仪轨进行的，具体工作由藏传佛教学者、现年九十高龄的原八世夏茸尕布活佛经师、贵南县塔秀寺活佛拉茂雍增洛桑克珠嘉措亲自负责，中国佛教协会副会长、塔尔寺活佛阿嘉洛桑图旦，中国佛教协会副会长、拉卜楞寺活佛嘉木样洛桑久美图丹却吉尼玛等也参与了灵童寻访认定。寻访小组通过占卜、秘密寻访、食团问卜等宗教仪轨，认定了央杰本为夏茸尕布活佛的转世灵童。
<employee from="中国佛教协会" name="嘉木样洛桑久美图丹却吉尼玛"/></weibo><weibo id="41">据新华社北京１月１９日电（记者杨国强）中央军委副主席、国务委员兼国防部长迟浩田今天在钓鱼台国宾馆和美国国防部长科恩举行了会谈。迟浩田说，新年伊始，科恩部长即来北京进行正式访问，这标志着中美两军关系在１９９８年又有了一个良好的开端。他祝愿中美两军关系在新的一年里更加稳定、务实地发展。会谈中，双方就国际形势、地区形势、双边关系以及其他共同关心的问题坦诚地交换了意见。迟浩田说：“当前国际形势继续趋向缓和，世界格局多极化进程在加快，各国政治、经济、文化的发展越来越多样化。大国关系出现了战略性的调整。要和平、求稳定、谋合作、促发展已经成为不可阻挡的时代主流。在新的形势下，扩大军事集团、加强军事同盟，无助于维护和平、保障安全。”他指出，多年来，中国在维护世界和地区和平与稳定方面做出了积极的努力。中国和本地区各大国的关系已经有了全面改善和加强。中国与周边国家有着良好的睦邻友好关系。事实证明，中国是促进亚太地区乃至世界和平、稳定和繁荣的积极因素。
<employee from="美国" name="科恩"/></weibo><weibo id="42">本报北京１月１日讯记者刘小明报道：１９９８年第一天，北京、上海同时举行以全民健身为主题的元旦登高活动。首都近万名群众来到八达岭攀登长城，上海千名男女老少在东方明珠塔z内奋力登高。与此同时，中央电视台和上海东方电视台对这两项活动进行双向传送直播，为元旦电视节目增添了新内容。国家体委主任伍绍祖、中共上海市委副书记龚学平等领导和群众一起参加了登高活动，并为比赛举枪发令。长城脚下，同去年大雪纷飞的元旦不同，今年的新年晴空万里，阳光洒遍八达岭起伏的群山。北京市各行各业的体育爱好者云集这里，浩浩荡荡的登山队伍分成三个组别，从长城脚下出发，向长城高处的烽火台挺进。北京老年长跑队一位年逾古稀的队员对记者说，他已是连续第三年参加元旦登长城比赛，他觉得这一活动很有意义，象征着中国人民以拼搏精神步步登高，迎接祖国美好的明天。国家体委副主任张发强说，京沪两地新年登高活动，为开展全民健身树立了一面旗帜，通过这一活动号召全国人民参加各种形式的体育锻炼，培养敢于向艰难险阻挑战的精神。
<employee from="中共上海市委" name="龚学平"/></weibo><weibo id="43">新华社北京１月１５日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见美国所罗门美邦公司董事长桑福威尔一行时说，中国金融业的对外开放正在有步骤、有计划地进行。他表示中国政府将采取措施，进一步改善投资环境，鼓励投资和进口，促进对外贸易和经济技术合作。李鹏说，目前中国政治稳定，经济发展，社会进步，人民生活水平不断提高。他希望美国企业家增进对中国的了解，积极参与中国市场的竞争，扩大在华投资和技术转让，推动中美经贸关系进一步向前发展。威尔说，中国在世纪之交正成为一个不仅对亚太经济，而且对全球繁荣都具有重大影响的国家。他表示，所罗门美邦公司对中国的发展前景抱有信心，并将继续扩大同中国的合作。财政部部长刘仲藜、国务院外办主任刘华秋等参加了会见。威尔一行是应财政部的邀请于昨日抵京访问的。
<employee from="国务院" name="刘华秋"/></weibo><weibo id="44">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="俄罗斯队" name="利索夫斯基"/></weibo><weibo id="45">新华社开罗１月１０日电（记者侯嘉、王亚东）埃及外长穆萨１０日说，他和挪威外交大臣沃勒贝克都认为，中东和平进程继续向前推进的希望“十分渺茫”。据悉，沃勒贝克今天在结束对约旦、以色列和巴勒斯坦的访问之后同穆萨通了电话。他在电话中说，由于事态并未沿着正确的方向发展，中东和平进程日益恶化，因此他对中东和平进程的未来不抱希望。穆萨说，他本人对此深有同感，并希望有关各方都意识到当前危机的严重性。对美国总统克林顿本月即将在华盛顿同巴勒斯坦自治政府主席阿拉法特和以色列总理内塔尼亚胡举行的会谈，穆萨表示欢迎，并称这些会谈是阻止中东和平进程陷入“彻底失败”的唯一机会。穆萨说：“以色列现在所采取的立场，即不归还阿拉伯被占领土、不遵守马德里和会精神、不履行联合国决议，都是我们所唾弃的。”他说，如果中东地区国家要实现和平共处，以色列必须重新考虑其政策和立场。他还呼吁有关各方及早寻求对策，避免和平进程被以色列政府的顽固政策所摧毁。沃勒贝克在以色列访问期间曾一再敦促以政府采取措施推动和平进程，并强调和平进程应以奥斯陆协议为基础。１９９３年８月底，在挪威的撮合下，巴以双方在奥斯陆经过历时数月的秘密谈判，就逐步实现中东和平和巴勒斯坦初步自治等问题达成原则协议。
<employee from="巴勒斯坦" name="阿拉法特"/></weibo><weibo id="46">据新华社北京１月２０日电（记者徐江善）首都电影市场传来令人欣喜的消息：国产贺岁片《甲方乙方》连创四项纪录。去年１２月２４日，由北京紫禁城影业公司和北京青年电影制片厂合拍的贺岁片《甲方乙方》上演后，得到了各个方面的好评，截至１月１８日，连创北京电影市场的四项纪录：以９４４万元国产影片的票房收入，超过任何一部进口大片的票房纪录；以９４４万元收入，创单片全市票房纪录；以首都电影院的９９万元，创全市单片一家影院票房纪录；以８７万元，创国产影片日票房纪录。数字的确令人振奋，它告诉人们：国产精品完全有资格、也有能力赢得中国观众。北京市委常委、宣传部长龙新民说，这部影片的成功再次说明，有精品就有市场。专家认为，国产影片的崛起并不是排斥优秀外国影片，进口大片与国产影片争雄，必将带来电影市场的生机和繁荣。导演冯小刚对此充满信心。谈起《甲方乙方》在上海、天津等１８城市上演的盛况，他激动地说，广大观众争睹《甲方乙方》，使我们看到了中国电影走向世界的希望。
<employee from="新华社" name="徐江善"/></weibo><weibo id="47">铁道部原部长刘志军、副部长陆东福、总工程师何华武、原副总工程师兼运输局原局长张曙光、运输局原副局长兼客运专线技术部主任（现任科技司司长、党总支书记）季学胜、运输局原副局长兼基础部主任徐啸明（现任广州铁路集团公司董事长、党委书记）、科技司原司长耿志修（现任铁道部安全总监兼副总工程师），中国铁路通信信号集团公司（以下简称通号集团）副总经理、党委常委缪伟忠，通号设计院董事长、党委副书记张海丰，上海铁路局原局长龙京、原党委书记李嘉等54名事故责任人员受到严肃处理。
<employee from="铁道部" name="刘志军"/></weibo><weibo id="48">新华社北京１月８日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见德国西门子公司董事长冯皮尔一行时表示，中国欢迎包括西门子公司在内的德国企业扩大在华技术转让范围，与中国共同开发技术含量高的产品，特别是与基础产业相关的高新技术产品。李鹏说，西门子公司同中国有着长久的合作关系，在中德经济技术合作中占有重要地位。他说，基础设施和基础产业是中国的重点发展领域，西门子公司在这些领域有技术优势。李鹏说，西门子公司在华的合作项目有不少成功的范例。他希望西门子公司进一步扩大和深化与中方在资金和技术领域的合作，加强对合资企业的研究，加快合资企业的国产化进程，并积极开拓国外市场。冯皮尔说，西门子公司在华已建立３７家合资企业。这些企业的产值比西门子公司在整个欧洲的产值还要大。同时，西门子公司在华的技术转让也很成功。他表示，西门子公司将加大在华投资和技术开发的力度，并采取更多措施帮助中国加强人才培训。他表示，西门子公司同中国的合作着眼于长远，希望为中国的现代化进程继续作出贡献。国家计委副主任曾培炎、国务院外办副主任吕聪敏等参加了会见。
<employee from="国家计委" name="曾培炎"/></weibo><weibo id="49">国家环保局局长解振华庄重宣布：在淮河流域１５６２家污染企业中，已有１１３９家完成治理任务，２１５家正在施工停产治理，１９０家由于其他原因停产、破产、转产，１８家因治理无望被责令关停。
<employee from="国家环保局" name="解振华"/></weibo><weibo id="50">据新华社北京１月１９日电（记者杨国强）中央军委副主席、国务委员兼国防部长迟浩田今天在钓鱼台国宾馆和美国国防部长科恩举行了会谈。迟浩田说，新年伊始，科恩部长即来北京进行正式访问，这标志着中美两军关系在１９９８年又有了一个良好的开端。他祝愿中美两军关系在新的一年里更加稳定、务实地发展。会谈中，双方就国际形势、地区形势、双边关系以及其他共同关心的问题坦诚地交换了意见。迟浩田说：“当前国际形势继续趋向缓和，世界格局多极化进程在加快，各国政治、经济、文化的发展越来越多样化。大国关系出现了战略性的调整。要和平、求稳定、谋合作、促发展已经成为不可阻挡的时代主流。在新的形势下，扩大军事集团、加强军事同盟，无助于维护和平、保障安全。”他指出，多年来，中国在维护世界和地区和平与稳定方面做出了积极的努力。中国和本地区各大国的关系已经有了全面改善和加强。中国与周边国家有着良好的睦邻友好关系。事实证明，中国是促进亚太地区乃至世界和平、稳定和繁荣的积极因素。
<employee from="国务院" name="迟浩田"/></weibo><weibo id="51">本报记者冯霄１月１０日，河北省张家口发生６．２级强烈地震的消息，牵动着６００万香港同胞的心。连日来，香港各界纷纷伸出援助之手，据不完全统计，全港已向灾区捐款约３０００万港元。特区行政长官董建华致张家口灾区的慰问电，转达了香港６００万同胞的深切情意。香港新闻界及众多援救团体都以不同方式呼吁市民慷慨捐助，并先后设立公布了赈灾账户号码，方便公众捐助。香港红十字会一马当先，最早向赈灾基金申请了６２４万港元的救灾专款；东方报业集团捐款５００万港元；和记黄埔有限公司董事局主席李嘉诚先生捐款５００万港元，香港潮籍六大社团捐款１００万港元，广东社团总会……列不完的团体，数不尽的个人，２０万、３０万、４０万、３００万，数字像滚雪球一样不断增加。特区政府政务司黄小姐也打来电话告知，政府赈灾基金咨询委员会已经批准了对香港红十字会６２４万港元的拨款，一旦其他救援组织提出赈灾拨款申请，特区政府也会很快讨论解决。
<employee from="香港特区政府" name="黄小姐"/></weibo><weibo id="52">新华社西宁１月２２日电（记者梁娟、侯德强）日前，第八世夏茸尕布活佛转世灵童认定仪式在青海塔尔寺举行。报经青海省人民政府批准，按照宗教仪轨和历史惯例寻访认定，黄南藏族自治州泽库县王加乡东却村六岁的藏族男童央杰本继位为第九世夏茸尕布活佛。第八世夏茸尕布活佛是１９９１年在尖扎县拉茂德庆寺圆寂的，他生前曾任中国佛教协会副会长、青海省佛教协会会长，是藏传佛教界很有名望的活佛，曾经为青海的民族团结和经济发展做出了积极贡献，在全省各族信教群众中有十分广泛的影响。据青海省民族宗教事务委员会官员桑杰介绍，第八世夏茸尕布活佛转世灵童的寻访认定是严格按照藏传佛教仪轨进行的，具体工作由藏传佛教学者、现年九十高龄的原八世夏茸尕布活佛经师、贵南县塔秀寺活佛拉茂雍增洛桑克珠嘉措亲自负责，中国佛教协会副会长、塔尔寺活佛阿嘉洛桑图旦，中国佛教协会副会长、拉卜楞寺活佛嘉木样洛桑久美图丹却吉尼玛等也参与了灵童寻访认定。寻访小组通过占卜、秘密寻访、食团问卜等宗教仪轨，认定了央杰本为夏茸尕布活佛的转世灵童。
<employee from="新华社" name="梁娟"/></weibo><weibo id="53">乌鲁木齐石油化工总厂警卫中队队长、共产党员张鹏，以身作则，克己奉公，受到厂内外广泛好评。他在警卫中队响亮地提出：向我看齐！张鹏用自己的实际行动，在群众中间树起了一面旗帜。“向我看齐”这四个字，说起来容易，做起来很难。向我看齐表明说者给群众一面明亮的镜子，让群众每时每刻都能用这面镜子检验其一言一行、一举一动，看其是否符合共产党员、国家干部的标准；向我看齐表明说者给自己一根无形的鞭子，时时刻刻用它鞭策自己不做一丝一毫有损于党、国家和人民利益的事情。说“向我看齐”，需要胆量。有人认为，每天的工作千头万绪，一年３６５天难免不做一件错事，怎敢轻易说“向我看齐”？实际上，“向我看齐”是对自己的高标准、严要求。只要你按照这个标准和要求去做了，就不会办错事。即便偶尔办错一件事，群众也是会谅解你的。有的人在这个地方，在没有利害关系或关系小的事情上敢说“向我看齐”，但是在另一个地方，在有利害关系或关系大的事情上却不敢说“向我看齐”。归根结底，是他们缺乏和“私”字彻底决裂的勇气。如果每一个党员干部都敢于说向我看齐，那么令老百姓深恶痛绝的腐败现象就会销声匿迹，社会风气也将大为好转。乌鲁木齐石油化工总厂邓本金
<employee from="乌鲁木齐石油化工总厂警卫中队" name="张鹏"/></weibo><weibo id="54">本报北京１月２１日讯新华社记者陈雁、本报记者陈维伟报道：中共中央政治局常委、全国政协主席李瑞环今天在人民大会堂亲切会见了出席中国天主教第六届全国代表会议的全体代表。李瑞环在讲话中首先代表党中央、国务院对中国天主教第六届全国代表会议的圆满成功表示热烈的祝贺，对为推进新老交替主动从领导岗位退下来的几位德高望重的主教表示崇高的敬意。他说，４０年来特别是第五届天主教全国代表会议以来，我国天主教广大神职人员和教徒贯彻党的宗教政策，坚持独立自主、自办教会的方针，在为两个文明建设服务等方面取得了很大成绩，发挥了积极作用。他希望新一届领导班子发扬爱国爱教、团结进步的优良传统，带领广大教徒办好教务，与全国各族各界人士一道，为完成中共十五大z提出的各项任务，为实现中华民族的伟大振兴做出应有的贡献。李瑞环最后说，春节即将来临，借这个机会，我向在座的朋友，并通过你们向全国天主教的朋友们致以节日的问候，祝大家新春愉快，身体健康，阖家欢乐。中国天主教第六届全国代表会议于１月１７日至２０日在北京举行。会议确定了继续高举爱国主义旗帜，坚定不移地走独立自主自办教会道路的办教方向；并提出进一步加强爱国组织自身建设、努力与社会主义社会相适应等工作任务；选举产生了中国天主教爱国会主席傅铁山、中国天主教主教团主席刘元仁等１４人组成的新一届领导班子；审议通过了中国天主教爱国会和中国天主教主教团第五届常委会工作报告和新修改的《中国天主教爱国会章程》和《中国天主教主教团章程》等文件。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国，以及李德洙、张左己、叶小文等有关领导同志参加了今天的会见。
<employee from="中国天主教主教团" name="刘元仁"/></weibo><weibo id="55">周明介绍，八运会结束后，中国选手尽管只有短短十几周的恢复训练时间，但大家还是十分投入，陈妍、吴艳艳、单莺等选手训练正常，状态已回升至最好时期的９５％。周明认为，眼下中国游泳队急需灵魂人物脱颖而出，这对稳定军心、鼓舞士气极为重要。陈妍、吴艳艳这批年轻选手也必须尽快完成由稚嫩走向成熟的过程，才能真正成为一名世界级的选手。眼下的环境虽然不利，但艰苦的环境更能锻炼人、塑造人。陈妍、吴艳艳等年轻选手要有信心突破自我，成为真正的世界冠军。对于男选手，周明也寄予厚望，希望他们在比赛中提高成绩，跻身前八名，为中国游泳实现历史性突破。明天首日游泳比赛就有几场硬仗：陈妍、吴艳艳参加的４００米个人混合泳、单莺的１００米自由泳、曾启亮参加的男子１００米蛙泳。中国游泳队希望他们能抓住机会，开门见红。周明说，即使出师不利，我们也不会气馁，而是每一天、每一个项目都全力拼争，要以优异的成绩证明中国游泳的实力。（本报珀斯１月１１日电）
<employee from="中国" name="曾启亮"/></weibo><weibo id="56">据新华社北京１月２１日电（记者王黎）中共中央统战部、全国人大民委、国家民委、全国政协民宗委、北京市人民政府，今天上午在京举行首都各民族人士迎春茶话会。全国人大常委会副委员长王光英、程思远、布赫、铁木尔达瓦买提，国务委员、国家民委主任司马义艾买提，全国政协副主席阿沛阿旺晋美、赛福鼎艾则孜等参加了茶话会。布赫向与会的首都各民族人士表示新春祝福。布赫说，１９９８年，是全面贯彻落实党的十五大提出的各项任务的重要一年，也是完成“九五”计划，胜利迈向新世纪的关键一年。我们要坚持和完善民族区域自治制度，全面贯彻党的民族政策，切实加强民族工作，巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，促进各民族共同繁荣。要认真贯彻党的宗教政策，依法加强对宗教事务的管理。布赫指出，国家和民族地区的根本利益是一致的。只有国家繁荣富强，才能实现民族地区的经济振兴，民族地区的经济建设搞上去了，也会加快整个国家的经济建设步伐。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国主持茶话会。汪锋等老同志、有关部门负责人以及首都各民族人士８００多人参加了茶话会。
<employee from="全国人大常委会" name="王光英"/></weibo><weibo id="57">据新华社华盛顿１月１８日电美国得克萨斯州越棉寮华裔联谊会会长谢家树１８日代表该会向中国河北张家口地震灾区捐款１万美元，并将支票交给中国驻休斯敦总领事吴祖荣。谢家树在天后庙举行的新年庆典大会上致词说，河北地区遭受地震，海外的中国人心系灾区同胞，以向灾区捐款的行动来表达我们海外中国人的心意。他号召与会广大侨胞继续捐款，支持张家口地区人民的抗震救灾斗争。谢家树对祖国在经济上取得的伟大成就感到由衷高兴，并强烈呼吁越棉寮华裔同胞和海外所有中国人一起，坚决支持祖国的统一大业。吴祖荣在讲话中对越棉寮华裔联谊会向张家口地震灾区捐款表示感谢。他说，越棉寮华裔联谊会的捐款表明了海外侨胞同祖国同胞心连心。他表示将尽快将捐款转送到灾区人民手中。本报纽约１月１８日电记者符福渊报道：美国江浙工商总会１７日在纽约举行的“九八新春大联欢”晚会上，向遭受地震灾害的河北省张家口地区人民表示慰问，并捐赠５０００美元。该会名誉会长章爱龙在晚会上向中国驻纽约总领事邱胜云转交了支票，邱总领事对此表示感谢。
<employee from="美国江浙工商总会" name="章爱龙"/></weibo><weibo id="58">牢记我党我军宗旨永葆人民军队本色彭楚政再获“全国民族团结进步模范”称号据新华社北京１月２４日电（解放军报记者夏洪青、新华社记者刘建新）中共中央政治局委员、书记处书记、中央军委副主席张万年，中共中央政治局委员、中央军委副主席迟浩田，中央军委委员傅全有、于永波、王克、王瑞林，１月２３日会见了彭楚政事迹报告团成员。张万年、迟浩田等军委领导高度评价彭楚政积极响应党中央、国务院的号召，牢记我党我军宗旨，献身扶贫工作所取得的成绩和作出的奉献，称赞他是党放心、人民放心、军队放心的好干部。张万年说，彭楚政同志处处想着群众、事事为着群众，坚持不懈地为人民办好事、办实事的先进事迹和精神，充分体现了我党我军全心全意为人民服务的宗旨，体现了我党我军与人民群众的血肉联系，体现了新的历史时期人民公仆的政治本色。张万年要求全军干部尤其是高中级领导干部，要带头向彭楚政学习，学习他热爱党、热爱祖国、热爱人民、热爱军队、热爱事业的高度政治觉悟；学习他为党分忧，为民解愁，“群众不脱贫，寝食不安宁”的革命精神；学习他一身正气，两袖清风的高贵品质，切实做到“权大不忘责任重，位尊不移公仆心”。各级党委和政治机关，要认真开展向彭楚政学习的活动，按照党中央、中央军委的要求，动员和组织部队进一步做好扶贫工作，为落实党中央、国务院扶贫攻坚战略，实现到本世纪末基本解决农村贫困人口温饱问题的既定目标，做出更大的成绩。又讯被誉为“扶贫司令”的湖南吉首军分区司令员彭楚政，今天再次荣获“全国民族团结进步模范”荣誉称号，这也是今年全国第一个获此殊荣的个人。在今天国家民委与彭楚政先进事迹报告团成员召开的座谈会上，国家民委领导宣读了授予彭楚政这一荣誉称号的决定，向彭楚政颁发了荣誉证书。
<employee from="中央军委" name="迟浩田"/></weibo><weibo id="59">周明介绍，八运会结束后，中国选手尽管只有短短十几周的恢复训练时间，但大家还是十分投入，陈妍、吴艳艳、单莺等选手训练正常，状态已回升至最好时期的９５％。周明认为，眼下中国游泳队急需灵魂人物脱颖而出，这对稳定军心、鼓舞士气极为重要。陈妍、吴艳艳这批年轻选手也必须尽快完成由稚嫩走向成熟的过程，才能真正成为一名世界级的选手。眼下的环境虽然不利，但艰苦的环境更能锻炼人、塑造人。陈妍、吴艳艳等年轻选手要有信心突破自我，成为真正的世界冠军。对于男选手，周明也寄予厚望，希望他们在比赛中提高成绩，跻身前八名，为中国游泳实现历史性突破。明天首日游泳比赛就有几场硬仗：陈妍、吴艳艳参加的４００米个人混合泳、单莺的１００米自由泳、曾启亮参加的男子１００米蛙泳。中国游泳队希望他们能抓住机会，开门见红。周明说，即使出师不利，我们也不会气馁，而是每一天、每一个项目都全力拼争，要以优异的成绩证明中国游泳的实力。（本报珀斯１月１１日电）
<employee from="中国游泳队" name="吴艳艳"/></weibo><weibo id="60">据新华社北京１月２０日电（记者徐江善）首都电影市场传来令人欣喜的消息：国产贺岁片《甲方乙方》连创四项纪录。去年１２月２４日，由北京紫禁城影业公司和北京青年电影制片厂合拍的贺岁片《甲方乙方》上演后，得到了各个方面的好评，截至１月１８日，连创北京电影市场的四项纪录：以９４４万元国产影片的票房收入，超过任何一部进口大片的票房纪录；以９４４万元收入，创单片全市票房纪录；以首都电影院的９９万元，创全市单片一家影院票房纪录；以８７万元，创国产影片日票房纪录。数字的确令人振奋，它告诉人们：国产精品完全有资格、也有能力赢得中国观众。北京市委常委、宣传部长龙新民说，这部影片的成功再次说明，有精品就有市场。专家认为，国产影片的崛起并不是排斥优秀外国影片，进口大片与国产影片争雄，必将带来电影市场的生机和繁荣。导演冯小刚对此充满信心。谈起《甲方乙方》在上海、天津等１８城市上演的盛况，他激动地说，广大观众争睹《甲方乙方》，使我们看到了中国电影走向世界的希望。
<employee from="北京市委" name="龙新民"/></weibo><weibo id="61">官兵冬季生活质量明显提高，过年物资已准备齐全新华社北京１月２５日电（记者张东波）记者日前从解放军总后勤部获悉，在党中央、中央军委的关怀下，驻东北、华北、西北等寒区部队的“菜篮子”建设取得突破性进展，官兵冬季生活质量得到明显提高。目前，官兵过年的生活物资已准备齐全。党中央、中央军委对驻艰苦地区部队官兵生活历来十分重视和关心。江泽民主席多次要求各级领导和机关，在物质条件的改善上，要先想到基层、多想到基层；部队越是在艰苦的地方，越要关心他们的疾苦。近两年来，军委、总部先后拨出３０００多万元专款，重点扶持驻“三北”等寒区部队的“菜篮子”工程建设，使寒区部队官兵冬季生活发生了历史性变化。有关部门负责人告诉记者，如今，全军寒区部队官兵多年来靠“老三样”（土豆、萝卜、白菜）过冬的状况已成为历史。近几年来，驻寒区部队官兵发扬“南泥湾”精神，大力开展冬种冬养活动，全面推行冬季大棚种菜、温室养殖，在冰天雪地里建起“菜篮子”。各部队还十分重视推广新技术、新产品、新成果，不断提高科技含量和经济效益。据统计，驻寒区部队各旅团冬季自产新鲜蔬菜均在４万公斤以上，肉鱼禽蛋产量达到历史最高水平，冬季温室生产鲜菜自给率平均已达２０％以上，有的达到３５％。严冬时节，官兵每天都能吃上１至２种新鲜蔬菜和符合食物定量标准的肉类食品，战士每天早餐都能吃上一个鸡蛋。为了让官兵过一个欢乐、祥和的春节，驻寒区各部队官兵过年的主副食品及其他物资已准备齐全。不少部队还为战士们准备了装有糖果、花生、瓜子、水果等的食品袋，在除夕夜发到每一位战士手中，让战士感到像在家过年一样。
<employee from="党中央" name="江泽民"/></weibo><weibo id="62">新华社开罗１月５日电（记者王亚东）阿拉伯联盟秘书长马吉德５日在会见美国前国务卿舒尔茨时重申，阿拉伯国家坚持把和平作为一种战略选择和目标，以色列必须遵守中东和平进程有关原则和宪章，执行联合国有关决议，阿拉伯国家被剥夺的合法权利必须得到恢复。
<employee from="阿拉伯联盟" name="马吉德"/></weibo><weibo id="63">举重世界冠军和创纪录选手上光荣榜仪式在京举行（附图片１张）本报北京１月２０日讯中国举重队今天为获得世界冠军和打破世界纪录的运动员举行上光荣榜仪式。杨斌、兰世章、王国华、肖建刚、张勇、万建辉、占旭刚、崔文华等８名选手胸戴大红花，他们的名字和照片登上了光荣榜。国家体委专职委员李富荣为仪式揭榜并讲话，重竞技运动管理中心主任韦迪在仪式上鼓励举重健儿顽强拼搏，再创佳绩。在１９９７年举行的第六十八届世界锦标赛、第二届东亚运动会和第二十八届亚洲锦标赛上，中国举重队的８名男运动员共获得１０个世界冠军，打破５项世界纪录。至此，中国举重队光荣榜上的世界冠军和世界纪录创造者增至３６个。中国举重队的运动员目前正在北京集训，备战第十三届亚运会。图片：图为上世界冠军光荣榜的部分选手。（新华社记者官天一摄）
<employee from="中国举重队" name="张勇"/></weibo><weibo id="64">波波夫承认，“那一刀不仅刺进我的身体，更刺进了我的心里”。波波夫曾担心自己能否继续游泳运动，能否继续保持高水平。也是在病床上他开始对自己的生活态度认真地反思。“如果那天不是那么晚了还在闲逛，就不会发生意外了。”在波波夫住院期间，他收到了来自世界各地的３万多封慰问信。人们鼓励他尽快恢复身体重返泳坛。一张明信片上写着“你不仅属于自己，更属于世界”，波波夫被深深地打动了。“我应该珍惜我拥有的一切。”这一事件也惊动了克里姆林宫。叶利钦总统让自己的医生亲自为他治疗，波波夫迅速地康复。３个月后，他重新下水，雄风不减。在珀斯强烈的阳光下，波波夫后背左下方的刀疤依然隐约可见，但他的身体一如往昔般强壮。他已向世界证明“我依然是最棒的”。已经２６岁的波波夫去年与女友达莎成婚，两人现住在澳大利亚的堪培拉市。４年前，图雷斯基应澳大利亚游泳协会之邀出任澳大利亚体育技术学院游泳队主教练，波波夫随教练一同前往。波波夫现在已有了澳大利亚的永久居留权，在堪市买了自己的房子。“但在内心身处，我依然是俄罗斯人。”眼下澳大利亚游泳协会正施加压力让波波夫代表澳大利亚参加２０００年奥运会，但他没有妥协。“我的祖国是俄罗斯，我为什么要挥舞另一面旗帜？”（本报珀斯１月１５日电）
<employee from="俄罗斯队" name="波波夫"/></weibo><weibo id="65">江泽民是全国妇联的主席。
<employee from="全国妇联" name="江泽民"/></weibo><weibo id="66">本报讯山西省图书发行先进单位闻喜县新华书店持之以恒开展图书下乡活动，力度大，工作实，有力地促进了农村两个文明建设。闻喜县新华书店共有２６名干部职工。近年来，他们针对广大农民渴望知识、重视科技的实际，积极开展送书下乡活动。他们一是坚持把“送书下乡”与农村奔小康、经济发展和扶贫攻坚紧密结合，为农村中心工作服务，为农民群众致富服务。他们在全县２０个乡镇都设立了科技信息网，发展科技信息员３００名，先后为农民发放各种科技书籍５万册。旱垣地区凹底镇科技信息员张海泉来信反映，本镇发展果园１．５万亩，因果农缺乏管理知识，苹果效益不佳。书店副经理任随意和业务主任柴俊民很快与北京有关出版社联系，购回了《红富士生产栽培技术》、《苹果修剪图集》等万余册书籍送到该镇。二是把“送书下乡”与建立农村图书室结合起来，营造“百村书库”工程，通过捐书、送书，引导购书等多种渠道和方式，使全县３４２个村都建起了以学校为依托的农民自己的图书室。三是把“送书”、“用书”结合起来，在“用”字上下功夫，注重提高科技下乡的实际效果。如今，这个乡养殖业迅猛发展，户均养猪５头，养牛２头，人均养羊８只，仅此一项，年人均增收３００余元。（张岸涛裴双喜郝建平）
<employee from="闻喜县新华书店" name="柴俊民"/></weibo><weibo id="67">●中方对越方将中越具体边界纠纷公开化复杂化表示遗憾●对克林顿与阿以领导人会谈未能取得实质进展感到惋惜新华社北京１月２４日电外交部发言人朱邦造今天就越南外交部发言人本月１９日就中越陆地边界纠纷发表谈话及越广宁省副主席就此答记者问发表评论。他说，我们注意到越南外交部发言人和广宁省负责人所发表的谈话。事实真相是，去年８月以来，越方在中越边界争议地区峒中地段界河上修建“人”字坝，并加高加固拦水坝，人为地改变了界河走向，使中方利益严重受损。为保护耕地，避免水土流失，中方不得不在界河中方一侧修建护岸工程，且所修工程充分考虑了越方利益，纯系斜坡形堤坝，便于泄洪。尽管越方对中方的正常施工进行无理阻挠和干扰，但中方一直采取十分克制的态度，坚持通过友好协商，努力寻求妥善解决办法。令人遗憾的是，越南外交部发言人和广宁省负责人不仅不顾客观事实，对中方进行无端指责，而且还大造舆论，把这一具体边界纠纷公开化、复杂化。他说，中方认为，中越陆地边境局势总体是平静的。只要双方都从两国人民的传统友谊出发，本着实事求是、友好协商的精神，两国漫长的陆地边界出现的任何问题都可以通过现有渠道得到妥善解决。中方将一如既往地为此作出不懈的努力。新华社北京１月２４日电外交部发言人朱邦造今天就最近美国总统克林顿在华盛顿分别与以色列总理内塔尼亚胡和巴勒斯坦民族权力机构主席阿拉法特会谈进行评价时说，中国赞赏并支持国际社会一切旨在推动中东和平进程的努力，对上述会谈未能取得实质进展感到惋惜。他说，我们认为，中东和平进程长期陷于僵局不仅对阿、以双方无益，而且会对地区的和平与稳定产生消极影响。我们希望有关各方根据联合国有关决议和马德里和会确定的“土地换和平”的原则，使已达成的协议得以实施，从而使中东和平进程取得切实的成果。
<employee from="以色列" name="内塔尼亚胡"/></weibo><weibo id="68">据新华社马尼拉１月１７日电反对雇用童工“全球大游行”活动今天在菲律宾首都马尼拉拉开帷幕。来自菲律宾全国各地的近万名儿童以及工会和非政府组织的代表今天汇集在马尼拉的奎松地区举行游行、歌舞、演讲等活动，表达他们反对雇用童工和虐待儿童的决心和愿望。今天的活动拉开了为期６个月的“全球大游行”的帷幕。这次活动由９７个国家的７００多个民间组织发起，将分别在世界五大洲举行。马尼拉是亚洲地区的第一站。土宪法法院取缔繁荣党新华社安卡拉１月１６日电（记者郑金发）土耳其宪法法院院长塞泽尔１６日在这里宣布，由于土耳其繁荣党在从政期间进行反土耳其世俗主义和支持原教旨主义的活动，法院决定取缔这个政党。塞泽尔说，土耳其宪法法院当天下午举行全体成员会议，最后以九票赞成，两票反对的结果决定取缔繁荣党。他说，根据法院决定，土耳其将取消繁荣党主席埃尔巴坎和其他５名繁荣党领导成员议员的资格。根据土耳其政党法规定，埃尔巴坎和该党６名主要领导成员将至少被停止从政５年以上。繁荣党成立于１９８３年，在１９９５年１２月全国大选中成为议会第一大党。该党主席埃尔巴坎于１９９６年成为联合政府总理。去年６月，由于埃尔巴坎不采取强硬措施打击原教旨主义，在土军方的压力下被迫辞职。
<employee from="土耳其宪法法院" name="塞泽尔"/></weibo><weibo id="69">据新华社北京１月２１日电（记者王黎）中共中央统战部、全国人大民委、国家民委、全国政协民宗委、北京市人民政府，今天上午在京举行首都各民族人士迎春茶话会。全国人大常委会副委员长王光英、程思远、布赫、铁木尔达瓦买提，国务委员、国家民委主任司马义艾买提，全国政协副主席阿沛阿旺晋美、赛福鼎艾则孜等参加了茶话会。布赫向与会的首都各民族人士表示新春祝福。布赫说，１９９８年，是全面贯彻落实党的十五大提出的各项任务的重要一年，也是完成“九五”计划，胜利迈向新世纪的关键一年。我们要坚持和完善民族区域自治制度，全面贯彻党的民族政策，切实加强民族工作，巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，促进各民族共同繁荣。要认真贯彻党的宗教政策，依法加强对宗教事务的管理。布赫指出，国家和民族地区的根本利益是一致的。只有国家繁荣富强，才能实现民族地区的经济振兴，民族地区的经济建设搞上去了，也会加快整个国家的经济建设步伐。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国主持茶话会。汪锋等老同志、有关部门负责人以及首都各民族人士８００多人参加了茶话会。
<employee from="新华社" name="王黎"/></weibo><weibo id="70">本报记者汪波严冬真的来了。１月７日清晨，吉林市气温已达零下２０多摄氏度，松花江边出现了雾凇奇景。吉林市地处北方高寒地区，冬季供热是保障城市居民正常生活的基本条件。去年１１月１日，是吉林市全线开闸供热日，可供热率只有３０％。一位中医给远在新西兰的爱人打电话，劝其万勿归来，否则就要挨冻！１１天后，吉林市代市长王照环走马上任，抓的第一件事就是供热。面对供热资金的严重短缺，王照环说：“供热要跟天气转，政府有责任给市民一个温暖的冬天。”经过多方协调，很快筹措到６００万元资金，使欠费停烧的锅炉来了电，开了栓。全市基本供热达到了９８％。当暖流涌进居民楼，原来无奈中准备用土暖气御寒的住户喜上眉梢，奔走相告：“市里给我们供热了！”市长抓供热，抓得大家心里热乎乎的。那位不让爱人回来的中医，又拿起了电话兴奋地说：“快回来吧！家里温暖如春。”吉林市公用局的同志说，以前一到供热时，上访的市民不断，今年一个也没有。“多一些理解，少一些指责，时刻把群众的冷暖挂在心上。”王照环在政府办公会上讲的这句话，说到了全体市民的心坎上。《虎踞钟山》剧组人员座谈表示弘扬主旋律再创新精品本报北京１月１３日讯记者李舫报道：今天，《虎踞钟山》剧组全体人员举行座谈会，畅谈学习江泽民总书记观看话剧后的重要讲话的体会，表示要创作出更多人民群众喜闻乐见、思想精深、艺术精湛、制作精良的优秀作品。编剧邵钧林和稽道青说，江总书记在讲话中指出“优秀的艺术作品可以给人们以启发、教育和鼓舞”，“话剧是其他艺术形式不可替代的，它对观众具有相当的吸引力”，这是对我们话剧工作者巨大的鼓励和鞭策。刘伯承的扮演者程建勋说，《虎踞钟山》的成功之处在于它找到了历史和时代的共鸣点，集思想性与艺术性为一体。导演潘西平说，一切历史经验表明，真正经得起岁月的磨砺并保留下来的优秀作品，都是和时代精神紧密相连的，都曾激发人民昂扬向上的精神，为社会的进步起到过积极作用。前线话剧团艺术指导、剧中吴觉非的扮演者韩为民说，话剧要创造出无愧于时代、无愧于人民的精品力作，需要演员们苦练基本功。
<employee from="吉林市政府" name="王照环"/></weibo><weibo id="71">新华社开罗１月１０日电（记者侯嘉、王亚东）埃及外长穆萨１０日说，他和挪威外交大臣沃勒贝克都认为，中东和平进程继续向前推进的希望“十分渺茫”。据悉，沃勒贝克今天在结束对约旦、以色列和巴勒斯坦的访问之后同穆萨通了电话。他在电话中说，由于事态并未沿着正确的方向发展，中东和平进程日益恶化，因此他对中东和平进程的未来不抱希望。穆萨说，他本人对此深有同感，并希望有关各方都意识到当前危机的严重性。对美国总统克林顿本月即将在华盛顿同巴勒斯坦自治政府主席阿拉法特和以色列总理内塔尼亚胡举行的会谈，穆萨表示欢迎，并称这些会谈是阻止中东和平进程陷入“彻底失败”的唯一机会。穆萨说：“以色列现在所采取的立场，即不归还阿拉伯被占领土、不遵守马德里和会精神、不履行联合国决议，都是我们所唾弃的。”他说，如果中东地区国家要实现和平共处，以色列必须重新考虑其政策和立场。他还呼吁有关各方及早寻求对策，避免和平进程被以色列政府的顽固政策所摧毁。沃勒贝克在以色列访问期间曾一再敦促以政府采取措施推动和平进程，并强调和平进程应以奥斯陆协议为基础。１９９３年８月底，在挪威的撮合下，巴以双方在奥斯陆经过历时数月的秘密谈判，就逐步实现中东和平和巴勒斯坦初步自治等问题达成原则协议。
<employee from="巴勒斯坦自治政府" name="阿拉法特"/></weibo><weibo id="72">国务院副秘书长、国务院证券委主任、中国证监会主席周正庆党的十五大以后，党中央、国务院把进一步深化金融改革、整顿金融秩序、防范和化解金融风险放到了突出位置，对金融证券业的改革和发展作出了重大部署。这些部署的有效贯彻和落实，需要充分发挥新闻舆论的正面宣传和引导作用。人民日报开办财税金融版，是一个重要举措，意义很大。展望未来，中国证券市场肩负着重大历史使命，既有挑战，也迎来了新的发展机遇。１９９８年证券工作将高举邓小平理论伟大旗帜，继续贯彻“法制、监管、自律、规范”的八字方针，围绕国有企业改革和经济结构调整，积极稳妥发展资本市场，推进证券体制改革，整顿证券市场秩序，努力提高监管水平，不断加强市场规范化建设，及时防范和化解市场风险，切实保护广大投资人利益。借此机会，向人民日报的广大读者以及全体证券投资者、证券监管工作人员、证券从业人员、上市公司职工拜年。同时，预祝人民日报财税金融专版有一个高的起点，办出特色，办出水平，为促进我国证券市场稳步健康发展作出贡献。
<employee from="中国" name="周正庆"/></weibo><weibo id="73">本报北京１月２１日讯新华社记者陈雁、本报记者陈维伟报道：中共中央政治局常委、全国政协主席李瑞环今天在人民大会堂亲切会见了出席中国天主教第六届全国代表会议的全体代表。李瑞环在讲话中首先代表党中央、国务院对中国天主教第六届全国代表会议的圆满成功表示热烈的祝贺，对为推进新老交替主动从领导岗位退下来的几位德高望重的主教表示崇高的敬意。他说，４０年来特别是第五届天主教全国代表会议以来，我国天主教广大神职人员和教徒贯彻党的宗教政策，坚持独立自主、自办教会的方针，在为两个文明建设服务等方面取得了很大成绩，发挥了积极作用。他希望新一届领导班子发扬爱国爱教、团结进步的优良传统，带领广大教徒办好教务，与全国各族各界人士一道，为完成中共十五大z提出的各项任务，为实现中华民族的伟大振兴做出应有的贡献。李瑞环最后说，春节即将来临，借这个机会，我向在座的朋友，并通过你们向全国天主教的朋友们致以节日的问候，祝大家新春愉快，身体健康，阖家欢乐。中国天主教第六届全国代表会议于１月１７日至２０日在北京举行。会议确定了继续高举爱国主义旗帜，坚定不移地走独立自主自办教会道路的办教方向；并提出进一步加强爱国组织自身建设、努力与社会主义社会相适应等工作任务；选举产生了中国天主教爱国会主席傅铁山、中国天主教主教团主席刘元仁等１４人组成的新一届领导班子；审议通过了中国天主教爱国会和中国天主教主教团第五届常委会工作报告和新修改的《中国天主教爱国会章程》和《中国天主教主教团章程》等文件。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国，以及李德洙、张左己、叶小文等有关领导同志参加了今天的会见。
<employee from="全国政协" name="王兆国"/></weibo><weibo id="74">周明介绍，八运会结束后，中国选手尽管只有短短十几周的恢复训练时间，但大家还是十分投入，陈妍、吴艳艳、单莺等选手训练正常，状态已回升至最好时期的９５％。周明认为，眼下中国游泳队急需灵魂人物脱颖而出，这对稳定军心、鼓舞士气极为重要。陈妍、吴艳艳这批年轻选手也必须尽快完成由稚嫩走向成熟的过程，才能真正成为一名世界级的选手。眼下的环境虽然不利，但艰苦的环境更能锻炼人、塑造人。陈妍、吴艳艳等年轻选手要有信心突破自我，成为真正的世界冠军。对于男选手，周明也寄予厚望，希望他们在比赛中提高成绩，跻身前八名，为中国游泳实现历史性突破。明天首日游泳比赛就有几场硬仗：陈妍、吴艳艳参加的４００米个人混合泳、单莺的１００米自由泳、曾启亮参加的男子１００米蛙泳。中国游泳队希望他们能抓住机会，开门见红。周明说，即使出师不利，我们也不会气馁，而是每一天、每一个项目都全力拼争，要以优异的成绩证明中国游泳的实力。（本报珀斯１月１１日电）
<employee from="中国游泳队" name="单莺"/></weibo><weibo id="75">波波夫承认，“那一刀不仅刺进我的身体，更刺进了我的心里”。波波夫曾担心自己能否继续游泳运动，能否继续保持高水平。也是在病床上他开始对自己的生活态度认真地反思。“如果那天不是那么晚了还在闲逛，就不会发生意外了。”在波波夫住院期间，他收到了来自世界各地的３万多封慰问信。人们鼓励他尽快恢复身体重返泳坛。一张明信片上写着“你不仅属于自己，更属于世界”，波波夫被深深地打动了。“我应该珍惜我拥有的一切。”这一事件也惊动了克里姆林宫。叶利钦总统让自己的医生亲自为他治疗，波波夫迅速地康复。３个月后，他重新下水，雄风不减。在珀斯强烈的阳光下，波波夫后背左下方的刀疤依然隐约可见，但他的身体一如往昔般强壮。他已向世界证明“我依然是最棒的”。已经２６岁的波波夫去年与女友达莎成婚，两人现住在澳大利亚的堪培拉市。４年前，图雷斯基应澳大利亚游泳协会之邀出任澳大利亚体育技术学院游泳队主教练，波波夫随教练一同前往。波波夫现在已有了澳大利亚的永久居留权，在堪市买了自己的房子。“但在内心身处，我依然是俄罗斯人。”眼下澳大利亚游泳协会正施加压力让波波夫代表澳大利亚参加２０００年奥运会，但他没有妥协。“我的祖国是俄罗斯，我为什么要挥舞另一面旗帜？”（本报珀斯１月１５日电）
<employee from="澳大利亚体育技术学院游泳队" name="图雷斯基"/></weibo><weibo id="76">你报一九九七年六月四日读者来信版刊登题为《不该为局部利益影响国道畅通》的来信后，引起了河南省有关部门的高度重视。新县交通部门及时组织抢修，八月底，新县沙窝集镇到湖北小界岭这段公路路面已恢复原有技术状况，一○六国道又恢复了繁忙的运输景象。（湖北麻城市交通局熊承元毕宗锐）栀子丰收栀农犯愁素称“金栀之乡”的湖北长阳土家族自治县都镇湾镇去年栀子喜获丰收。据统计，全镇近万亩栀角可收获栀子１１０万公斤。都镇湾镇栀角资源十分丰富，色价含量达６２％。１９９７年，都镇湾镇的栀子产量达历史最高水平，却出现了少见的滞销现象。目前，除一些小商贩收购少量的栀子外，仍有千余吨栀子无人问津，部分栀子挂在树上已开始霉烂。眼见一年的血汗要付诸东流，栀农们为之痛心疾首。都镇湾镇是宜昌市１８个贫困乡镇之一，目前尚有部分农户仍未摆脱贫困，而栀子又是当地农民脱贫增收的主要经济来源之一。目前，当地政府已公布了售栀联系电话（０７１７）５４０１２２０、５４０１２１０，盼有关部门帮助疏通销售渠道。（湖北长阳土家族自治县都镇湾镇人民政府余发勋）
<employee from="湖北长阳土家族自治县都镇湾镇人民政府" name="余发勋"/></weibo><weibo id="77">本报讯山西省图书发行先进单位闻喜县新华书店持之以恒开展图书下乡活动，力度大，工作实，有力地促进了农村两个文明建设。闻喜县新华书店共有２６名干部职工。近年来，他们针对广大农民渴望知识、重视科技的实际，积极开展送书下乡活动。他们一是坚持把“送书下乡”与农村奔小康、经济发展和扶贫攻坚紧密结合，为农村中心工作服务，为农民群众致富服务。他们在全县２０个乡镇都设立了科技信息网，发展科技信息员３００名，先后为农民发放各种科技书籍５万册。旱垣地区凹底镇科技信息员张海泉来信反映，本镇发展果园１．５万亩，因果农缺乏管理知识，苹果效益不佳。书店副经理任随意和业务主任柴俊民很快与北京有关出版社联系，购回了《红富士生产栽培技术》、《苹果修剪图集》等万余册书籍送到该镇。二是把“送书下乡”与建立农村图书室结合起来，营造“百村书库”工程，通过捐书、送书，引导购书等多种渠道和方式，使全县３４２个村都建起了以学校为依托的农民自己的图书室。三是把“送书”、“用书”结合起来，在“用”字上下功夫，注重提高科技下乡的实际效果。如今，这个乡养殖业迅猛发展，户均养猪５头，养牛２头，人均养羊８只，仅此一项，年人均增收３００余元。（张岸涛裴双喜郝建平）
<employee from="闻喜县新华书店" name="任随意"/></weibo><weibo id="78">据新华社北京１月２１日电（记者王黎）中共中央统战部、全国人大民委、国家民委、全国政协民宗委、北京市人民政府，今天上午在京举行首都各民族人士迎春茶话会。全国人大常委会副委员长王光英、程思远、布赫、铁木尔达瓦买提，国务委员、国家民委主任司马义艾买提，全国政协副主席阿沛阿旺晋美、赛福鼎艾则孜等参加了茶话会。布赫向与会的首都各民族人士表示新春祝福。布赫说，１９９８年，是全面贯彻落实党的十五大提出的各项任务的重要一年，也是完成“九五”计划，胜利迈向新世纪的关键一年。我们要坚持和完善民族区域自治制度，全面贯彻党的民族政策，切实加强民族工作，巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，促进各民族共同繁荣。要认真贯彻党的宗教政策，依法加强对宗教事务的管理。布赫指出，国家和民族地区的根本利益是一致的。只有国家繁荣富强，才能实现民族地区的经济振兴，民族地区的经济建设搞上去了，也会加快整个国家的经济建设步伐。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国主持茶话会。汪锋等老同志、有关部门负责人以及首都各民族人士８００多人参加了茶话会。
<employee from="全国政协民宗委" name="阿沛阿旺晋美"/></weibo><weibo id="79">新华社北京１月２２日电（记者王黎）今天，中宣部、农业部、团中央举行赠送仪式，向全国５００个县赠送农民实用技术录像带，并向一些牧区乡镇赠送青年流动科技图书站设备，为农民奔小康、为农村经济发展和社会进步提供科技服务。近一段时间，各地“三下乡”活动红红火火，扎扎实实，各有关部门推出一批集中活动，产生了广泛的社会影响。赠送这批录像带是“三下乡”活动的又一个重要动作，是在全国广泛开展的“百万农村青年科技传播活动”的一项具体措施。这次赠送的对象主要是乡镇青年科技图书站，通过他们组织好录像带的使用，把农民需要的实用技术，送到农村中去，送到农民手中。农业部党组副书记、副部长刘成果，团中央书记处书记胡春华分别讲话。刘成果说，各级农业部门要把争取今年农业丰收、实现农业可持续发展作为大事抓好，通过多种方式满足农民的科技需求，下力量提高农民的科学文化素质，推动科教兴农战略的实施。胡春华说，农村青年是推广应用农业科技的重要力量，各级农村团组织要通过直接领办科技推广项目、办好农村科技图书站等多种途径，广泛传播农业实用技术。赠送仪式由中宣部副部长刘鹏主持。支持这次活动的北京盛丰农业生物技术有限公司负责人李洪，受赠单位代表山西省高平市、天津市武清县负责同志分别发了言。
<employee from="新华社" name="王黎"/></weibo><weibo id="80">新华社北京１月１５日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见美国所罗门美邦公司董事长桑福威尔一行时说，中国金融业的对外开放正在有步骤、有计划地进行。他表示中国政府将采取措施，进一步改善投资环境，鼓励投资和进口，促进对外贸易和经济技术合作。李鹏说，目前中国政治稳定，经济发展，社会进步，人民生活水平不断提高。他希望美国企业家增进对中国的了解，积极参与中国市场的竞争，扩大在华投资和技术转让，推动中美经贸关系进一步向前发展。威尔说，中国在世纪之交正成为一个不仅对亚太经济，而且对全球繁荣都具有重大影响的国家。他表示，所罗门美邦公司对中国的发展前景抱有信心，并将继续扩大同中国的合作。财政部部长刘仲藜、国务院外办主任刘华秋等参加了会见。威尔一行是应财政部的邀请于昨日抵京访问的。
<employee from="所罗门美邦公司" name="威尔"/></weibo><weibo id="81">据新华社华盛顿１月５日电（记者翟景升）过去一年里，美元在国际市场上对其他西方主要国家货币的比价普遍走高。
<employee from="新华社" name="翟景升"/></weibo><weibo id="82">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="中国" name="王璐娜"/></weibo><weibo id="83">举重世界冠军和创纪录选手上光荣榜仪式在京举行（附图片１张）本报北京１月２０日讯中国举重队今天为获得世界冠军和打破世界纪录的运动员举行上光荣榜仪式。杨斌、兰世章、王国华、肖建刚、张勇、万建辉、占旭刚、崔文华等８名选手胸戴大红花，他们的名字和照片登上了光荣榜。国家体委专职委员李富荣为仪式揭榜并讲话，重竞技运动管理中心主任韦迪在仪式上鼓励举重健儿顽强拼搏，再创佳绩。在１９９７年举行的第六十八届世界锦标赛、第二届东亚运动会和第二十八届亚洲锦标赛上，中国举重队的８名男运动员共获得１０个世界冠军，打破５项世界纪录。至此，中国举重队光荣榜上的世界冠军和世界纪录创造者增至３６个。中国举重队的运动员目前正在北京集训，备战第十三届亚运会。图片：图为上世界冠军光荣榜的部分选手。（新华社记者官天一摄）
<employee from="中国举重队" name="肖建刚"/></weibo><weibo id="84">新华社北京１月１５日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见美国所罗门美邦公司董事长桑福威尔一行时说，中国金融业的对外开放正在有步骤、有计划地进行。他表示中国政府将采取措施，进一步改善投资环境，鼓励投资和进口，促进对外贸易和经济技术合作。李鹏说，目前中国政治稳定，经济发展，社会进步，人民生活水平不断提高。他希望美国企业家增进对中国的了解，积极参与中国市场的竞争，扩大在华投资和技术转让，推动中美经贸关系进一步向前发展。威尔说，中国在世纪之交正成为一个不仅对亚太经济，而且对全球繁荣都具有重大影响的国家。他表示，所罗门美邦公司对中国的发展前景抱有信心，并将继续扩大同中国的合作。财政部部长刘仲藜、国务院外办主任刘华秋等参加了会见。威尔一行是应财政部的邀请于昨日抵京访问的。
<employee from="美国所罗门美邦公司" name="桑福威尔"/></weibo><weibo id="85">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="俄罗斯" name="利索夫斯基"/></weibo><weibo id="86">拉莫斯看好亚洲经济前景菲律宾通货膨胀率下降新华社马尼拉１月４日电（记者宁述勇）菲律宾总统拉莫斯３日发表讲话说，尽管亚洲部分地区自去年７月以来发生了金融动荡，但他对亚洲１９９８年的经济增长仍持乐观态度。
<employee from="菲律宾" name="拉莫斯"/></weibo><weibo id="87">铁道部原部长刘志军、副部长陆东福、总工程师何华武、原副总工程师兼运输局原局长张曙光、运输局原副局长兼客运专线技术部主任（现任科技司司长、党总支书记）季学胜、运输局原副局长兼基础部主任徐啸明（现任广州铁路集团公司董事长、党委书记）、科技司原司长耿志修（现任铁道部安全总监兼副总工程师），中国铁路通信信号集团公司（以下简称通号集团）副总经理、党委常委缪伟忠，通号设计院董事长、党委副书记张海丰，上海铁路局原局长龙京、原党委书记李嘉等54名事故责任人员受到严肃处理。
<employee from="上海铁路局" name="李嘉"/></weibo><weibo id="88">新华社北京１月８日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见德国西门子公司董事长冯皮尔一行时表示，中国欢迎包括西门子公司在内的德国企业扩大在华技术转让范围，与中国共同开发技术含量高的产品，特别是与基础产业相关的高新技术产品。李鹏说，西门子公司同中国有着长久的合作关系，在中德经济技术合作中占有重要地位。他说，基础设施和基础产业是中国的重点发展领域，西门子公司在这些领域有技术优势。李鹏说，西门子公司在华的合作项目有不少成功的范例。他希望西门子公司进一步扩大和深化与中方在资金和技术领域的合作，加强对合资企业的研究，加快合资企业的国产化进程，并积极开拓国外市场。冯皮尔说，西门子公司在华已建立３７家合资企业。这些企业的产值比西门子公司在整个欧洲的产值还要大。同时，西门子公司在华的技术转让也很成功。他表示，西门子公司将加大在华投资和技术开发的力度，并采取更多措施帮助中国加强人才培训。他表示，西门子公司同中国的合作着眼于长远，希望为中国的现代化进程继续作出贡献。国家计委副主任曾培炎、国务院外办副主任吕聪敏等参加了会见。
<employee from="国务院外办" name="李鹏"/></weibo><weibo id="89">（贵州玉屏县委办公室伍洪伦）时下，又是年初岁尾。
<employee from="贵州玉屏县委办公室" name="伍洪伦"/></weibo><weibo id="90">●中方对越方将中越具体边界纠纷公开化复杂化表示遗憾●对克林顿与阿以领导人会谈未能取得实质进展感到惋惜新华社北京１月２４日电外交部发言人朱邦造今天就越南外交部发言人本月１９日就中越陆地边界纠纷发表谈话及越广宁省副主席就此答记者问发表评论。他说，我们注意到越南外交部发言人和广宁省负责人所发表的谈话。事实真相是，去年８月以来，越方在中越边界争议地区峒中地段界河上修建“人”字坝，并加高加固拦水坝，人为地改变了界河走向，使中方利益严重受损。为保护耕地，避免水土流失，中方不得不在界河中方一侧修建护岸工程，且所修工程充分考虑了越方利益，纯系斜坡形堤坝，便于泄洪。尽管越方对中方的正常施工进行无理阻挠和干扰，但中方一直采取十分克制的态度，坚持通过友好协商，努力寻求妥善解决办法。令人遗憾的是，越南外交部发言人和广宁省负责人不仅不顾客观事实，对中方进行无端指责，而且还大造舆论，把这一具体边界纠纷公开化、复杂化。他说，中方认为，中越陆地边境局势总体是平静的。只要双方都从两国人民的传统友谊出发，本着实事求是、友好协商的精神，两国漫长的陆地边界出现的任何问题都可以通过现有渠道得到妥善解决。中方将一如既往地为此作出不懈的努力。新华社北京１月２４日电外交部发言人朱邦造今天就最近美国总统克林顿在华盛顿分别与以色列总理内塔尼亚胡和巴勒斯坦民族权力机构主席阿拉法特会谈进行评价时说，中国赞赏并支持国际社会一切旨在推动中东和平进程的努力，对上述会谈未能取得实质进展感到惋惜。他说，我们认为，中东和平进程长期陷于僵局不仅对阿、以双方无益，而且会对地区的和平与稳定产生消极影响。我们希望有关各方根据联合国有关决议和马德里和会确定的“土地换和平”的原则，使已达成的协议得以实施，从而使中东和平进程取得切实的成果。
<employee from="巴勒斯坦民族权力机构" name="阿拉法特"/></weibo><weibo id="91">牢记我党我军宗旨永葆人民军队本色彭楚政再获“全国民族团结进步模范”称号据新华社北京１月２４日电（解放军报记者夏洪青、新华社记者刘建新）中共中央政治局委员、书记处书记、中央军委副主席张万年，中共中央政治局委员、中央军委副主席迟浩田，中央军委委员傅全有、于永波、王克、王瑞林，１月２３日会见了彭楚政事迹报告团成员。张万年、迟浩田等军委领导高度评价彭楚政积极响应党中央、国务院的号召，牢记我党我军宗旨，献身扶贫工作所取得的成绩和作出的奉献，称赞他是党放心、人民放心、军队放心的好干部。张万年说，彭楚政同志处处想着群众、事事为着群众，坚持不懈地为人民办好事、办实事的先进事迹和精神，充分体现了我党我军全心全意为人民服务的宗旨，体现了我党我军与人民群众的血肉联系，体现了新的历史时期人民公仆的政治本色。张万年要求全军干部尤其是高中级领导干部，要带头向彭楚政学习，学习他热爱党、热爱祖国、热爱人民、热爱军队、热爱事业的高度政治觉悟；学习他为党分忧，为民解愁，“群众不脱贫，寝食不安宁”的革命精神；学习他一身正气，两袖清风的高贵品质，切实做到“权大不忘责任重，位尊不移公仆心”。各级党委和政治机关，要认真开展向彭楚政学习的活动，按照党中央、中央军委的要求，动员和组织部队进一步做好扶贫工作，为落实党中央、国务院扶贫攻坚战略，实现到本世纪末基本解决农村贫困人口温饱问题的既定目标，做出更大的成绩。又讯被誉为“扶贫司令”的湖南吉首军分区司令员彭楚政，今天再次荣获“全国民族团结进步模范”荣誉称号，这也是今年全国第一个获此殊荣的个人。在今天国家民委与彭楚政先进事迹报告团成员召开的座谈会上，国家民委领导宣读了授予彭楚政这一荣誉称号的决定，向彭楚政颁发了荣誉证书。
<employee from="中共中央政治局" name="迟浩田"/></weibo><weibo id="92">据新华社华盛顿１月１８日电美国得克萨斯州越棉寮华裔联谊会会长谢家树１８日代表该会向中国河北张家口地震灾区捐款１万美元，并将支票交给中国驻休斯敦总领事吴祖荣。谢家树在天后庙举行的新年庆典大会上致词说，河北地区遭受地震，海外的中国人心系灾区同胞，以向灾区捐款的行动来表达我们海外中国人的心意。他号召与会广大侨胞继续捐款，支持张家口地区人民的抗震救灾斗争。谢家树对祖国在经济上取得的伟大成就感到由衷高兴，并强烈呼吁越棉寮华裔同胞和海外所有中国人一起，坚决支持祖国的统一大业。吴祖荣在讲话中对越棉寮华裔联谊会向张家口地震灾区捐款表示感谢。他说，越棉寮华裔联谊会的捐款表明了海外侨胞同祖国同胞心连心。他表示将尽快将捐款转送到灾区人民手中。本报纽约１月１８日电记者符福渊报道：美国江浙工商总会１７日在纽约举行的“九八新春大联欢”晚会上，向遭受地震灾害的河北省张家口地区人民表示慰问，并捐赠５０００美元。该会名誉会长章爱龙在晚会上向中国驻纽约总领事邱胜云转交了支票，邱总领事对此表示感谢。
<employee from="中国" name="邱胜云"/></weibo><weibo id="93">铁道部原部长刘志军、副部长陆东福、总工程师何华武、原副总工程师兼运输局原局长张曙光、运输局原副局长兼客运专线技术部主任（现任科技司司长、党总支书记）季学胜、运输局原副局长兼基础部主任徐啸明（现任广州铁路集团公司董事长、党委书记）、科技司原司长耿志修（现任铁道部安全总监兼副总工程师），中国铁路通信信号集团公司（以下简称通号集团）副总经理、党委常委缪伟忠，通号设计院董事长、党委副书记张海丰，上海铁路局原局长龙京、原党委书记李嘉等54名事故责任人员受到严肃处理。
<employee from="广州铁路集团公司" name="徐啸明"/></weibo><weibo id="94">周明介绍，八运会结束后，中国选手尽管只有短短十几周的恢复训练时间，但大家还是十分投入，陈妍、吴艳艳、单莺等选手训练正常，状态已回升至最好时期的９５％。周明认为，眼下中国游泳队急需灵魂人物脱颖而出，这对稳定军心、鼓舞士气极为重要。陈妍、吴艳艳这批年轻选手也必须尽快完成由稚嫩走向成熟的过程，才能真正成为一名世界级的选手。眼下的环境虽然不利，但艰苦的环境更能锻炼人、塑造人。陈妍、吴艳艳等年轻选手要有信心突破自我，成为真正的世界冠军。对于男选手，周明也寄予厚望，希望他们在比赛中提高成绩，跻身前八名，为中国游泳实现历史性突破。明天首日游泳比赛就有几场硬仗：陈妍、吴艳艳参加的４００米个人混合泳、单莺的１００米自由泳、曾启亮参加的男子１００米蛙泳。中国游泳队希望他们能抓住机会，开门见红。周明说，即使出师不利，我们也不会气馁，而是每一天、每一个项目都全力拼争，要以优异的成绩证明中国游泳的实力。（本报珀斯１月１１日电）
<employee from="中国" name="周明"/></weibo><weibo id="95">其次，担任新年音乐会演奏的是世界三大最著名交响乐团之一的维也纳爱乐乐团，指挥又都是世界一流大师，如克劳斯、博斯科夫斯基、马泽尔、卡拉扬、梅塔和穆蒂等。
<employee from="维也纳爱乐乐团" name="卡拉扬"/></weibo><weibo id="96">据新华社北京１月１３日电（记者赵秀娟、周志方）刘伯承元帅家人在观看大型话剧《虎踞钟山》后，高度评价了这部反映历史题材具有现实意义的作品，称赞它艺术地再现了刘伯承元帅的革命风范。《虎踞钟山》在创作、排演过程中，不断征求刘伯承元帅家人的意见。年过八旬的刘伯承元帅夫人汪荣华，观看演出后激动地走上舞台，动情地说，这台戏非常真实，具有很高的思想性和艺术性。扮演刘伯承的演员演得很好！演出了刘帅的性格特点。这位长久地沉浸在剧情里的红军老战士，称赞《虎踞钟山》是“德艺双馨”的好作品。刘伯承元帅长子刘太行现在担任空军指挥学院副院长，他说，作品剧情真实，精雕细刻，剧情发展线索清晰流畅，主题昂扬向上，具有很强的现实教育意义。许多历史细节经过艺术再加工，使戏剧的艺术性和观赏性得到了较为完美的结合，我看了之后很激动，几次掉泪。刘伯承元帅长女刘雁翎认为，这个戏充满情感，不仅反映了父亲对军队现代化、正规化建设的远见卓识和良苦用心，也反映了他珍视革命感情、爱护部属的一面，充分展现了父亲的人格魅力。刘伯承元帅次子、总参某部干部刘蒙说，在取得革命胜利之后，父亲大力倡导学习科学文化知识，培养适应未来战争需要的指挥员，充分体现了他无产阶级革命家的战略远见。
<employee from="新华社" name="赵秀娟"/></weibo><weibo id="97">●中方对越方将中越具体边界纠纷公开化复杂化表示遗憾●对克林顿与阿以领导人会谈未能取得实质进展感到惋惜新华社北京１月２４日电外交部发言人朱邦造今天就越南外交部发言人本月１９日就中越陆地边界纠纷发表谈话及越广宁省副主席就此答记者问发表评论。他说，我们注意到越南外交部发言人和广宁省负责人所发表的谈话。事实真相是，去年８月以来，越方在中越边界争议地区峒中地段界河上修建“人”字坝，并加高加固拦水坝，人为地改变了界河走向，使中方利益严重受损。为保护耕地，避免水土流失，中方不得不在界河中方一侧修建护岸工程，且所修工程充分考虑了越方利益，纯系斜坡形堤坝，便于泄洪。尽管越方对中方的正常施工进行无理阻挠和干扰，但中方一直采取十分克制的态度，坚持通过友好协商，努力寻求妥善解决办法。令人遗憾的是，越南外交部发言人和广宁省负责人不仅不顾客观事实，对中方进行无端指责，而且还大造舆论，把这一具体边界纠纷公开化、复杂化。他说，中方认为，中越陆地边境局势总体是平静的。只要双方都从两国人民的传统友谊出发，本着实事求是、友好协商的精神，两国漫长的陆地边界出现的任何问题都可以通过现有渠道得到妥善解决。中方将一如既往地为此作出不懈的努力。新华社北京１月２４日电外交部发言人朱邦造今天就最近美国总统克林顿在华盛顿分别与以色列总理内塔尼亚胡和巴勒斯坦民族权力机构主席阿拉法特会谈进行评价时说，中国赞赏并支持国际社会一切旨在推动中东和平进程的努力，对上述会谈未能取得实质进展感到惋惜。他说，我们认为，中东和平进程长期陷于僵局不仅对阿、以双方无益，而且会对地区的和平与稳定产生消极影响。我们希望有关各方根据联合国有关决议和马德里和会确定的“土地换和平”的原则，使已达成的协议得以实施，从而使中东和平进程取得切实的成果。
<employee from="巴勒斯坦" name="阿拉法特"/></weibo><weibo id="98">新华社北京１月１５日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见美国所罗门美邦公司董事长桑福威尔一行时说，中国金融业的对外开放正在有步骤、有计划地进行。他表示中国政府将采取措施，进一步改善投资环境，鼓励投资和进口，促进对外贸易和经济技术合作。李鹏说，目前中国政治稳定，经济发展，社会进步，人民生活水平不断提高。他希望美国企业家增进对中国的了解，积极参与中国市场的竞争，扩大在华投资和技术转让，推动中美经贸关系进一步向前发展。威尔说，中国在世纪之交正成为一个不仅对亚太经济，而且对全球繁荣都具有重大影响的国家。他表示，所罗门美邦公司对中国的发展前景抱有信心，并将继续扩大同中国的合作。财政部部长刘仲藜、国务院外办主任刘华秋等参加了会见。威尔一行是应财政部的邀请于昨日抵京访问的。
<employee from="国务院" name="李鹏"/></weibo><weibo id="99">据新华社北京１月２１日电（记者王黎）中共中央统战部、全国人大民委、国家民委、全国政协民宗委、北京市人民政府，今天上午在京举行首都各民族人士迎春茶话会。全国人大常委会副委员长王光英、程思远、布赫、铁木尔达瓦买提，国务委员、国家民委主任司马义艾买提，全国政协副主席阿沛阿旺晋美、赛福鼎艾则孜等参加了茶话会。布赫向与会的首都各民族人士表示新春祝福。布赫说，１９９８年，是全面贯彻落实党的十五大提出的各项任务的重要一年，也是完成“九五”计划，胜利迈向新世纪的关键一年。我们要坚持和完善民族区域自治制度，全面贯彻党的民族政策，切实加强民族工作，巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，促进各民族共同繁荣。要认真贯彻党的宗教政策，依法加强对宗教事务的管理。布赫指出，国家和民族地区的根本利益是一致的。只有国家繁荣富强，才能实现民族地区的经济振兴，民族地区的经济建设搞上去了，也会加快整个国家的经济建设步伐。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国主持茶话会。汪锋等老同志、有关部门负责人以及首都各民族人士８００多人参加了茶话会。
<employee from="国务院" name="司马义艾买提"/></weibo><weibo id="100">新华社北京１月１５日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见美国所罗门美邦公司董事长桑福威尔一行时说，中国金融业的对外开放正在有步骤、有计划地进行。他表示中国政府将采取措施，进一步改善投资环境，鼓励投资和进口，促进对外贸易和经济技术合作。李鹏说，目前中国政治稳定，经济发展，社会进步，人民生活水平不断提高。他希望美国企业家增进对中国的了解，积极参与中国市场的竞争，扩大在华投资和技术转让，推动中美经贸关系进一步向前发展。威尔说，中国在世纪之交正成为一个不仅对亚太经济，而且对全球繁荣都具有重大影响的国家。他表示，所罗门美邦公司对中国的发展前景抱有信心，并将继续扩大同中国的合作。财政部部长刘仲藜、国务院外办主任刘华秋等参加了会见。威尔一行是应财政部的邀请于昨日抵京访问的。
<employee from="所罗门美邦公司" name="桑福威尔"/></weibo><weibo id="101">据新华社北京一月九日电（记者张锦胜）国务院副总理邹家华今天在会见出席全国统计工作会议代表时指出，统计工作是一项基础性工作，要把准确性放在首位，要加快统计制度改革，全面提高统计数据的质量。邹家华指出，统计工作很重要，它对了解当前经济社会情况以及制定经济和社会工作的政策都是十分重要的。如果这项工作做不好，就很难对今后的工作做出正确决策。在建立社会主义市场经济的过程中，旧的统计方法已很难适应新的形势需要，因此，要加快统计制度改革的步伐。统计工作要坚持『准确、及时、全面、方便』的方针，当前尤其要注意通过深化改革提高统计数据的质量，要坚决制止在统计上弄虚作假的行为，使统计工作更好地为国民经济建设服务。全国统计工作会议一月七日至九日在北京召开，国家统计局局长刘洪要求各级统计机构认真学习贯彻党的十五大和中央经济工作会议精神，加快改革国家统计制度，切实提高统计数据质量。这次会议分析了党的十五大后统计工作面临的新形势，提出到本世纪末或者更长一段时间，初步建立起符合我国国情、适应社会主义市场经济发展需要的新统计体系。今年要以提高统计数据质量为中心，以改革统计制度为重点，积极推进各项统计改革和建设，切实提高统计服务质量，进一步开创统计工作的新局面。会议强调，要把提高统计数据质量摆到更加突出的战略地位来抓。具体说来，主要有四项任务：一是建立一个适应宏观管理需要、与国际标准接轨的新国民经济核算体系；二是建立一个能够更加准确、及时地反映市场经济运行和经济增长方式转变的统计指标体系；三是建立一个适合我国国情、符合国际规范的统计标准体系；四是建立一个从我国实际出发，科学适用的统计调查方法体系。会议要求，统计工作要进一步拓展服务领域，提高服务质量。要更加缜密地监测我国国民经济的运行，准确把握经济走势，及时反映新情况、新问题，提出政策建议。要抓住改革和发展中的重大问题，加强调查研究，集中攻关，力争拿出研究精品，向党政领导提供高水平的咨询意见。
<employee from="新华社" name="张锦胜"/></weibo><weibo id="102">本报北京１月５日讯记者李中文报道：由国家体委宣传司、本报体育部、正奥体育发展有限公司共同主办的体育市场开发与新闻传播战略研讨会，今天在京召开。国家体委副主任张发强、人民日报副总编辑李仁臣、著名经济学家于光远、国家体委宣传司司长何慧娴等２０位嘉宾，就“如何推进体育产业发展”这一议题登台演讲。来自体育界、新闻界、理论界和企业界的３００多名代表参加了此次研讨会。自７０年代后期，伴随全球产业结构的调整，体育产业异军突起，呈现出快速化、国际化的发展趋势。我国的体育产业自８０年代初开始萌芽，因产业发展前景看好，市场潜力巨大，使其在起步发展阶段便焕发出勃勃生机。目前，我国的体育主体产业、相关产业及多种经营业均取得长足进展，体育产业有望成为新的消费热点和新的经济增长点。体育产业也因此成为社会各界关注的热点。今天的研讨会开得热烈、活跃，来自社会各界的２０位演讲者从各自不同的角度，就如何开发体育市场的巨大潜力、如何发挥新闻媒介的优势推进体育产业发展、体育中介机构如何发挥作用、企业如何运作体育赞助活动和体育产业发展前景等问题，进行了深入、细致的探讨。大家在今天的研讨活动中还达成这样一个共识：体育主管部门、新闻传媒、商家企业和体育中介机构，是推动体育产业发展的四个轮子，四者缺一不可。同时，只有动员全社会力量合力推动体育这一新兴产业，才能确保其快速、持续、稳定的发展。此次研讨活动为期两天，与会代表明天将分组进行座谈、研讨，１９９８年国内体育竞赛项目的发布、洽谈活动也将同时进行。
<employee from="国家体委" name="何慧娴"/></weibo><weibo id="103">本报北京１月２３日讯新华社记者刘思扬、本报记者郑宏范报道：中直机关１９９８年纪检工作会议今天在京举行。中共中央政治局候补委员、书记处书记、中直工委书记曾庆红要求中直机关各级党组织和广大党员，认真学习贯彻江泽民同志在中央纪委二次全会上的讲话和中央纪委二次全会精神，毫不放松地继续推进党风廉政建设和反腐败斗争，特别是领导干部在拒腐防变倡廉中一定要起表率作用，在反腐倡廉实践中建设高素质的执纪执法队伍。会上，曾庆红传达了江泽民同志在中央纪委二次全会上的重要讲话。中央纪委常委、中直机关纪律检查工作委员会书记李登柱传达了尉健行同志在中央纪委二次全会上的报告。曾庆红说，江泽民同志的重要讲话从战略和全局的高度，进一步阐述了党风廉政建设和反腐败斗争的重大意义，科学分析了反腐败斗争的形势，为深入开展反腐败斗争指明了方向。中直机关要以更大的决心、更有力的措施，加大工作力度，努力在党风廉政建设和反腐败斗争中取得新的成效。中直工委副书记尹克升代表中直工委就贯彻落实中央纪委二次全会精神，做好中直机关１９９８年党风廉政建设和反腐败工作作出部署。尹克升说，今年工作总的要求是：以邓小平理论和党的十五大精神为指导，按照“统揽全局、精心部署、狠抓落实、团结一致、艰苦奋斗、开拓前进”的方针，坚持党中央确定的反腐败指导思想、基本原则、领导体制和工作格局，坚持标本兼治，综合治理，贯彻落实中央纪委二次全会的部署，进一步提高思想认识，坚持不懈地推进党风廉政建设和反腐败斗争，努力取得更加明显的成效。
<employee from="中共中央书记处" name="曾庆红"/></weibo><weibo id="104">新华社北京１月１５日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见美国所罗门美邦公司董事长桑福威尔一行时说，中国金融业的对外开放正在有步骤、有计划地进行。他表示中国政府将采取措施，进一步改善投资环境，鼓励投资和进口，促进对外贸易和经济技术合作。李鹏说，目前中国政治稳定，经济发展，社会进步，人民生活水平不断提高。他希望美国企业家增进对中国的了解，积极参与中国市场的竞争，扩大在华投资和技术转让，推动中美经贸关系进一步向前发展。威尔说，中国在世纪之交正成为一个不仅对亚太经济，而且对全球繁荣都具有重大影响的国家。他表示，所罗门美邦公司对中国的发展前景抱有信心，并将继续扩大同中国的合作。财政部部长刘仲藜、国务院外办主任刘华秋等参加了会见。威尔一行是应财政部的邀请于昨日抵京访问的。
<employee from="国务院外办" name="李鹏"/></weibo><weibo id="105">据新华社北京１月２１日电（记者王黎）中共中央统战部、全国人大民委、国家民委、全国政协民宗委、北京市人民政府，今天上午在京举行首都各民族人士迎春茶话会。全国人大常委会副委员长王光英、程思远、布赫、铁木尔达瓦买提，国务委员、国家民委主任司马义艾买提，全国政协副主席阿沛阿旺晋美、赛福鼎艾则孜等参加了茶话会。布赫向与会的首都各民族人士表示新春祝福。布赫说，１９９８年，是全面贯彻落实党的十五大提出的各项任务的重要一年，也是完成“九五”计划，胜利迈向新世纪的关键一年。我们要坚持和完善民族区域自治制度，全面贯彻党的民族政策，切实加强民族工作，巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，促进各民族共同繁荣。要认真贯彻党的宗教政策，依法加强对宗教事务的管理。布赫指出，国家和民族地区的根本利益是一致的。只有国家繁荣富强，才能实现民族地区的经济振兴，民族地区的经济建设搞上去了，也会加快整个国家的经济建设步伐。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国主持茶话会。汪锋等老同志、有关部门负责人以及首都各民族人士８００多人参加了茶话会。
<employee from="全国人大常委会" name="程思远"/></weibo><weibo id="106">新华社北京１月１５日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见美国所罗门美邦公司董事长桑福威尔一行时说，中国金融业的对外开放正在有步骤、有计划地进行。他表示中国政府将采取措施，进一步改善投资环境，鼓励投资和进口，促进对外贸易和经济技术合作。李鹏说，目前中国政治稳定，经济发展，社会进步，人民生活水平不断提高。他希望美国企业家增进对中国的了解，积极参与中国市场的竞争，扩大在华投资和技术转让，推动中美经贸关系进一步向前发展。威尔说，中国在世纪之交正成为一个不仅对亚太经济，而且对全球繁荣都具有重大影响的国家。他表示，所罗门美邦公司对中国的发展前景抱有信心，并将继续扩大同中国的合作。财政部部长刘仲藜、国务院外办主任刘华秋等参加了会见。威尔一行是应财政部的邀请于昨日抵京访问的。
<employee from="新华社" name="于海生"/></weibo><weibo id="107">新华社西宁１月２２日电（记者梁娟、侯德强）日前，第八世夏茸尕布活佛转世灵童认定仪式在青海塔尔寺举行。报经青海省人民政府批准，按照宗教仪轨和历史惯例寻访认定，黄南藏族自治州泽库县王加乡东却村六岁的藏族男童央杰本继位为第九世夏茸尕布活佛。第八世夏茸尕布活佛是１９９１年在尖扎县拉茂德庆寺圆寂的，他生前曾任中国佛教协会副会长、青海省佛教协会会长，是藏传佛教界很有名望的活佛，曾经为青海的民族团结和经济发展做出了积极贡献，在全省各族信教群众中有十分广泛的影响。据青海省民族宗教事务委员会官员桑杰介绍，第八世夏茸尕布活佛转世灵童的寻访认定是严格按照藏传佛教仪轨进行的，具体工作由藏传佛教学者、现年九十高龄的原八世夏茸尕布活佛经师、贵南县塔秀寺活佛拉茂雍增洛桑克珠嘉措亲自负责，中国佛教协会副会长、塔尔寺活佛阿嘉洛桑图旦，中国佛教协会副会长、拉卜楞寺活佛嘉木样洛桑久美图丹却吉尼玛等也参与了灵童寻访认定。寻访小组通过占卜、秘密寻访、食团问卜等宗教仪轨，认定了央杰本为夏茸尕布活佛的转世灵童。
<employee from="新华社" name="侯德强"/></weibo><weibo id="108">波波夫承认，“那一刀不仅刺进我的身体，更刺进了我的心里”。波波夫曾担心自己能否继续游泳运动，能否继续保持高水平。也是在病床上他开始对自己的生活态度认真地反思。“如果那天不是那么晚了还在闲逛，就不会发生意外了。”在波波夫住院期间，他收到了来自世界各地的３万多封慰问信。人们鼓励他尽快恢复身体重返泳坛。一张明信片上写着“你不仅属于自己，更属于世界”，波波夫被深深地打动了。“我应该珍惜我拥有的一切。”这一事件也惊动了克里姆林宫。叶利钦总统让自己的医生亲自为他治疗，波波夫迅速地康复。３个月后，他重新下水，雄风不减。在珀斯强烈的阳光下，波波夫后背左下方的刀疤依然隐约可见，但他的身体一如往昔般强壮。他已向世界证明“我依然是最棒的”。已经２６岁的波波夫去年与女友达莎成婚，两人现住在澳大利亚的堪培拉市。４年前，图雷斯基应澳大利亚游泳协会之邀出任澳大利亚体育技术学院游泳队主教练，波波夫随教练一同前往。波波夫现在已有了澳大利亚的永久居留权，在堪市买了自己的房子。“但在内心身处，我依然是俄罗斯人。”眼下澳大利亚游泳协会正施加压力让波波夫代表澳大利亚参加２０００年奥运会，但他没有妥协。“我的祖国是俄罗斯，我为什么要挥舞另一面旗帜？”（本报珀斯１月１５日电）
<employee from="澳大利亚" name="图雷斯基"/></weibo><weibo id="109">为了推广、传播世界歌剧名作和当代中国歌剧新作，培养高水平歌剧人才，周小燕于１９８８年在上海音乐学院创立了“周小燕歌剧中心”，和一些老艺术家精心培训来自全国各地的声乐人才。
<employee from="上海音乐学院" name="周小燕"/></weibo><weibo id="110">国务院副秘书长、国务院证券委主任、中国证监会主席周正庆党的十五大以后，党中央、国务院把进一步深化金融改革、整顿金融秩序、防范和化解金融风险放到了突出位置，对金融证券业的改革和发展作出了重大部署。这些部署的有效贯彻和落实，需要充分发挥新闻舆论的正面宣传和引导作用。人民日报开办财税金融版，是一个重要举措，意义很大。展望未来，中国证券市场肩负着重大历史使命，既有挑战，也迎来了新的发展机遇。１９９８年证券工作将高举邓小平理论伟大旗帜，继续贯彻“法制、监管、自律、规范”的八字方针，围绕国有企业改革和经济结构调整，积极稳妥发展资本市场，推进证券体制改革，整顿证券市场秩序，努力提高监管水平，不断加强市场规范化建设，及时防范和化解市场风险，切实保护广大投资人利益。借此机会，向人民日报的广大读者以及全体证券投资者、证券监管工作人员、证券从业人员、上市公司职工拜年。同时，预祝人民日报财税金融专版有一个高的起点，办出特色，办出水平，为促进我国证券市场稳步健康发展作出贡献。
<employee from="中国证监会" name="周正庆"/></weibo><weibo id="111">●中方对越方将中越具体边界纠纷公开化复杂化表示遗憾●对克林顿与阿以领导人会谈未能取得实质进展感到惋惜新华社北京１月２４日电外交部发言人朱邦造今天就越南外交部发言人本月１９日就中越陆地边界纠纷发表谈话及越广宁省副主席就此答记者问发表评论。他说，我们注意到越南外交部发言人和广宁省负责人所发表的谈话。事实真相是，去年８月以来，越方在中越边界争议地区峒中地段界河上修建“人”字坝，并加高加固拦水坝，人为地改变了界河走向，使中方利益严重受损。为保护耕地，避免水土流失，中方不得不在界河中方一侧修建护岸工程，且所修工程充分考虑了越方利益，纯系斜坡形堤坝，便于泄洪。尽管越方对中方的正常施工进行无理阻挠和干扰，但中方一直采取十分克制的态度，坚持通过友好协商，努力寻求妥善解决办法。令人遗憾的是，越南外交部发言人和广宁省负责人不仅不顾客观事实，对中方进行无端指责，而且还大造舆论，把这一具体边界纠纷公开化、复杂化。他说，中方认为，中越陆地边境局势总体是平静的。只要双方都从两国人民的传统友谊出发，本着实事求是、友好协商的精神，两国漫长的陆地边界出现的任何问题都可以通过现有渠道得到妥善解决。中方将一如既往地为此作出不懈的努力。新华社北京１月２４日电外交部发言人朱邦造今天就最近美国总统克林顿在华盛顿分别与以色列总理内塔尼亚胡和巴勒斯坦民族权力机构主席阿拉法特会谈进行评价时说，中国赞赏并支持国际社会一切旨在推动中东和平进程的努力，对上述会谈未能取得实质进展感到惋惜。他说，我们认为，中东和平进程长期陷于僵局不仅对阿、以双方无益，而且会对地区的和平与稳定产生消极影响。我们希望有关各方根据联合国有关决议和马德里和会确定的“土地换和平”的原则，使已达成的协议得以实施，从而使中东和平进程取得切实的成果。
<employee from="以色列政府" name="内塔尼亚胡"/></weibo><weibo id="112">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="中国队" name="周义霖"/></weibo><weibo id="113">新年将至，小扎耶德与他的中国阿姨胡彩玲受华黎明大使之邀，特意到中国使馆参加辞旧迎新联欢会。
<employee from="中国使馆" name="华黎明"/></weibo><weibo id="114">拉莫斯看好亚洲经济前景菲律宾通货膨胀率下降新华社马尼拉１月４日电（记者宁述勇）菲律宾总统拉莫斯３日发表讲话说，尽管亚洲部分地区自去年７月以来发生了金融动荡，但他对亚洲１９９８年的经济增长仍持乐观态度。
<employee from="新华社" name="宁述勇"/></weibo><weibo id="115">新华社北京１月８日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见德国西门子公司董事长冯皮尔一行时表示，中国欢迎包括西门子公司在内的德国企业扩大在华技术转让范围，与中国共同开发技术含量高的产品，特别是与基础产业相关的高新技术产品。李鹏说，西门子公司同中国有着长久的合作关系，在中德经济技术合作中占有重要地位。他说，基础设施和基础产业是中国的重点发展领域，西门子公司在这些领域有技术优势。李鹏说，西门子公司在华的合作项目有不少成功的范例。他希望西门子公司进一步扩大和深化与中方在资金和技术领域的合作，加强对合资企业的研究，加快合资企业的国产化进程，并积极开拓国外市场。冯皮尔说，西门子公司在华已建立３７家合资企业。这些企业的产值比西门子公司在整个欧洲的产值还要大。同时，西门子公司在华的技术转让也很成功。他表示，西门子公司将加大在华投资和技术开发的力度，并采取更多措施帮助中国加强人才培训。他表示，西门子公司同中国的合作着眼于长远，希望为中国的现代化进程继续作出贡献。国家计委副主任曾培炎、国务院外办副主任吕聪敏等参加了会见。
<employee from="国务院" name="吕聪敏"/></weibo><weibo id="116">新华社北京１月２２日电（记者王黎）今天，中宣部、农业部、团中央举行赠送仪式，向全国５００个县赠送农民实用技术录像带，并向一些牧区乡镇赠送青年流动科技图书站设备，为农民奔小康、为农村经济发展和社会进步提供科技服务。近一段时间，各地“三下乡”活动红红火火，扎扎实实，各有关部门推出一批集中活动，产生了广泛的社会影响。赠送这批录像带是“三下乡”活动的又一个重要动作，是在全国广泛开展的“百万农村青年科技传播活动”的一项具体措施。这次赠送的对象主要是乡镇青年科技图书站，通过他们组织好录像带的使用，把农民需要的实用技术，送到农村中去，送到农民手中。农业部党组副书记、副部长刘成果，团中央书记处书记胡春华分别讲话。刘成果说，各级农业部门要把争取今年农业丰收、实现农业可持续发展作为大事抓好，通过多种方式满足农民的科技需求，下力量提高农民的科学文化素质，推动科教兴农战略的实施。胡春华说，农村青年是推广应用农业科技的重要力量，各级农村团组织要通过直接领办科技推广项目、办好农村科技图书站等多种途径，广泛传播农业实用技术。赠送仪式由中宣部副部长刘鹏主持。支持这次活动的北京盛丰农业生物技术有限公司负责人李洪，受赠单位代表山西省高平市、天津市武清县负责同志分别发了言。
<employee from="团中央" name="胡春华"/></weibo><weibo id="117">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="哥斯达黎加队" name="波尔"/></weibo><weibo id="118">据新华社北京１月１９日电（记者杨国强）中央军委副主席、国务委员兼国防部长迟浩田今天在钓鱼台国宾馆和美国国防部长科恩举行了会谈。迟浩田说，新年伊始，科恩部长即来北京进行正式访问，这标志着中美两军关系在１９９８年又有了一个良好的开端。他祝愿中美两军关系在新的一年里更加稳定、务实地发展。会谈中，双方就国际形势、地区形势、双边关系以及其他共同关心的问题坦诚地交换了意见。迟浩田说：“当前国际形势继续趋向缓和，世界格局多极化进程在加快，各国政治、经济、文化的发展越来越多样化。大国关系出现了战略性的调整。要和平、求稳定、谋合作、促发展已经成为不可阻挡的时代主流。在新的形势下，扩大军事集团、加强军事同盟，无助于维护和平、保障安全。”他指出，多年来，中国在维护世界和地区和平与稳定方面做出了积极的努力。中国和本地区各大国的关系已经有了全面改善和加强。中国与周边国家有着良好的睦邻友好关系。事实证明，中国是促进亚太地区乃至世界和平、稳定和繁荣的积极因素。
<employee from="美国国防部" name="科恩"/></weibo><weibo id="119">国务院副秘书长、国务院证券委主任、中国证监会主席周正庆党的十五大以后，党中央、国务院把进一步深化金融改革、整顿金融秩序、防范和化解金融风险放到了突出位置，对金融证券业的改革和发展作出了重大部署。这些部署的有效贯彻和落实，需要充分发挥新闻舆论的正面宣传和引导作用。人民日报开办财税金融版，是一个重要举措，意义很大。展望未来，中国证券市场肩负着重大历史使命，既有挑战，也迎来了新的发展机遇。１９９８年证券工作将高举邓小平理论伟大旗帜，继续贯彻“法制、监管、自律、规范”的八字方针，围绕国有企业改革和经济结构调整，积极稳妥发展资本市场，推进证券体制改革，整顿证券市场秩序，努力提高监管水平，不断加强市场规范化建设，及时防范和化解市场风险，切实保护广大投资人利益。借此机会，向人民日报的广大读者以及全体证券投资者、证券监管工作人员、证券从业人员、上市公司职工拜年。同时，预祝人民日报财税金融专版有一个高的起点，办出特色，办出水平，为促进我国证券市场稳步健康发展作出贡献。
<employee from="国务院" name="周正庆"/></weibo><weibo id="120">新华社西宁１月２２日电（记者梁娟、侯德强）日前，第八世夏茸尕布活佛转世灵童认定仪式在青海塔尔寺举行。报经青海省人民政府批准，按照宗教仪轨和历史惯例寻访认定，黄南藏族自治州泽库县王加乡东却村六岁的藏族男童央杰本继位为第九世夏茸尕布活佛。第八世夏茸尕布活佛是１９９１年在尖扎县拉茂德庆寺圆寂的，他生前曾任中国佛教协会副会长、青海省佛教协会会长，是藏传佛教界很有名望的活佛，曾经为青海的民族团结和经济发展做出了积极贡献，在全省各族信教群众中有十分广泛的影响。据青海省民族宗教事务委员会官员桑杰介绍，第八世夏茸尕布活佛转世灵童的寻访认定是严格按照藏传佛教仪轨进行的，具体工作由藏传佛教学者、现年九十高龄的原八世夏茸尕布活佛经师、贵南县塔秀寺活佛拉茂雍增洛桑克珠嘉措亲自负责，中国佛教协会副会长、塔尔寺活佛阿嘉洛桑图旦，中国佛教协会副会长、拉卜楞寺活佛嘉木样洛桑久美图丹却吉尼玛等也参与了灵童寻访认定。寻访小组通过占卜、秘密寻访、食团问卜等宗教仪轨，认定了央杰本为夏茸尕布活佛的转世灵童。
<employee from="塔尔寺" name="阿嘉洛桑图旦"/></weibo><weibo id="121">据新华社马尼拉１月１７日电反对雇用童工“全球大游行”活动今天在菲律宾首都马尼拉拉开帷幕。来自菲律宾全国各地的近万名儿童以及工会和非政府组织的代表今天汇集在马尼拉的奎松地区举行游行、歌舞、演讲等活动，表达他们反对雇用童工和虐待儿童的决心和愿望。今天的活动拉开了为期６个月的“全球大游行”的帷幕。这次活动由９７个国家的７００多个民间组织发起，将分别在世界五大洲举行。马尼拉是亚洲地区的第一站。土宪法法院取缔繁荣党新华社安卡拉１月１６日电（记者郑金发）土耳其宪法法院院长塞泽尔１６日在这里宣布，由于土耳其繁荣党在从政期间进行反土耳其世俗主义和支持原教旨主义的活动，法院决定取缔这个政党。塞泽尔说，土耳其宪法法院当天下午举行全体成员会议，最后以九票赞成，两票反对的结果决定取缔繁荣党。他说，根据法院决定，土耳其将取消繁荣党主席埃尔巴坎和其他５名繁荣党领导成员议员的资格。根据土耳其政党法规定，埃尔巴坎和该党６名主要领导成员将至少被停止从政５年以上。繁荣党成立于１９８３年，在１９９５年１２月全国大选中成为议会第一大党。该党主席埃尔巴坎于１９９６年成为联合政府总理。去年６月，由于埃尔巴坎不采取强硬措施打击原教旨主义，在土军方的压力下被迫辞职。
<employee from="土耳其繁荣党" name="埃尔巴坎"/></weibo><weibo id="122">本报记者郑德刚广东迎来了第十一个对外贸易丰收年。１９９７年１至１０月，广东全省外贸出口已接近６００亿美元，预计全年可突破７００亿美元；实际利用外资目前已达１３０多亿美元。在风云莫测的国际市场角逐中，赢得了新收获，也造就出一批批自强不息、直面挑战的企业和企业家。中国市场已不再是自己独有，目光必须向外进入９０年代，市场国际化的浪潮正在以前所未有的力量拍击着中国的大门。而广东作为中国的“南大门”和改革开放的“先行者”，正处在前沿地带。在全国各类对外开放口岸中，每年经由广东过往的旅客、货物和交通工具分别占全国的８０％、３３％和９０％。凭借独特的地缘和人缘优势，从１９８６年起，广东外贸出口开始跃居全国第一。党的十四大以来的５年间，广东外贸出口以年均增长３６％的幅度迅猛发展，外贸出口总额在全国外贸出口总额中所占的比重，由１９９１年的２３％上升到去年的３９．２％。同时，以各种名义进入广东各地尤其是珠江三角洲地区的外资海外商品，使得竞争本已激烈的国内市场硝烟弥漫，很多企业或被吃掉，或沦为别人的“小兄弟”。“竞争只会越来越激烈，唯一办法，就是不断提高对外开放水平，使我们自己的企业在参与国际竞争的同时，学到东西。”跟钢琴打了３８年交道的广州珠江钢琴企业集团的老板童志成，谈起企业变化感慨万千。他们花几千万元的代价，把自己的业务骨干送出去，把人家的先进技术、管理经验带回来。历经风雨，珠江钢琴终于一鸣惊人！去年，珠江钢琴产量达到５．３万台，实现利税９８００多万元，企业各项经济技术指标均跃居全国同行业首位，并已跻身于世界钢琴制造业“三强”行列。不管是否愿意，实力是市场竞争决胜的手段
<employee from="广州珠江钢琴企业集团" name="童志成"/></weibo><weibo id="123">据新华社纽约１月２日电（记者张良华）华尔街股市在１９９８年的第一个交易日里交投平淡，但大部分股指最后均以小幅上升报收，个别股指逼近历史最高点。在２日的交易中，投资者操作谨慎，道琼斯３０种工业股票平均价格指数在大部分时间内仅作窄幅移动，但最后一小时受债市长期利率下跌的鼓舞反弹，收盘时报７９６５０４点，全天上升５６７９点。有消息说，１２月份美国制造业的增长减缓。债市受此消息影响率先上升，长期利率跌至５８４％，为４年来的最低点。新华社雅加达１月３日电据此间媒体今天报道，印尼盾对美元比价２日再次大幅度下跌。在雅加达外汇市场上，印尼盾对美元的比价跌到５６００／６０００盾兑１美元，而去年１２月３０日的比价是４８５０／５０５０盾兑１美元。与１９９７年初相比，此次印尼盾与美元比价已经下跌了１３７％，当时的比价是２３６１２５盾兑１美元。业内人士认为，市场上对美元的需求剧增是印尼盾对美元比价下跌的主要原因。１月２日，雅加达股市综合指数为４１００１１点，比上一个交易日上升了２０７％。新华社马尼拉１月３日电菲律宾比索对美元的比价２日跌至４１８比索兑换１美元的历史新低点。外汇交易商估计，这个汇率不久可能会跌至４５比索兑１美元。２日是菲律宾新年后的第一个外汇交易日。为了防止比索继续下跌，中央银行年前已下令各商业银行２日起出售美元期货，以缓减菲律宾比索的压力。但是，由于东南亚其它国家的货币２日普遍下跌，比索不仅没有稳固，反而创下了历史新低点。从去年７月１１日菲实行浮动汇率制以来，比索与美元的汇率已下跌了１／３以上。
<employee from="新华社" name="张良华"/></weibo><weibo id="124">据新华社马尼拉１月５日电（记者范小林）菲律宾经济发展部长阿比托今天宣布，尽管受到亚洲金融风暴的影响，菲律宾１９９７年的通货膨胀率仍保持了较低水平。
<employee from="菲律宾" name="阿比托"/></weibo><weibo id="125">新年将至，小扎耶德与他的中国阿姨胡彩玲受华黎明大使之邀，特意到中国使馆参加辞旧迎新联欢会。
<employee from="中国" name="华黎明"/></weibo><weibo id="126">波波夫承认，“那一刀不仅刺进我的身体，更刺进了我的心里”。波波夫曾担心自己能否继续游泳运动，能否继续保持高水平。也是在病床上他开始对自己的生活态度认真地反思。“如果那天不是那么晚了还在闲逛，就不会发生意外了。”在波波夫住院期间，他收到了来自世界各地的３万多封慰问信。人们鼓励他尽快恢复身体重返泳坛。一张明信片上写着“你不仅属于自己，更属于世界”，波波夫被深深地打动了。“我应该珍惜我拥有的一切。”这一事件也惊动了克里姆林宫。叶利钦总统让自己的医生亲自为他治疗，波波夫迅速地康复。３个月后，他重新下水，雄风不减。在珀斯强烈的阳光下，波波夫后背左下方的刀疤依然隐约可见，但他的身体一如往昔般强壮。他已向世界证明“我依然是最棒的”。已经２６岁的波波夫去年与女友达莎成婚，两人现住在澳大利亚的堪培拉市。４年前，图雷斯基应澳大利亚游泳协会之邀出任澳大利亚体育技术学院游泳队主教练，波波夫随教练一同前往。波波夫现在已有了澳大利亚的永久居留权，在堪市买了自己的房子。“但在内心身处，我依然是俄罗斯人。”眼下澳大利亚游泳协会正施加压力让波波夫代表澳大利亚参加２０００年奥运会，但他没有妥协。“我的祖国是俄罗斯，我为什么要挥舞另一面旗帜？”（本报珀斯１月１５日电）
<employee from="俄罗斯" name="波波夫"/></weibo><weibo id="127">据新华社北京１月１５日电（记者孙杰）中国航空工业总公司工作会议今天在京闭幕。国务院总理李鹏为这次会议作出批示，要求航空工业要大力推进两个根本转变，切实搞好结构调整、技术开发和市场营销工作。中国航空工业总公司总经理朱育理今天在会上传达了李鹏总理的批示内容。李鹏总理在批示中指出，航空工业是技术密集的高新技术产业，也是衡量一个国家科技发展和国防建设水平的重要标志。改革开放以来，航空工业走军民结合的道路取得了重要进展，为经济发展、科技进步、国防建设作出了贡献。当前，航空工业在世界激烈竞争中面临着严峻挑战和发展机遇。要大力推进两个根本转变，切实搞好结构调整、技术开发和市场营销工作，把一个崭新的航空工业带向２１世纪。据了解，去年我国航空工业继续保持稳定发展势头，总产值比上年增长１２８％，其中民品产值增长１６％，占总产值的比重上升到８０％。去年我国航空工业外贸出口总额增长１１１％，工业企业的销售收入增长５％。此外，国产教８飞机顺利通过设计技术鉴定；运７２００Ａ飞机取得型号合格证；ＡＥ３１Ｘ中型客机正在抓紧商务合作合同的谈判。民品支柱产品汽车产量达１２７万辆，比上年增长３２％。朱育理在大会报告中要求航空工业在今年的工作中进一步解放思想，转变观念，振奋精神，坚决打好企业改革、重点型号研制、结构调整、市场营销四个攻坚战，使全行业的生产和经营再迈一个新台阶。此外，总资产近２２亿元人民币、年产量近１３万辆的中航微型汽车集团今天也在此间宣告成立。中航微型汽车集团由哈飞、昌河、东安和贵航的微型汽车部分联合组成。
<employee from="中国航空工业总公司" name="朱育理"/></weibo><weibo id="128">你报一九九七年六月四日读者来信版刊登题为《不该为局部利益影响国道畅通》的来信后，引起了河南省有关部门的高度重视。新县交通部门及时组织抢修，八月底，新县沙窝集镇到湖北小界岭这段公路路面已恢复原有技术状况，一○六国道又恢复了繁忙的运输景象。（湖北麻城市交通局熊承元毕宗锐）栀子丰收栀农犯愁素称“金栀之乡”的湖北长阳土家族自治县都镇湾镇去年栀子喜获丰收。据统计，全镇近万亩栀角可收获栀子１１０万公斤。都镇湾镇栀角资源十分丰富，色价含量达６２％。１９９７年，都镇湾镇的栀子产量达历史最高水平，却出现了少见的滞销现象。目前，除一些小商贩收购少量的栀子外，仍有千余吨栀子无人问津，部分栀子挂在树上已开始霉烂。眼见一年的血汗要付诸东流，栀农们为之痛心疾首。都镇湾镇是宜昌市１８个贫困乡镇之一，目前尚有部分农户仍未摆脱贫困，而栀子又是当地农民脱贫增收的主要经济来源之一。目前，当地政府已公布了售栀联系电话（０７１７）５４０１２２０、５４０１２１０，盼有关部门帮助疏通销售渠道。（湖北长阳土家族自治县都镇湾镇人民政府余发勋）
<employee from="湖北麻城市交通局" name="熊承元"/></weibo><weibo id="129">（本报悉尼１月１日电）据新华社马尼拉１月４日电（记者陈鹤高）１９９８年将是东亚经济的调整之年。
<employee from="新华社" name="陈鹤高"/></weibo><weibo id="130">牢记我党我军宗旨永葆人民军队本色彭楚政再获“全国民族团结进步模范”称号据新华社北京１月２４日电（解放军报记者夏洪青、新华社记者刘建新）中共中央政治局委员、书记处书记、中央军委副主席张万年，中共中央政治局委员、中央军委副主席迟浩田，中央军委委员傅全有、于永波、王克、王瑞林，１月２３日会见了彭楚政事迹报告团成员。张万年、迟浩田等军委领导高度评价彭楚政积极响应党中央、国务院的号召，牢记我党我军宗旨，献身扶贫工作所取得的成绩和作出的奉献，称赞他是党放心、人民放心、军队放心的好干部。张万年说，彭楚政同志处处想着群众、事事为着群众，坚持不懈地为人民办好事、办实事的先进事迹和精神，充分体现了我党我军全心全意为人民服务的宗旨，体现了我党我军与人民群众的血肉联系，体现了新的历史时期人民公仆的政治本色。张万年要求全军干部尤其是高中级领导干部，要带头向彭楚政学习，学习他热爱党、热爱祖国、热爱人民、热爱军队、热爱事业的高度政治觉悟；学习他为党分忧，为民解愁，“群众不脱贫，寝食不安宁”的革命精神；学习他一身正气，两袖清风的高贵品质，切实做到“权大不忘责任重，位尊不移公仆心”。各级党委和政治机关，要认真开展向彭楚政学习的活动，按照党中央、中央军委的要求，动员和组织部队进一步做好扶贫工作，为落实党中央、国务院扶贫攻坚战略，实现到本世纪末基本解决农村贫困人口温饱问题的既定目标，做出更大的成绩。又讯被誉为“扶贫司令”的湖南吉首军分区司令员彭楚政，今天再次荣获“全国民族团结进步模范”荣誉称号，这也是今年全国第一个获此殊荣的个人。在今天国家民委与彭楚政先进事迹报告团成员召开的座谈会上，国家民委领导宣读了授予彭楚政这一荣誉称号的决定，向彭楚政颁发了荣誉证书。
<employee from="中央军委" name="傅全有"/></weibo><weibo id="131">官兵冬季生活质量明显提高，过年物资已准备齐全新华社北京１月２５日电（记者张东波）记者日前从解放军总后勤部获悉，在党中央、中央军委的关怀下，驻东北、华北、西北等寒区部队的“菜篮子”建设取得突破性进展，官兵冬季生活质量得到明显提高。目前，官兵过年的生活物资已准备齐全。党中央、中央军委对驻艰苦地区部队官兵生活历来十分重视和关心。江泽民主席多次要求各级领导和机关，在物质条件的改善上，要先想到基层、多想到基层；部队越是在艰苦的地方，越要关心他们的疾苦。近两年来，军委、总部先后拨出３０００多万元专款，重点扶持驻“三北”等寒区部队的“菜篮子”工程建设，使寒区部队官兵冬季生活发生了历史性变化。有关部门负责人告诉记者，如今，全军寒区部队官兵多年来靠“老三样”（土豆、萝卜、白菜）过冬的状况已成为历史。近几年来，驻寒区部队官兵发扬“南泥湾”精神，大力开展冬种冬养活动，全面推行冬季大棚种菜、温室养殖，在冰天雪地里建起“菜篮子”。各部队还十分重视推广新技术、新产品、新成果，不断提高科技含量和经济效益。据统计，驻寒区部队各旅团冬季自产新鲜蔬菜均在４万公斤以上，肉鱼禽蛋产量达到历史最高水平，冬季温室生产鲜菜自给率平均已达２０％以上，有的达到３５％。严冬时节，官兵每天都能吃上１至２种新鲜蔬菜和符合食物定量标准的肉类食品，战士每天早餐都能吃上一个鸡蛋。为了让官兵过一个欢乐、祥和的春节，驻寒区各部队官兵过年的主副食品及其他物资已准备齐全。不少部队还为战士们准备了装有糖果、花生、瓜子、水果等的食品袋，在除夕夜发到每一位战士手中，让战士感到像在家过年一样。
<employee from="新华社" name="张东波"/></weibo><weibo id="132">新华社北京１月２２日电（记者王黎）今天，中宣部、农业部、团中央举行赠送仪式，向全国５００个县赠送农民实用技术录像带，并向一些牧区乡镇赠送青年流动科技图书站设备，为农民奔小康、为农村经济发展和社会进步提供科技服务。近一段时间，各地“三下乡”活动红红火火，扎扎实实，各有关部门推出一批集中活动，产生了广泛的社会影响。赠送这批录像带是“三下乡”活动的又一个重要动作，是在全国广泛开展的“百万农村青年科技传播活动”的一项具体措施。这次赠送的对象主要是乡镇青年科技图书站，通过他们组织好录像带的使用，把农民需要的实用技术，送到农村中去，送到农民手中。农业部党组副书记、副部长刘成果，团中央书记处书记胡春华分别讲话。刘成果说，各级农业部门要把争取今年农业丰收、实现农业可持续发展作为大事抓好，通过多种方式满足农民的科技需求，下力量提高农民的科学文化素质，推动科教兴农战略的实施。胡春华说，农村青年是推广应用农业科技的重要力量，各级农村团组织要通过直接领办科技推广项目、办好农村科技图书站等多种途径，广泛传播农业实用技术。赠送仪式由中宣部副部长刘鹏主持。支持这次活动的北京盛丰农业生物技术有限公司负责人李洪，受赠单位代表山西省高平市、天津市武清县负责同志分别发了言。
<employee from="北京盛丰农业生物技术有限公司" name="李洪"/></weibo><weibo id="133">本报南京１月１４日电最近南京军区南京总医院成功地救治了１名因急性重度一氧化碳中毒而导致心、脑、肺、肝功能衰竭的患者，创造了医学领域的奇迹。多脏器功能衰竭的抢救成功率很低，特别是４脏器功能衰竭的死亡率是１００％。患者郑铮，是南京中华中学的一名女学生，今年１４岁。去年１２月１９日，郑铮用燃气热水器洗澡后紧闭门窗上床睡觉。第二天早晨，发现她已经昏迷，立即送入南京总医院麻醉科。病人因长达１０个小时一氧化碳中毒，除脑缺氧性深昏迷、四肢强直收缩外，同时出现心功能不全，血压只有３０毫米汞柱，有血性泡沫痰，肺水肿，转氨酶高达１０００以上。在麻醉科主任、著名麻醉学专家徐建国的带领下，立即成立抢救小组进行抢救。抢救中，针对脑复苏，他们创造性地采用高浓度给氧，人工肺呼吸支持，同时根据血压波动进行药物循环支持疗法。在抢救过程中，他们还打破禁忌，在多脏器支持疗给患者做高压氧治疗，避免患者成为植物人。经过医务人员的精心救治，１月１日清晨，昏迷了１４天的郑铮终于苏醒。目前郑铮已恢复记忆，生活能够部分自理。（陈〈民音〉）
<employee from="南京总医院麻醉科" name="徐建国"/></weibo><weibo id="134">据新华社马尼拉１月４日电（记者陈鹤高）１９９８年将是东亚经济的调整之年。经受去年金融危机冲击之后，一些东亚国家已从紧急应对阶段转入全面调整时期。经济调整的成败，直接关系到这些国家今后一二年内经济能否尽快复苏并走上健康发展的道路。去年７月爆发的东南亚金融风暴稍后便波及到了韩国和日本。泰国、马来西亚、印尼、菲律宾、新加坡、韩国的货币６个月来分别贬值了１５％至６０％以上。这些国家的股市也下跌了６０％到７０％。“泡沫经济”破灭后的日本饱受风暴冲击，一批金融机构相继倒闭，日元与美元的汇率也跌至多年来的最低点。金融风暴还在持续。有关国家摆脱危机、促进经济早日复苏的唯一途径，就是全面展开经济调整。因此，根据本国经济的现状和存在的问题，东亚国家最近都开始全面调整经济。采取财政紧缩政策，节省开支恢复经济，是东亚国家当前经济调整中普遍采取的一个重要步骤。一周前，菲律宾开始执行一项财政紧缩方案，强制各政府部门将今年的预算削减２５％。马来西亚政府上月公布的紧缩计划也特别引人注目。政府将今年的预算削减１８％，缓建需耗资１７０亿美元的基础设施项目，内阁部长的工资将减少１０％。在泰国，政府最近决定减少驻外使领馆的工作人员。东亚地区金融业长期监管不严，呆账高达１万亿美元，是这场危机发生的根源。因此，东亚国家把金融业定为调整的重点领域。马来西亚政府最近要求国内实力薄弱的银行与大银行合并，同时要求各商业银行严格控制向非生产性活动提供资金，停止贷款给不能偿还现有债务的个人和企业。在泰国，政府上个月彻底关闭了５６家早先被停业整顿的金融机构。韩国金融当局最近也中止了９家问题严重的银行的业务。印尼现有７家国家银行。政府日前宣布，将把其中的４家合并在一起。制定切合实际的经济发展目标，是避免新的金融风险、保证经济调整成功的关键。菲律宾、泰国、马来西亚、新加坡、韩国近来都根据本国经济的现状和面临的问题，对今年的经济发展目标作了再度调整。
<employee from="新华社" name="陈鹤高"/></weibo><weibo id="135">本报讯新华社记者盖金东、本报记者毛磊报道：“公安边防部门近年来以维护沿边沿海地区稳定安全为目标，严厉打击沿边沿海地区犯罪活动，抓获了大批境内外贩枪、贩毒、偷渡、走私犯罪嫌疑人，对这类犯罪活动形成了震慑和有效控制，为改革开放和经济建设作出了重大贡献。”这是公安部副部长李纪周在全国公安边防工作会议期间接受记者采访时所说的。据统计，全国公安边防部门５年来共破获贩枪案件５１２起，抓获贩枪犯罪嫌疑人８４０名，收缴各类枪支１０３９９支；破获贩毒案件５９６１起，抓获贩毒犯罪嫌疑人８５２０名，收缴海洛因４６２万多克，鸦片２１２万多克。在回答记者“公安边防部门在反偷渡斗争中如何进一步发挥作用”的问题时，李纪周介绍，各地公安边防部门坚持开展以“打团伙、抓蛇头”为重点的反偷渡斗争，采取海上抓、陆上防、边境堵、口岸查等措施，海陆结合，跨区协作，互通情报，整体作战，发现和截获能力明显增强，海上成批偷渡活动得到有效控制。５年来，共抓获境内外组织偷渡的“蛇头”２１９６名；查获偷渡人员５２７６０人。据介绍，公安边防部门近年来成功地破获了建国以来最大的海上走私案，案值近２亿元人民币；破获了３起建国以来最大的走私假币入境案，收缴假人民币面值达１４亿元。５年来共查获走私案件近４０００起，缉私案值达４３８亿多元人民币。
<employee from="新华社" name="盖金东"/></weibo><weibo id="136">据新华社北京１月１３日电（记者赵秀娟、周志方）刘伯承元帅家人在观看大型话剧《虎踞钟山》后，高度评价了这部反映历史题材具有现实意义的作品，称赞它艺术地再现了刘伯承元帅的革命风范。《虎踞钟山》在创作、排演过程中，不断征求刘伯承元帅家人的意见。年过八旬的刘伯承元帅夫人汪荣华，观看演出后激动地走上舞台，动情地说，这台戏非常真实，具有很高的思想性和艺术性。扮演刘伯承的演员演得很好！演出了刘帅的性格特点。这位长久地沉浸在剧情里的红军老战士，称赞《虎踞钟山》是“德艺双馨”的好作品。刘伯承元帅长子刘太行现在担任空军指挥学院副院长，他说，作品剧情真实，精雕细刻，剧情发展线索清晰流畅，主题昂扬向上，具有很强的现实教育意义。许多历史细节经过艺术再加工，使戏剧的艺术性和观赏性得到了较为完美的结合，我看了之后很激动，几次掉泪。刘伯承元帅长女刘雁翎认为，这个戏充满情感，不仅反映了父亲对军队现代化、正规化建设的远见卓识和良苦用心，也反映了他珍视革命感情、爱护部属的一面，充分展现了父亲的人格魅力。刘伯承元帅次子、总参某部干部刘蒙说，在取得革命胜利之后，父亲大力倡导学习科学文化知识，培养适应未来战争需要的指挥员，充分体现了他无产阶级革命家的战略远见。
<employee from="总参某部" name="刘蒙"/></weibo><weibo id="137">据新华社北京１月２１日电（光明日报记者李家杰、新华社记者王蔚）今年春节，首都文化娱乐活动异彩纷呈。作为特别节目，１月２８日（正月初一）晚８时，首都将在京郊烟花爆竹非禁放区施放礼花。届时，“拜年鞭炮”、“东方之光”、“普天同庆”、“欢天喜地”将腾空而起，形成十分壮观的景象，给节日增添喜庆、欢乐、吉祥气氛。为充分满足北京人的习俗要求，还特别在京郊辟出一些专门地点，燃放烟花爆竹。节日的天安门广场红灯高挂，流光溢彩。自北向南３个灯饰造景巧夺天工。在十里长街两端，两道彩虹门与四五千米长的灯光隧道和沿线的火树银花交相辉映，将给人灿若星河的深刻印象。北京市１８个区县举行的几十项庙会、灯会、游园会、冰灯展等娱乐活动，具有浓郁的民族特色。历来深受群众喜爱的龙潭、地坛、大观园春节庙会，圆明园游园会，北普陀灯会，龙庆峡冰灯艺术节，八达岭长城观夜景，百姓大赶集等，内容丰富，京味十足。首都春节文艺舞台更为吸引人，高雅艺术与民俗表演交替登场。７００多场演出将令观众享受到改革开放以来，首都文艺工作者和广大群众创造的艺术成果。
<employee from="新华社" name="王蔚"/></weibo><weibo id="138">举重世界冠军和创纪录选手上光荣榜仪式在京举行（附图片１张）本报北京１月２０日讯中国举重队今天为获得世界冠军和打破世界纪录的运动员举行上光荣榜仪式。杨斌、兰世章、王国华、肖建刚、张勇、万建辉、占旭刚、崔文华等８名选手胸戴大红花，他们的名字和照片登上了光荣榜。国家体委专职委员李富荣为仪式揭榜并讲话，重竞技运动管理中心主任韦迪在仪式上鼓励举重健儿顽强拼搏，再创佳绩。在１９９７年举行的第六十八届世界锦标赛、第二届东亚运动会和第二十八届亚洲锦标赛上，中国举重队的８名男运动员共获得１０个世界冠军，打破５项世界纪录。至此，中国举重队光荣榜上的世界冠军和世界纪录创造者增至３６个。中国举重队的运动员目前正在北京集训，备战第十三届亚运会。图片：图为上世界冠军光荣榜的部分选手。（新华社记者官天一摄）
<employee from="中国举重队" name="兰世章"/></weibo><weibo id="139">周明介绍，八运会结束后，中国选手尽管只有短短十几周的恢复训练时间，但大家还是十分投入，陈妍、吴艳艳、单莺等选手训练正常，状态已回升至最好时期的９５％。周明认为，眼下中国游泳队急需灵魂人物脱颖而出，这对稳定军心、鼓舞士气极为重要。陈妍、吴艳艳这批年轻选手也必须尽快完成由稚嫩走向成熟的过程，才能真正成为一名世界级的选手。眼下的环境虽然不利，但艰苦的环境更能锻炼人、塑造人。陈妍、吴艳艳等年轻选手要有信心突破自我，成为真正的世界冠军。对于男选手，周明也寄予厚望，希望他们在比赛中提高成绩，跻身前八名，为中国游泳实现历史性突破。明天首日游泳比赛就有几场硬仗：陈妍、吴艳艳参加的４００米个人混合泳、单莺的１００米自由泳、曾启亮参加的男子１００米蛙泳。中国游泳队希望他们能抓住机会，开门见红。周明说，即使出师不利，我们也不会气馁，而是每一天、每一个项目都全力拼争，要以优异的成绩证明中国游泳的实力。（本报珀斯１月１１日电）
<employee from="中国游泳队" name="陈妍"/></weibo><weibo id="140">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="美国" name="多兰"/></weibo><weibo id="141">新华社开罗１月１０日电（记者侯嘉、王亚东）埃及外长穆萨１０日说，他和挪威外交大臣沃勒贝克都认为，中东和平进程继续向前推进的希望“十分渺茫”。据悉，沃勒贝克今天在结束对约旦、以色列和巴勒斯坦的访问之后同穆萨通了电话。他在电话中说，由于事态并未沿着正确的方向发展，中东和平进程日益恶化，因此他对中东和平进程的未来不抱希望。穆萨说，他本人对此深有同感，并希望有关各方都意识到当前危机的严重性。对美国总统克林顿本月即将在华盛顿同巴勒斯坦自治政府主席阿拉法特和以色列总理内塔尼亚胡举行的会谈，穆萨表示欢迎，并称这些会谈是阻止中东和平进程陷入“彻底失败”的唯一机会。穆萨说：“以色列现在所采取的立场，即不归还阿拉伯被占领土、不遵守马德里和会精神、不履行联合国决议，都是我们所唾弃的。”他说，如果中东地区国家要实现和平共处，以色列必须重新考虑其政策和立场。他还呼吁有关各方及早寻求对策，避免和平进程被以色列政府的顽固政策所摧毁。沃勒贝克在以色列访问期间曾一再敦促以政府采取措施推动和平进程，并强调和平进程应以奥斯陆协议为基础。１９９３年８月底，在挪威的撮合下，巴以双方在奥斯陆经过历时数月的秘密谈判，就逐步实现中东和平和巴勒斯坦初步自治等问题达成原则协议。
<employee from="新华社" name="侯嘉"/></weibo><weibo id="142">牢记我党我军宗旨永葆人民军队本色彭楚政再获“全国民族团结进步模范”称号据新华社北京１月２４日电（解放军报记者夏洪青、新华社记者刘建新）中共中央政治局委员、书记处书记、中央军委副主席张万年，中共中央政治局委员、中央军委副主席迟浩田，中央军委委员傅全有、于永波、王克、王瑞林，１月２３日会见了彭楚政事迹报告团成员。张万年、迟浩田等军委领导高度评价彭楚政积极响应党中央、国务院的号召，牢记我党我军宗旨，献身扶贫工作所取得的成绩和作出的奉献，称赞他是党放心、人民放心、军队放心的好干部。张万年说，彭楚政同志处处想着群众、事事为着群众，坚持不懈地为人民办好事、办实事的先进事迹和精神，充分体现了我党我军全心全意为人民服务的宗旨，体现了我党我军与人民群众的血肉联系，体现了新的历史时期人民公仆的政治本色。张万年要求全军干部尤其是高中级领导干部，要带头向彭楚政学习，学习他热爱党、热爱祖国、热爱人民、热爱军队、热爱事业的高度政治觉悟；学习他为党分忧，为民解愁，“群众不脱贫，寝食不安宁”的革命精神；学习他一身正气，两袖清风的高贵品质，切实做到“权大不忘责任重，位尊不移公仆心”。各级党委和政治机关，要认真开展向彭楚政学习的活动，按照党中央、中央军委的要求，动员和组织部队进一步做好扶贫工作，为落实党中央、国务院扶贫攻坚战略，实现到本世纪末基本解决农村贫困人口温饱问题的既定目标，做出更大的成绩。又讯被誉为“扶贫司令”的湖南吉首军分区司令员彭楚政，今天再次荣获“全国民族团结进步模范”荣誉称号，这也是今年全国第一个获此殊荣的个人。在今天国家民委与彭楚政先进事迹报告团成员召开的座谈会上，国家民委领导宣读了授予彭楚政这一荣誉称号的决定，向彭楚政颁发了荣誉证书。
<employee from="中央军委" name="于永波"/></weibo><weibo id="143">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="津巴布韦队" name="埃文"/></weibo><weibo id="144">本报北京１月２３日讯新华社记者刘思扬、本报记者郑宏范报道：中直机关１９９８年纪检工作会议今天在京举行。中共中央政治局候补委员、书记处书记、中直工委书记曾庆红要求中直机关各级党组织和广大党员，认真学习贯彻江泽民同志在中央纪委二次全会上的讲话和中央纪委二次全会精神，毫不放松地继续推进党风廉政建设和反腐败斗争，特别是领导干部在拒腐防变倡廉中一定要起表率作用，在反腐倡廉实践中建设高素质的执纪执法队伍。会上，曾庆红传达了江泽民同志在中央纪委二次全会上的重要讲话。中央纪委常委、中直机关纪律检查工作委员会书记李登柱传达了尉健行同志在中央纪委二次全会上的报告。曾庆红说，江泽民同志的重要讲话从战略和全局的高度，进一步阐述了党风廉政建设和反腐败斗争的重大意义，科学分析了反腐败斗争的形势，为深入开展反腐败斗争指明了方向。中直机关要以更大的决心、更有力的措施，加大工作力度，努力在党风廉政建设和反腐败斗争中取得新的成效。中直工委副书记尹克升代表中直工委就贯彻落实中央纪委二次全会精神，做好中直机关１９９８年党风廉政建设和反腐败工作作出部署。尹克升说，今年工作总的要求是：以邓小平理论和党的十五大精神为指导，按照“统揽全局、精心部署、狠抓落实、团结一致、艰苦奋斗、开拓前进”的方针，坚持党中央确定的反腐败指导思想、基本原则、领导体制和工作格局，坚持标本兼治，综合治理，贯彻落实中央纪委二次全会的部署，进一步提高思想认识，坚持不懈地推进党风廉政建设和反腐败斗争，努力取得更加明显的成效。
<employee from="中直工委" name="曾庆红"/></weibo><weibo id="145">新华社西宁１月２２日电（记者梁娟、侯德强）日前，第八世夏茸尕布活佛转世灵童认定仪式在青海塔尔寺举行。报经青海省人民政府批准，按照宗教仪轨和历史惯例寻访认定，黄南藏族自治州泽库县王加乡东却村六岁的藏族男童央杰本继位为第九世夏茸尕布活佛。第八世夏茸尕布活佛是１９９１年在尖扎县拉茂德庆寺圆寂的，他生前曾任中国佛教协会副会长、青海省佛教协会会长，是藏传佛教界很有名望的活佛，曾经为青海的民族团结和经济发展做出了积极贡献，在全省各族信教群众中有十分广泛的影响。据青海省民族宗教事务委员会官员桑杰介绍，第八世夏茸尕布活佛转世灵童的寻访认定是严格按照藏传佛教仪轨进行的，具体工作由藏传佛教学者、现年九十高龄的原八世夏茸尕布活佛经师、贵南县塔秀寺活佛拉茂雍增洛桑克珠嘉措亲自负责，中国佛教协会副会长、塔尔寺活佛阿嘉洛桑图旦，中国佛教协会副会长、拉卜楞寺活佛嘉木样洛桑久美图丹却吉尼玛等也参与了灵童寻访认定。寻访小组通过占卜、秘密寻访、食团问卜等宗教仪轨，认定了央杰本为夏茸尕布活佛的转世灵童。
<employee from="拉卜楞寺" name="嘉木样洛桑久美图丹却吉尼玛"/></weibo><weibo id="146">新华社北京１月８日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见德国西门子公司董事长冯皮尔一行时表示，中国欢迎包括西门子公司在内的德国企业扩大在华技术转让范围，与中国共同开发技术含量高的产品，特别是与基础产业相关的高新技术产品。李鹏说，西门子公司同中国有着长久的合作关系，在中德经济技术合作中占有重要地位。他说，基础设施和基础产业是中国的重点发展领域，西门子公司在这些领域有技术优势。李鹏说，西门子公司在华的合作项目有不少成功的范例。他希望西门子公司进一步扩大和深化与中方在资金和技术领域的合作，加强对合资企业的研究，加快合资企业的国产化进程，并积极开拓国外市场。冯皮尔说，西门子公司在华已建立３７家合资企业。这些企业的产值比西门子公司在整个欧洲的产值还要大。同时，西门子公司在华的技术转让也很成功。他表示，西门子公司将加大在华投资和技术开发的力度，并采取更多措施帮助中国加强人才培训。他表示，西门子公司同中国的合作着眼于长远，希望为中国的现代化进程继续作出贡献。国家计委副主任曾培炎、国务院外办副主任吕聪敏等参加了会见。
<employee from="国务院外办" name="吕聪敏"/></weibo><weibo id="147">新华社西宁１月２２日电（记者梁娟、侯德强）日前，第八世夏茸尕布活佛转世灵童认定仪式在青海塔尔寺举行。报经青海省人民政府批准，按照宗教仪轨和历史惯例寻访认定，黄南藏族自治州泽库县王加乡东却村六岁的藏族男童央杰本继位为第九世夏茸尕布活佛。第八世夏茸尕布活佛是１９９１年在尖扎县拉茂德庆寺圆寂的，他生前曾任中国佛教协会副会长、青海省佛教协会会长，是藏传佛教界很有名望的活佛，曾经为青海的民族团结和经济发展做出了积极贡献，在全省各族信教群众中有十分广泛的影响。据青海省民族宗教事务委员会官员桑杰介绍，第八世夏茸尕布活佛转世灵童的寻访认定是严格按照藏传佛教仪轨进行的，具体工作由藏传佛教学者、现年九十高龄的原八世夏茸尕布活佛经师、贵南县塔秀寺活佛拉茂雍增洛桑克珠嘉措亲自负责，中国佛教协会副会长、塔尔寺活佛阿嘉洛桑图旦，中国佛教协会副会长、拉卜楞寺活佛嘉木样洛桑久美图丹却吉尼玛等也参与了灵童寻访认定。寻访小组通过占卜、秘密寻访、食团问卜等宗教仪轨，认定了央杰本为夏茸尕布活佛的转世灵童。
<employee from="青海塔尔寺" name="阿嘉洛桑图旦"/></weibo><weibo id="148">本报记者许立群在水球赛最激烈的场次南斯拉夫队对俄罗斯队比赛时，中国水球队主教练彭绍荣扛着微型摄像机，边录像，边对着麦克风解说两队的战术配合特点，并结合中国队要解决的技术问题作详细分析。中国水球队在去年的亚洲锦标赛上输给了日本队，失去了参加珀斯大赛的资格。彭绍荣此行有两个目的：一是亲身了解世界水球的发展现状，特别是世界强队的新技术和新战术；二是侦察两支亚洲参赛队哈萨克斯坦队和伊朗队的实力，为中国队在年底的亚运会上战胜这两支亚洲强队、重返亚洲盟主位置作准备。彭指导说，从这次大赛上可见世界水球发生了几大变化。首先，执行新规则更有利于进攻一方。如新设每队各两次的暂停机会（每次１分钟），只有在进攻时才能使用；７米圈外犯规，从间接任意球改为直接任意球，直接射门有效；裁判员不再持旗执法，而只用哨音，有利于运动员提高游速；门前拼抢中，对无球附加动作的判罚更严，倾向保护持球者。其次，新规则的实行，使门前的争斗更趋激烈，要求中锋有更强的支撑能力和强攻能力。同时，外围中远距离射门机会更多、得分率更高，对进攻队员力量和角度技巧要求也更高。再次，由此而使比赛双方攻防转换速度加快，要求全队全攻全守的意识和能力更强。彭绍荣还说：“没体能就没得打，这是水球新规则的最大特点。”谈起亚洲的两支参赛队，彭绍荣认为，哈萨克斯坦队以力量见长，是中国队的主要对手；伊朗队由前苏联队的教练执教，近年有进步，实力不可忽视。彭绍荣心中已有了一个初步计划。在亚洲，中国队的优势是游进速度快，现在除了继续强化这一优势外，还要提高传球速度、移动速度。在此基础上，再优化游动战术配合质量。“中国队战胜哈萨克斯坦队，重夺亚运会冠军，很有希望，但需要全队的艰苦努力。”（本报珀斯１月１６日电）
<employee from="中国水球队" name="彭绍荣"/></weibo><weibo id="149">据新华社北京１月１９日电（记者杨国强）中央军委副主席、国务委员兼国防部长迟浩田今天在钓鱼台国宾馆和美国国防部长科恩举行了会谈。迟浩田说，新年伊始，科恩部长即来北京进行正式访问，这标志着中美两军关系在１９９８年又有了一个良好的开端。他祝愿中美两军关系在新的一年里更加稳定、务实地发展。会谈中，双方就国际形势、地区形势、双边关系以及其他共同关心的问题坦诚地交换了意见。迟浩田说：“当前国际形势继续趋向缓和，世界格局多极化进程在加快，各国政治、经济、文化的发展越来越多样化。大国关系出现了战略性的调整。要和平、求稳定、谋合作、促发展已经成为不可阻挡的时代主流。在新的形势下，扩大军事集团、加强军事同盟，无助于维护和平、保障安全。”他指出，多年来，中国在维护世界和地区和平与稳定方面做出了积极的努力。中国和本地区各大国的关系已经有了全面改善和加强。中国与周边国家有着良好的睦邻友好关系。事实证明，中国是促进亚太地区乃至世界和平、稳定和繁荣的积极因素。
<employee from="国防部" name="迟浩田"/></weibo><weibo id="150">新华社南宁１月４日电（中央人民广播电台记者张东文、新华社记者马晓春）总参某工程兵科研所最近运用预应力锚索新技术，顺利完成了我国铁路建设史上罕见的八渡车站边坡加固二期工程，为南昆铁路全线通车做出了重要贡献，受到国务院领导同志的赞扬。
<employee from="中央人民广播电台" name="张东文"/></weibo><weibo id="151">本报讯新华社记者盖金东、本报记者毛磊报道：“公安边防部门近年来以维护沿边沿海地区稳定安全为目标，严厉打击沿边沿海地区犯罪活动，抓获了大批境内外贩枪、贩毒、偷渡、走私犯罪嫌疑人，对这类犯罪活动形成了震慑和有效控制，为改革开放和经济建设作出了重大贡献。”这是公安部副部长李纪周在全国公安边防工作会议期间接受记者采访时所说的。据统计，全国公安边防部门５年来共破获贩枪案件５１２起，抓获贩枪犯罪嫌疑人８４０名，收缴各类枪支１０３９９支；破获贩毒案件５９６１起，抓获贩毒犯罪嫌疑人８５２０名，收缴海洛因４６２万多克，鸦片２１２万多克。在回答记者“公安边防部门在反偷渡斗争中如何进一步发挥作用”的问题时，李纪周介绍，各地公安边防部门坚持开展以“打团伙、抓蛇头”为重点的反偷渡斗争，采取海上抓、陆上防、边境堵、口岸查等措施，海陆结合，跨区协作，互通情报，整体作战，发现和截获能力明显增强，海上成批偷渡活动得到有效控制。５年来，共抓获境内外组织偷渡的“蛇头”２１９６名；查获偷渡人员５２７６０人。据介绍，公安边防部门近年来成功地破获了建国以来最大的海上走私案，案值近２亿元人民币；破获了３起建国以来最大的走私假币入境案，收缴假人民币面值达１４亿元。５年来共查获走私案件近４０００起，缉私案值达４３８亿多元人民币。
<employee from="公安部" name="李纪周"/></weibo><weibo id="152">牢记我党我军宗旨永葆人民军队本色彭楚政再获“全国民族团结进步模范”称号据新华社北京１月２４日电（解放军报记者夏洪青、新华社记者刘建新）中共中央政治局委员、书记处书记、中央军委副主席张万年，中共中央政治局委员、中央军委副主席迟浩田，中央军委委员傅全有、于永波、王克、王瑞林，１月２３日会见了彭楚政事迹报告团成员。张万年、迟浩田等军委领导高度评价彭楚政积极响应党中央、国务院的号召，牢记我党我军宗旨，献身扶贫工作所取得的成绩和作出的奉献，称赞他是党放心、人民放心、军队放心的好干部。张万年说，彭楚政同志处处想着群众、事事为着群众，坚持不懈地为人民办好事、办实事的先进事迹和精神，充分体现了我党我军全心全意为人民服务的宗旨，体现了我党我军与人民群众的血肉联系，体现了新的历史时期人民公仆的政治本色。张万年要求全军干部尤其是高中级领导干部，要带头向彭楚政学习，学习他热爱党、热爱祖国、热爱人民、热爱军队、热爱事业的高度政治觉悟；学习他为党分忧，为民解愁，“群众不脱贫，寝食不安宁”的革命精神；学习他一身正气，两袖清风的高贵品质，切实做到“权大不忘责任重，位尊不移公仆心”。各级党委和政治机关，要认真开展向彭楚政学习的活动，按照党中央、中央军委的要求，动员和组织部队进一步做好扶贫工作，为落实党中央、国务院扶贫攻坚战略，实现到本世纪末基本解决农村贫困人口温饱问题的既定目标，做出更大的成绩。又讯被誉为“扶贫司令”的湖南吉首军分区司令员彭楚政，今天再次荣获“全国民族团结进步模范”荣誉称号，这也是今年全国第一个获此殊荣的个人。在今天国家民委与彭楚政先进事迹报告团成员召开的座谈会上，国家民委领导宣读了授予彭楚政这一荣誉称号的决定，向彭楚政颁发了荣誉证书。
<employee from="中央军委" name="王克"/></weibo><weibo id="153">新华社西宁１月２２日电（记者梁娟、侯德强）日前，第八世夏茸尕布活佛转世灵童认定仪式在青海塔尔寺举行。报经青海省人民政府批准，按照宗教仪轨和历史惯例寻访认定，黄南藏族自治州泽库县王加乡东却村六岁的藏族男童央杰本继位为第九世夏茸尕布活佛。第八世夏茸尕布活佛是１９９１年在尖扎县拉茂德庆寺圆寂的，他生前曾任中国佛教协会副会长、青海省佛教协会会长，是藏传佛教界很有名望的活佛，曾经为青海的民族团结和经济发展做出了积极贡献，在全省各族信教群众中有十分广泛的影响。据青海省民族宗教事务委员会官员桑杰介绍，第八世夏茸尕布活佛转世灵童的寻访认定是严格按照藏传佛教仪轨进行的，具体工作由藏传佛教学者、现年九十高龄的原八世夏茸尕布活佛经师、贵南县塔秀寺活佛拉茂雍增洛桑克珠嘉措亲自负责，中国佛教协会副会长、塔尔寺活佛阿嘉洛桑图旦，中国佛教协会副会长、拉卜楞寺活佛嘉木样洛桑久美图丹却吉尼玛等也参与了灵童寻访认定。寻访小组通过占卜、秘密寻访、食团问卜等宗教仪轨，认定了央杰本为夏茸尕布活佛的转世灵童。
<employee from="中国佛教协会" name="阿嘉洛桑图旦"/></weibo><weibo id="154">据新华社北京１月２１日电（记者王黎）中共中央统战部、全国人大民委、国家民委、全国政协民宗委、北京市人民政府，今天上午在京举行首都各民族人士迎春茶话会。全国人大常委会副委员长王光英、程思远、布赫、铁木尔达瓦买提，国务委员、国家民委主任司马义艾买提，全国政协副主席阿沛阿旺晋美、赛福鼎艾则孜等参加了茶话会。布赫向与会的首都各民族人士表示新春祝福。布赫说，１９９８年，是全面贯彻落实党的十五大提出的各项任务的重要一年，也是完成“九五”计划，胜利迈向新世纪的关键一年。我们要坚持和完善民族区域自治制度，全面贯彻党的民族政策，切实加强民族工作，巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，促进各民族共同繁荣。要认真贯彻党的宗教政策，依法加强对宗教事务的管理。布赫指出，国家和民族地区的根本利益是一致的。只有国家繁荣富强，才能实现民族地区的经济振兴，民族地区的经济建设搞上去了，也会加快整个国家的经济建设步伐。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国主持茶话会。汪锋等老同志、有关部门负责人以及首都各民族人士８００多人参加了茶话会。
<employee from="全国政协" name="赛福鼎艾则孜"/></weibo><weibo id="155">牢记我党我军宗旨永葆人民军队本色彭楚政再获“全国民族团结进步模范”称号据新华社北京１月２４日电（解放军报记者夏洪青、新华社记者刘建新）中共中央政治局委员、书记处书记、中央军委副主席张万年，中共中央政治局委员、中央军委副主席迟浩田，中央军委委员傅全有、于永波、王克、王瑞林，１月２３日会见了彭楚政事迹报告团成员。张万年、迟浩田等军委领导高度评价彭楚政积极响应党中央、国务院的号召，牢记我党我军宗旨，献身扶贫工作所取得的成绩和作出的奉献，称赞他是党放心、人民放心、军队放心的好干部。张万年说，彭楚政同志处处想着群众、事事为着群众，坚持不懈地为人民办好事、办实事的先进事迹和精神，充分体现了我党我军全心全意为人民服务的宗旨，体现了我党我军与人民群众的血肉联系，体现了新的历史时期人民公仆的政治本色。张万年要求全军干部尤其是高中级领导干部，要带头向彭楚政学习，学习他热爱党、热爱祖国、热爱人民、热爱军队、热爱事业的高度政治觉悟；学习他为党分忧，为民解愁，“群众不脱贫，寝食不安宁”的革命精神；学习他一身正气，两袖清风的高贵品质，切实做到“权大不忘责任重，位尊不移公仆心”。各级党委和政治机关，要认真开展向彭楚政学习的活动，按照党中央、中央军委的要求，动员和组织部队进一步做好扶贫工作，为落实党中央、国务院扶贫攻坚战略，实现到本世纪末基本解决农村贫困人口温饱问题的既定目标，做出更大的成绩。又讯被誉为“扶贫司令”的湖南吉首军分区司令员彭楚政，今天再次荣获“全国民族团结进步模范”荣誉称号，这也是今年全国第一个获此殊荣的个人。在今天国家民委与彭楚政先进事迹报告团成员召开的座谈会上，国家民委领导宣读了授予彭楚政这一荣誉称号的决定，向彭楚政颁发了荣誉证书。
<employee from="新华社" name="刘建新"/></weibo><weibo id="156">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="中国" name="熊国鸣"/></weibo><weibo id="157">新华社北京１月２２日电（记者王黎）今天，中宣部、农业部、团中央举行赠送仪式，向全国５００个县赠送农民实用技术录像带，并向一些牧区乡镇赠送青年流动科技图书站设备，为农民奔小康、为农村经济发展和社会进步提供科技服务。近一段时间，各地“三下乡”活动红红火火，扎扎实实，各有关部门推出一批集中活动，产生了广泛的社会影响。赠送这批录像带是“三下乡”活动的又一个重要动作，是在全国广泛开展的“百万农村青年科技传播活动”的一项具体措施。这次赠送的对象主要是乡镇青年科技图书站，通过他们组织好录像带的使用，把农民需要的实用技术，送到农村中去，送到农民手中。农业部党组副书记、副部长刘成果，团中央书记处书记胡春华分别讲话。刘成果说，各级农业部门要把争取今年农业丰收、实现农业可持续发展作为大事抓好，通过多种方式满足农民的科技需求，下力量提高农民的科学文化素质，推动科教兴农战略的实施。胡春华说，农村青年是推广应用农业科技的重要力量，各级农村团组织要通过直接领办科技推广项目、办好农村科技图书站等多种途径，广泛传播农业实用技术。赠送仪式由中宣部副部长刘鹏主持。支持这次活动的北京盛丰农业生物技术有限公司负责人李洪，受赠单位代表山西省高平市、天津市武清县负责同志分别发了言。
<employee from="农业部党组" name="刘成果"/></weibo><weibo id="158">据新华社华盛顿１月１８日电美国得克萨斯州越棉寮华裔联谊会会长谢家树１８日代表该会向中国河北张家口地震灾区捐款１万美元，并将支票交给中国驻休斯敦总领事吴祖荣。谢家树在天后庙举行的新年庆典大会上致词说，河北地区遭受地震，海外的中国人心系灾区同胞，以向灾区捐款的行动来表达我们海外中国人的心意。他号召与会广大侨胞继续捐款，支持张家口地区人民的抗震救灾斗争。谢家树对祖国在经济上取得的伟大成就感到由衷高兴，并强烈呼吁越棉寮华裔同胞和海外所有中国人一起，坚决支持祖国的统一大业。吴祖荣在讲话中对越棉寮华裔联谊会向张家口地震灾区捐款表示感谢。他说，越棉寮华裔联谊会的捐款表明了海外侨胞同祖国同胞心连心。他表示将尽快将捐款转送到灾区人民手中。本报纽约１月１８日电记者符福渊报道：美国江浙工商总会１７日在纽约举行的“九八新春大联欢”晚会上，向遭受地震灾害的河北省张家口地区人民表示慰问，并捐赠５０００美元。该会名誉会长章爱龙在晚会上向中国驻纽约总领事邱胜云转交了支票，邱总领事对此表示感谢。
<employee from="越棉寮华裔联谊会" name="谢家树"/></weibo><weibo id="159">●中方对越方将中越具体边界纠纷公开化复杂化表示遗憾●对克林顿与阿以领导人会谈未能取得实质进展感到惋惜新华社北京１月２４日电外交部发言人朱邦造今天就越南外交部发言人本月１９日就中越陆地边界纠纷发表谈话及越广宁省副主席就此答记者问发表评论。他说，我们注意到越南外交部发言人和广宁省负责人所发表的谈话。事实真相是，去年８月以来，越方在中越边界争议地区峒中地段界河上修建“人”字坝，并加高加固拦水坝，人为地改变了界河走向，使中方利益严重受损。为保护耕地，避免水土流失，中方不得不在界河中方一侧修建护岸工程，且所修工程充分考虑了越方利益，纯系斜坡形堤坝，便于泄洪。尽管越方对中方的正常施工进行无理阻挠和干扰，但中方一直采取十分克制的态度，坚持通过友好协商，努力寻求妥善解决办法。令人遗憾的是，越南外交部发言人和广宁省负责人不仅不顾客观事实，对中方进行无端指责，而且还大造舆论，把这一具体边界纠纷公开化、复杂化。他说，中方认为，中越陆地边境局势总体是平静的。只要双方都从两国人民的传统友谊出发，本着实事求是、友好协商的精神，两国漫长的陆地边界出现的任何问题都可以通过现有渠道得到妥善解决。中方将一如既往地为此作出不懈的努力。新华社北京１月２４日电外交部发言人朱邦造今天就最近美国总统克林顿在华盛顿分别与以色列总理内塔尼亚胡和巴勒斯坦民族权力机构主席阿拉法特会谈进行评价时说，中国赞赏并支持国际社会一切旨在推动中东和平进程的努力，对上述会谈未能取得实质进展感到惋惜。他说，我们认为，中东和平进程长期陷于僵局不仅对阿、以双方无益，而且会对地区的和平与稳定产生消极影响。我们希望有关各方根据联合国有关决议和马德里和会确定的“土地换和平”的原则，使已达成的协议得以实施，从而使中东和平进程取得切实的成果。
<employee from="外交部" name="朱邦造"/></weibo><weibo id="160">本报记者陈杰不久前，《今晚报》文化部邀集天津一些作家、学者，研讨名人传记的文化内涵、走俏的社会心理背景。在研讨会上，天津市文联主席冯骥才以倪萍自传体散文《日子》为例，说这样的书以朴素得近乎说话的方式述说了演艺界明星不轻松的生活内容。这是一个活得十分认真又十分使劲的人。名人通常给人的只是一个平面，后面的东西不为人知，所以别人写当然不如名人自己站出来写好。这种写作是为了与人沟通，寻求理解。写作的标准便是自然和真实。一些成功的名人自传表现了自己在生活中被感动的种种细节，还有对于生活的观念、是非的思辨，不造作，不编造，不雕琢，这恐怕是其走俏市场的秘诀所在。“对演艺明星拥戴、首肯的是大众文化阶层，而挑剔的则是知识分子文化阶层。”天津市师范大学中文系教授汤吉夫阐明了一名学者的观点。他说，演艺明星作为一个现代人，有的人传统文化观念非常重，而这与现代意识不是对立，而是衔接的。他们对于事业的忠诚，对亲人的孝敬，都是传统文化心理积淀的反映，最能得到大众的认同。有的名人传记用相当的篇幅渲染了个人情变、婚变经历，虽然容易招徕读者，但也有很多读者不以为然。曾有观众问倪萍，“你是否还有什么话没写进《日子》中呢？”倪萍答：“我没有写我的婚姻以及离婚的原因。我觉得过去的生活是和别人共同拥有的，不完全属于自己。如果不和人商量就写出来，是不道德的。没有一个人愿意将隐私完全公之于世，隐私属于每个人自己。我情感生活的路，是按当时的生活观和恋爱观走过来的。我在书里只是表达一种生活的态度。”倪萍还告诉大家：在《日子》动笔前的那一晚，我躺下了，却很久没有睡着。我反复问自己，你将要写的这本书，对你自己、对社会、对人们有意义吗？你写的书能够摆在书架上吗？写书的日子，这两个问题在我的心里沉甸甸的。
<employee from="天津市文联" name="冯骥才"/></weibo><weibo id="161">据新华社北京１月２１日电（光明日报记者李家杰、新华社记者王蔚）今年春节，首都文化娱乐活动异彩纷呈。作为特别节目，１月２８日（正月初一）晚８时，首都将在京郊烟花爆竹非禁放区施放礼花。届时，“拜年鞭炮”、“东方之光”、“普天同庆”、“欢天喜地”将腾空而起，形成十分壮观的景象，给节日增添喜庆、欢乐、吉祥气氛。为充分满足北京人的习俗要求，还特别在京郊辟出一些专门地点，燃放烟花爆竹。节日的天安门广场红灯高挂，流光溢彩。自北向南３个灯饰造景巧夺天工。在十里长街两端，两道彩虹门与四五千米长的灯光隧道和沿线的火树银花交相辉映，将给人灿若星河的深刻印象。北京市１８个区县举行的几十项庙会、灯会、游园会、冰灯展等娱乐活动，具有浓郁的民族特色。历来深受群众喜爱的龙潭、地坛、大观园春节庙会，圆明园游园会，北普陀灯会，龙庆峡冰灯艺术节，八达岭长城观夜景，百姓大赶集等，内容丰富，京味十足。首都春节文艺舞台更为吸引人，高雅艺术与民俗表演交替登场。７００多场演出将令观众享受到改革开放以来，首都文艺工作者和广大群众创造的艺术成果。
<employee from="光明日报" name="李家杰"/></weibo><weibo id="162">乌鲁木齐石油化工总厂警卫中队队长、共产党员张鹏，以身作则，克己奉公，受到厂内外广泛好评。他在警卫中队响亮地提出：向我看齐！张鹏用自己的实际行动，在群众中间树起了一面旗帜。“向我看齐”这四个字，说起来容易，做起来很难。向我看齐表明说者给群众一面明亮的镜子，让群众每时每刻都能用这面镜子检验其一言一行、一举一动，看其是否符合共产党员、国家干部的标准；向我看齐表明说者给自己一根无形的鞭子，时时刻刻用它鞭策自己不做一丝一毫有损于党、国家和人民利益的事情。说“向我看齐”，需要胆量。有人认为，每天的工作千头万绪，一年３６５天难免不做一件错事，怎敢轻易说“向我看齐”？实际上，“向我看齐”是对自己的高标准、严要求。只要你按照这个标准和要求去做了，就不会办错事。即便偶尔办错一件事，群众也是会谅解你的。有的人在这个地方，在没有利害关系或关系小的事情上敢说“向我看齐”，但是在另一个地方，在有利害关系或关系大的事情上却不敢说“向我看齐”。归根结底，是他们缺乏和“私”字彻底决裂的勇气。如果每一个党员干部都敢于说向我看齐，那么令老百姓深恶痛绝的腐败现象就会销声匿迹，社会风气也将大为好转。乌鲁木齐石油化工总厂邓本金
<employee from="乌鲁木齐石油化工总厂警卫中队" name="邓本金"/></weibo><weibo id="163">周明介绍，八运会结束后，中国选手尽管只有短短十几周的恢复训练时间，但大家还是十分投入，陈妍、吴艳艳、单莺等选手训练正常，状态已回升至最好时期的９５％。周明认为，眼下中国游泳队急需灵魂人物脱颖而出，这对稳定军心、鼓舞士气极为重要。陈妍、吴艳艳这批年轻选手也必须尽快完成由稚嫩走向成熟的过程，才能真正成为一名世界级的选手。眼下的环境虽然不利，但艰苦的环境更能锻炼人、塑造人。陈妍、吴艳艳等年轻选手要有信心突破自我，成为真正的世界冠军。对于男选手，周明也寄予厚望，希望他们在比赛中提高成绩，跻身前八名，为中国游泳实现历史性突破。明天首日游泳比赛就有几场硬仗：陈妍、吴艳艳参加的４００米个人混合泳、单莺的１００米自由泳、曾启亮参加的男子１００米蛙泳。中国游泳队希望他们能抓住机会，开门见红。周明说，即使出师不利，我们也不会气馁，而是每一天、每一个项目都全力拼争，要以优异的成绩证明中国游泳的实力。（本报珀斯１月１１日电）
<employee from="中国游泳队" name="周明"/></weibo><weibo id="164">本报北京１月２３日讯新华社记者刘思扬、本报记者郑宏范报道：中直机关１９９８年纪检工作会议今天在京举行。中共中央政治局候补委员、书记处书记、中直工委书记曾庆红要求中直机关各级党组织和广大党员，认真学习贯彻江泽民同志在中央纪委二次全会上的讲话和中央纪委二次全会精神，毫不放松地继续推进党风廉政建设和反腐败斗争，特别是领导干部在拒腐防变倡廉中一定要起表率作用，在反腐倡廉实践中建设高素质的执纪执法队伍。会上，曾庆红传达了江泽民同志在中央纪委二次全会上的重要讲话。中央纪委常委、中直机关纪律检查工作委员会书记李登柱传达了尉健行同志在中央纪委二次全会上的报告。曾庆红说，江泽民同志的重要讲话从战略和全局的高度，进一步阐述了党风廉政建设和反腐败斗争的重大意义，科学分析了反腐败斗争的形势，为深入开展反腐败斗争指明了方向。中直机关要以更大的决心、更有力的措施，加大工作力度，努力在党风廉政建设和反腐败斗争中取得新的成效。中直工委副书记尹克升代表中直工委就贯彻落实中央纪委二次全会精神，做好中直机关１９９８年党风廉政建设和反腐败工作作出部署。尹克升说，今年工作总的要求是：以邓小平理论和党的十五大精神为指导，按照“统揽全局、精心部署、狠抓落实、团结一致、艰苦奋斗、开拓前进”的方针，坚持党中央确定的反腐败指导思想、基本原则、领导体制和工作格局，坚持标本兼治，综合治理，贯彻落实中央纪委二次全会的部署，进一步提高思想认识，坚持不懈地推进党风廉政建设和反腐败斗争，努力取得更加明显的成效。
<employee from="中直工委" name="尹克升"/></weibo><weibo id="165">本报北京１月１日讯记者刘小明报道：１９９８年第一天，北京、上海同时举行以全民健身为主题的元旦登高活动。首都近万名群众来到八达岭攀登长城，上海千名男女老少在东方明珠塔z内奋力登高。与此同时，中央电视台和上海东方电视台对这两项活动进行双向传送直播，为元旦电视节目增添了新内容。国家体委主任伍绍祖、中共上海市委副书记龚学平等领导和群众一起参加了登高活动，并为比赛举枪发令。长城脚下，同去年大雪纷飞的元旦不同，今年的新年晴空万里，阳光洒遍八达岭起伏的群山。北京市各行各业的体育爱好者云集这里，浩浩荡荡的登山队伍分成三个组别，从长城脚下出发，向长城高处的烽火台挺进。北京老年长跑队一位年逾古稀的队员对记者说，他已是连续第三年参加元旦登长城比赛，他觉得这一活动很有意义，象征着中国人民以拼搏精神步步登高，迎接祖国美好的明天。国家体委副主任张发强说，京沪两地新年登高活动，为开展全民健身树立了一面旗帜，通过这一活动号召全国人民参加各种形式的体育锻炼，培养敢于向艰难险阻挑战的精神。
<employee from="国家体委" name="张发强"/></weibo><weibo id="166">据新华社北京１月２１日电（记者王黎）中共中央统战部、全国人大民委、国家民委、全国政协民宗委、北京市人民政府，今天上午在京举行首都各民族人士迎春茶话会。全国人大常委会副委员长王光英、程思远、布赫、铁木尔达瓦买提，国务委员、国家民委主任司马义艾买提，全国政协副主席阿沛阿旺晋美、赛福鼎艾则孜等参加了茶话会。布赫向与会的首都各民族人士表示新春祝福。布赫说，１９９８年，是全面贯彻落实党的十五大提出的各项任务的重要一年，也是完成“九五”计划，胜利迈向新世纪的关键一年。我们要坚持和完善民族区域自治制度，全面贯彻党的民族政策，切实加强民族工作，巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，促进各民族共同繁荣。要认真贯彻党的宗教政策，依法加强对宗教事务的管理。布赫指出，国家和民族地区的根本利益是一致的。只有国家繁荣富强，才能实现民族地区的经济振兴，民族地区的经济建设搞上去了，也会加快整个国家的经济建设步伐。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国主持茶话会。汪锋等老同志、有关部门负责人以及首都各民族人士８００多人参加了茶话会。
<employee from="全国政协民宗委" name="王兆国"/></weibo><weibo id="167">本报渥太华１月２４日电记者邹德浩报道：加拿大最大的皇家银行和排名第三的蒙特利尔银行２３日宣布合并，合并后的新银行将成为北美第十、世界第二十二大银行，总资产为４５２６亿加元。合并前的皇家银行资产为２４４８亿加元，蒙特利尔银行资产为２０７８亿加元，两家银行共有雇员９．２万人，去年共盈利３０亿加元。两家银行总裁在新闻发布会上声称，合并是为了适应现代国际金融发展和国际化竞争的需要。蒙特利尔银行总裁巴瑞特表示：“我们不愿像街角的小五金店，坐等美国大五金行入侵，然后倒闭。”皇家银行总裁克莱格霍恩认为：“这次合并是加拿大金融界对贸易国际化的反应。”此间金融界人士认为，这是１９６１年以来加拿大历史上最大的一次银行合并。投资者对此反应积极，当日蒙特利尔银行股价跳升１０．４５加元，成交量１２００万股，皇家银行股价也上升３．９加元，成交量为４７０万股。
<employee from="蒙特利尔银行" name="巴瑞特"/></weibo><weibo id="168">中华人民共和国国务院令第２３９号现发布《国务院关于修改〈电力设施保护条例〉的决定》，自发布之日起施行。总理李鹏１９９８年１月７日国务院决定对《电力设施保护条例》作如下修改：一、第二条修改为：“本条例适用于中华人民共和国境内已建或在建的电力设施（包括发电设施、变电设施和电力线路设施及其有关辅助设施，下同）。”二、第三条修改为：“电力设施的保护，实行电力管理部门、公安部门、电力企业和人民群众相结合的原则。”三、第四条修改为：“电力设施受国家法律保护，禁止任何单位或个人从事危害电力设施的行为。任何单位和个人都有保护电力设施的义务，对危害电力设施的行为，有权制止并向电力管理部门、公安部门报告。”这一条增加一款，作为第二款：“电力企业应加强对电力设施的保护工作，对危害电力设施安全的行为，应采取适当措施，予以制止。”四、第八条第一项修改为：“发电厂、变电站、换流站、开关站等厂、站内的设施；”这一条第二项中增加“储灰场”。五、第九条第三项中增加“电抗器”。这一条增加一项，作为第四项：“电力调度设施：电力调度场所、电力调度通信设施、电网调度自动化设施、电网运行控制设施。”六、第十条中的“导线边线向外侧延伸所形成的两平行线内的区域”修改为“导线边线向外侧水平延伸并垂直于地面所形成的两平行面内的区域”；“地下电缆为线路两侧各零点七五米所形成的两平行线内的区域”修改为“地下电缆为电缆线路地面标桩两侧各０．７５米所形成的两平行线内的区域”。七、第十三条第二项修改为：“危及输水、输油、供热、排灰等管道（沟）的安全运行；”这一条增加一项，作为第五项：“其他危害发电、变电设施的行为。”
<employee from="中华人民共和国国务院令" name="李鹏"/></weibo><weibo id="169">本报记者陈杰不久前，《今晚报》文化部邀集天津一些作家、学者，研讨名人传记的文化内涵、走俏的社会心理背景。在研讨会上，天津市文联主席冯骥才以倪萍自传体散文《日子》为例，说这样的书以朴素得近乎说话的方式述说了演艺界明星不轻松的生活内容。这是一个活得十分认真又十分使劲的人。名人通常给人的只是一个平面，后面的东西不为人知，所以别人写当然不如名人自己站出来写好。这种写作是为了与人沟通，寻求理解。写作的标准便是自然和真实。一些成功的名人自传表现了自己在生活中被感动的种种细节，还有对于生活的观念、是非的思辨，不造作，不编造，不雕琢，这恐怕是其走俏市场的秘诀所在。“对演艺明星拥戴、首肯的是大众文化阶层，而挑剔的则是知识分子文化阶层。”天津市师范大学中文系教授汤吉夫阐明了一名学者的观点。他说，演艺明星作为一个现代人，有的人传统文化观念非常重，而这与现代意识不是对立，而是衔接的。他们对于事业的忠诚，对亲人的孝敬，都是传统文化心理积淀的反映，最能得到大众的认同。有的名人传记用相当的篇幅渲染了个人情变、婚变经历，虽然容易招徕读者，但也有很多读者不以为然。曾有观众问倪萍，“你是否还有什么话没写进《日子》中呢？”倪萍答：“我没有写我的婚姻以及离婚的原因。我觉得过去的生活是和别人共同拥有的，不完全属于自己。如果不和人商量就写出来，是不道德的。没有一个人愿意将隐私完全公之于世，隐私属于每个人自己。我情感生活的路，是按当时的生活观和恋爱观走过来的。我在书里只是表达一种生活的态度。”倪萍还告诉大家：在《日子》动笔前的那一晚，我躺下了，却很久没有睡着。我反复问自己，你将要写的这本书，对你自己、对社会、对人们有意义吗？你写的书能够摆在书架上吗？写书的日子，这两个问题在我的心里沉甸甸的。
<employee from="天津市师范大学中文系" name="汤吉夫"/></weibo><weibo id="170">周明介绍，八运会结束后，中国选手尽管只有短短十几周的恢复训练时间，但大家还是十分投入，陈妍、吴艳艳、单莺等选手训练正常，状态已回升至最好时期的９５％。周明认为，眼下中国游泳队急需灵魂人物脱颖而出，这对稳定军心、鼓舞士气极为重要。陈妍、吴艳艳这批年轻选手也必须尽快完成由稚嫩走向成熟的过程，才能真正成为一名世界级的选手。眼下的环境虽然不利，但艰苦的环境更能锻炼人、塑造人。陈妍、吴艳艳等年轻选手要有信心突破自我，成为真正的世界冠军。对于男选手，周明也寄予厚望，希望他们在比赛中提高成绩，跻身前八名，为中国游泳实现历史性突破。明天首日游泳比赛就有几场硬仗：陈妍、吴艳艳参加的４００米个人混合泳、单莺的１００米自由泳、曾启亮参加的男子１００米蛙泳。中国游泳队希望他们能抓住机会，开门见红。周明说，即使出师不利，我们也不会气馁，而是每一天、每一个项目都全力拼争，要以优异的成绩证明中国游泳的实力。（本报珀斯１月１１日电）
<employee from="中国游泳队" name="曾启亮"/></weibo><weibo id="171">国务院副秘书长、国务院证券委主任、中国证监会主席周正庆党的十五大以后，党中央、国务院把进一步深化金融改革、整顿金融秩序、防范和化解金融风险放到了突出位置，对金融证券业的改革和发展作出了重大部署。这些部署的有效贯彻和落实，需要充分发挥新闻舆论的正面宣传和引导作用。人民日报开办财税金融版，是一个重要举措，意义很大。展望未来，中国证券市场肩负着重大历史使命，既有挑战，也迎来了新的发展机遇。１９９８年证券工作将高举邓小平理论伟大旗帜，继续贯彻“法制、监管、自律、规范”的八字方针，围绕国有企业改革和经济结构调整，积极稳妥发展资本市场，推进证券体制改革，整顿证券市场秩序，努力提高监管水平，不断加强市场规范化建设，及时防范和化解市场风险，切实保护广大投资人利益。借此机会，向人民日报的广大读者以及全体证券投资者、证券监管工作人员、证券从业人员、上市公司职工拜年。同时，预祝人民日报财税金融专版有一个高的起点，办出特色，办出水平，为促进我国证券市场稳步健康发展作出贡献。
<employee from="国务院证券委" name="周正庆"/></weibo><weibo id="172">新华社北京１月８日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见德国西门子公司董事长冯皮尔一行时表示，中国欢迎包括西门子公司在内的德国企业扩大在华技术转让范围，与中国共同开发技术含量高的产品，特别是与基础产业相关的高新技术产品。李鹏说，西门子公司同中国有着长久的合作关系，在中德经济技术合作中占有重要地位。他说，基础设施和基础产业是中国的重点发展领域，西门子公司在这些领域有技术优势。李鹏说，西门子公司在华的合作项目有不少成功的范例。他希望西门子公司进一步扩大和深化与中方在资金和技术领域的合作，加强对合资企业的研究，加快合资企业的国产化进程，并积极开拓国外市场。冯皮尔说，西门子公司在华已建立３７家合资企业。这些企业的产值比西门子公司在整个欧洲的产值还要大。同时，西门子公司在华的技术转让也很成功。他表示，西门子公司将加大在华投资和技术开发的力度，并采取更多措施帮助中国加强人才培训。他表示，西门子公司同中国的合作着眼于长远，希望为中国的现代化进程继续作出贡献。国家计委副主任曾培炎、国务院外办副主任吕聪敏等参加了会见。
<employee from="国务院" name="李鹏"/></weibo><weibo id="173">牢记我党我军宗旨永葆人民军队本色彭楚政再获“全国民族团结进步模范”称号据新华社北京１月２４日电（解放军报记者夏洪青、新华社记者刘建新）中共中央政治局委员、书记处书记、中央军委副主席张万年，中共中央政治局委员、中央军委副主席迟浩田，中央军委委员傅全有、于永波、王克、王瑞林，１月２３日会见了彭楚政事迹报告团成员。张万年、迟浩田等军委领导高度评价彭楚政积极响应党中央、国务院的号召，牢记我党我军宗旨，献身扶贫工作所取得的成绩和作出的奉献，称赞他是党放心、人民放心、军队放心的好干部。张万年说，彭楚政同志处处想着群众、事事为着群众，坚持不懈地为人民办好事、办实事的先进事迹和精神，充分体现了我党我军全心全意为人民服务的宗旨，体现了我党我军与人民群众的血肉联系，体现了新的历史时期人民公仆的政治本色。张万年要求全军干部尤其是高中级领导干部，要带头向彭楚政学习，学习他热爱党、热爱祖国、热爱人民、热爱军队、热爱事业的高度政治觉悟；学习他为党分忧，为民解愁，“群众不脱贫，寝食不安宁”的革命精神；学习他一身正气，两袖清风的高贵品质，切实做到“权大不忘责任重，位尊不移公仆心”。各级党委和政治机关，要认真开展向彭楚政学习的活动，按照党中央、中央军委的要求，动员和组织部队进一步做好扶贫工作，为落实党中央、国务院扶贫攻坚战略，实现到本世纪末基本解决农村贫困人口温饱问题的既定目标，做出更大的成绩。又讯被誉为“扶贫司令”的湖南吉首军分区司令员彭楚政，今天再次荣获“全国民族团结进步模范”荣誉称号，这也是今年全国第一个获此殊荣的个人。在今天国家民委与彭楚政先进事迹报告团成员召开的座谈会上，国家民委领导宣读了授予彭楚政这一荣誉称号的决定，向彭楚政颁发了荣誉证书。
<employee from="中共中央书记处" name="张万年"/></weibo><weibo id="174">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="中国" name="张怡"/></weibo><weibo id="175">为了帮助本院一个患食道癌而又生活不宽裕的临时工渡过难关，他带头捐资１０００元；数十年来，他几乎每年出满勤，除了除夕之夜和清明回老家以外，他天天都是驻院值勤首席医生。不管白天晚上，晴天雨天，只要是急诊，电话铃第一声响起后，他都能及时赶到现场组织抢救，直至危重病人脱险。一个时期以来，医务界收“红包”的现象相当普遍，但俞福柏行医数十年，从未收受病人赠送的任何钱财。在他身体力行和倡导下，谢绝红包、不收礼品已在平民医院的医护人员中蔚然成风。俞福柏任院长１３年，筹集到海外侨胞捐资１８００万元，全部用于发展平民医院的“硬件”建设。如今矗立在“平民”院内的，除了“姚焕章大楼”，还有“广华堂”、“文池楼”、“天祥楼”、“天后楼”、“乎夫楼”、“群芳楼”、“联建楼”等２０余幢，造型各异、功能不同又毗连一片的豪华建筑群，是境外中华儿女对俞福柏和他领导下的平民医院有口皆碑的医德医风的隆重回报！而今年近花甲的俞福柏，操劳不息，事业正方兴未艾。他是一棵造福“平民”、造福海内外同胞的常青树！
<employee from="平民医院" name="俞福柏"/></weibo><weibo id="176">本报北京１月５日讯记者李中文报道：由国家体委宣传司、本报体育部、正奥体育发展有限公司共同主办的体育市场开发与新闻传播战略研讨会，今天在京召开。国家体委副主任张发强、人民日报副总编辑李仁臣、著名经济学家于光远、国家体委宣传司司长何慧娴等２０位嘉宾，就“如何推进体育产业发展”这一议题登台演讲。来自体育界、新闻界、理论界和企业界的３００多名代表参加了此次研讨会。自７０年代后期，伴随全球产业结构的调整，体育产业异军突起，呈现出快速化、国际化的发展趋势。我国的体育产业自８０年代初开始萌芽，因产业发展前景看好，市场潜力巨大，使其在起步发展阶段便焕发出勃勃生机。目前，我国的体育主体产业、相关产业及多种经营业均取得长足进展，体育产业有望成为新的消费热点和新的经济增长点。体育产业也因此成为社会各界关注的热点。今天的研讨会开得热烈、活跃，来自社会各界的２０位演讲者从各自不同的角度，就如何开发体育市场的巨大潜力、如何发挥新闻媒介的优势推进体育产业发展、体育中介机构如何发挥作用、企业如何运作体育赞助活动和体育产业发展前景等问题，进行了深入、细致的探讨。大家在今天的研讨活动中还达成这样一个共识：体育主管部门、新闻传媒、商家企业和体育中介机构，是推动体育产业发展的四个轮子，四者缺一不可。同时，只有动员全社会力量合力推动体育这一新兴产业，才能确保其快速、持续、稳定的发展。此次研讨活动为期两天，与会代表明天将分组进行座谈、研讨，１９９８年国内体育竞赛项目的发布、洽谈活动也将同时进行。
<employee from="国家体委" name="张发强"/></weibo><weibo id="177">（赵亚光摄）８、香港重视普通话为鼓励中学生多听多讲普通话，香港普通话台近期在５所中学举办２２次“学校普通话广播室”活动，这是播音员陈曦（左）与福建中学学生在进行直播。
<employee from="香港普通话台" name="陈曦"/></weibo><weibo id="178">新华社北京１月８日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见德国西门子公司董事长冯皮尔一行时表示，中国欢迎包括西门子公司在内的德国企业扩大在华技术转让范围，与中国共同开发技术含量高的产品，特别是与基础产业相关的高新技术产品。李鹏说，西门子公司同中国有着长久的合作关系，在中德经济技术合作中占有重要地位。他说，基础设施和基础产业是中国的重点发展领域，西门子公司在这些领域有技术优势。李鹏说，西门子公司在华的合作项目有不少成功的范例。他希望西门子公司进一步扩大和深化与中方在资金和技术领域的合作，加强对合资企业的研究，加快合资企业的国产化进程，并积极开拓国外市场。冯皮尔说，西门子公司在华已建立３７家合资企业。这些企业的产值比西门子公司在整个欧洲的产值还要大。同时，西门子公司在华的技术转让也很成功。他表示，西门子公司将加大在华投资和技术开发的力度，并采取更多措施帮助中国加强人才培训。他表示，西门子公司同中国的合作着眼于长远，希望为中国的现代化进程继续作出贡献。国家计委副主任曾培炎、国务院外办副主任吕聪敏等参加了会见。
<employee from="德国西门子公司" name="冯皮尔"/></weibo><weibo id="179">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="美国队" name="科瓦尔"/></weibo><weibo id="180">据新华社洛杉矶１月２日电（记者吴月辉）美国洛里拉德烟草公司本周向一位加利福尼亚州的受害者家属赔偿１５０万美元。这是美国的烟草公司第一次公开向吸烟的受害者作出赔偿。这次获得公开赔偿的吸烟受害人名叫哈罗维兹，他于１９９４年被确诊患有肺癌。他在起诉书中说，他之所以患病是由于在５０年代长期抽一种健牌过滤嘴香烟，而这种烟是作为美国第四大烟草制造商的洛里拉德公司于１９５２年至１９５６年生产的，其过滤嘴中有致癌物，而该公司却在广告中表示那种过滤嘴对健康无害。１９９５年，法庭裁决洛里拉德公司付给７０岁的哈罗维兹１３０万美元赔偿费和７０万美元损失费。该公司不服判决提出上诉，但被在旧金山的两级法院驳回。哈罗维兹和妻子分别于前年和去年去世后，他们的４个子女继续打这场官司。直到这个星期，洛里拉德公司终于开出了１５０万美元的支票，这笔钱包括赔偿费的利息和诉讼费用。据报道，该公司准备就惩罚性的７０万美元损失费的赔偿问题向联邦最高法院提出上诉。
<employee from="新华社" name="吴月辉"/></weibo><weibo id="181">本报北京１月２３日讯新华社记者刘思扬、本报记者郑宏范报道：中直机关１９９８年纪检工作会议今天在京举行。中共中央政治局候补委员、书记处书记、中直工委书记曾庆红要求中直机关各级党组织和广大党员，认真学习贯彻江泽民同志在中央纪委二次全会上的讲话和中央纪委二次全会精神，毫不放松地继续推进党风廉政建设和反腐败斗争，特别是领导干部在拒腐防变倡廉中一定要起表率作用，在反腐倡廉实践中建设高素质的执纪执法队伍。会上，曾庆红传达了江泽民同志在中央纪委二次全会上的重要讲话。中央纪委常委、中直机关纪律检查工作委员会书记李登柱传达了尉健行同志在中央纪委二次全会上的报告。曾庆红说，江泽民同志的重要讲话从战略和全局的高度，进一步阐述了党风廉政建设和反腐败斗争的重大意义，科学分析了反腐败斗争的形势，为深入开展反腐败斗争指明了方向。中直机关要以更大的决心、更有力的措施，加大工作力度，努力在党风廉政建设和反腐败斗争中取得新的成效。中直工委副书记尹克升代表中直工委就贯彻落实中央纪委二次全会精神，做好中直机关１９９８年党风廉政建设和反腐败工作作出部署。尹克升说，今年工作总的要求是：以邓小平理论和党的十五大精神为指导，按照“统揽全局、精心部署、狠抓落实、团结一致、艰苦奋斗、开拓前进”的方针，坚持党中央确定的反腐败指导思想、基本原则、领导体制和工作格局，坚持标本兼治，综合治理，贯彻落实中央纪委二次全会的部署，进一步提高思想认识，坚持不懈地推进党风廉政建设和反腐败斗争，努力取得更加明显的成效。
<employee from="中共中央政治局" name="曾庆红"/></weibo><weibo id="182">据新华社北京１月２０日电（记者徐江善）首都电影市场传来令人欣喜的消息：国产贺岁片《甲方乙方》连创四项纪录。去年１２月２４日，由北京紫禁城影业公司和北京青年电影制片厂合拍的贺岁片《甲方乙方》上演后，得到了各个方面的好评，截至１月１８日，连创北京电影市场的四项纪录：以９４４万元国产影片的票房收入，超过任何一部进口大片的票房纪录；以９４４万元收入，创单片全市票房纪录；以首都电影院的９９万元，创全市单片一家影院票房纪录；以８７万元，创国产影片日票房纪录。数字的确令人振奋，它告诉人们：国产精品完全有资格、也有能力赢得中国观众。北京市委常委、宣传部长龙新民说，这部影片的成功再次说明，有精品就有市场。专家认为，国产影片的崛起并不是排斥优秀外国影片，进口大片与国产影片争雄，必将带来电影市场的生机和繁荣。导演冯小刚对此充满信心。谈起《甲方乙方》在上海、天津等１８城市上演的盛况，他激动地说，广大观众争睹《甲方乙方》，使我们看到了中国电影走向世界的希望。
<employee from="北京市委宣传部" name="龙新民"/></weibo><weibo id="183">下班路过此地的衡阳市支队后勤处副处长吴宏权寻声截住劫匪去路，大吼一声：“站住！哪里逃！”歹徒露出了狰狞的面孔，突然从背后抽出一把尖刀朝吴宏权捅来。
<employee from="衡阳市支队后勤处" name="吴宏权"/></weibo><weibo id="184">据新华社北京１月１３日电（记者丛亚平）全国建设工作会议今天在京举行。国务院副总理邹家华到会祝贺，并再次强调了狠抓建筑质量和规划的重要性。邹家华指出，经济建设要处理好改革、发展和稳定之间的关系。改革是动力，稳定是前提，发展是目的。建筑业的发展也面临着改革问题，在减人增效的同时，要处理好下岗职工问题，不仅政府要想办法，企业也要想方设法，寻找市场，寻找出路，搞多种经营，带动职工，走出困境。邹家华重申了建筑质量的重要性。他说，质量保证是经济健康发展的重要前提，要在保证质量的前提下讲速度和数量，要强化质量意识，对质量问题决不能含糊，要一丝不苟地狠抓。施工、质检、监理等各环节要明确责任，出了问题，各负其责，认真追究，这样质量才能抓上去。邹家华还特别强调规划在建设工作中的重要性。他指出，规划是建设工作的“龙头”，各个城市的功能、城市规模的大小、各种功能的科学布局，都要通过规划来体现。因此，规划要经过严格审批，一经批准的规划就具有法律效应，不能随便更改。只有保证规划的严肃性，才能使城市建设健康发展。规划中要注意解决好交通拥挤、城市污染、城市绿化、城市文明等问题，还要注意格局的大小，城市并不是越大越好，城市的布局是否合理、管理的好坏、文明的程度、效益的高低，才是决定这个城市是否现代化的标准。村镇建设规划也要纳入各级政府的重要日程。建设部部长侯捷在会上介绍了１９９８年建设工作的主要任务。
<employee from="新华社" name="丛亚平"/></weibo><weibo id="185">据新华社北京１月１３日电（记者丛亚平）全国建设工作会议今天在京举行。国务院副总理邹家华到会祝贺，并再次强调了狠抓建筑质量和规划的重要性。邹家华指出，经济建设要处理好改革、发展和稳定之间的关系。改革是动力，稳定是前提，发展是目的。建筑业的发展也面临着改革问题，在减人增效的同时，要处理好下岗职工问题，不仅政府要想办法，企业也要想方设法，寻找市场，寻找出路，搞多种经营，带动职工，走出困境。邹家华重申了建筑质量的重要性。他说，质量保证是经济健康发展的重要前提，要在保证质量的前提下讲速度和数量，要强化质量意识，对质量问题决不能含糊，要一丝不苟地狠抓。施工、质检、监理等各环节要明确责任，出了问题，各负其责，认真追究，这样质量才能抓上去。邹家华还特别强调规划在建设工作中的重要性。他指出，规划是建设工作的“龙头”，各个城市的功能、城市规模的大小、各种功能的科学布局，都要通过规划来体现。因此，规划要经过严格审批，一经批准的规划就具有法律效应，不能随便更改。只有保证规划的严肃性，才能使城市建设健康发展。规划中要注意解决好交通拥挤、城市污染、城市绿化、城市文明等问题，还要注意格局的大小，城市并不是越大越好，城市的布局是否合理、管理的好坏、文明的程度、效益的高低，才是决定这个城市是否现代化的标准。村镇建设规划也要纳入各级政府的重要日程。建设部部长侯捷在会上介绍了１９９８年建设工作的主要任务。
<employee from="国务院" name="邹家华"/></weibo><weibo id="186">本报北京１月２３日讯新华社记者刘思扬、本报记者郑宏范报道：中直机关１９９８年纪检工作会议今天在京举行。中共中央政治局候补委员、书记处书记、中直工委书记曾庆红要求中直机关各级党组织和广大党员，认真学习贯彻江泽民同志在中央纪委二次全会上的讲话和中央纪委二次全会精神，毫不放松地继续推进党风廉政建设和反腐败斗争，特别是领导干部在拒腐防变倡廉中一定要起表率作用，在反腐倡廉实践中建设高素质的执纪执法队伍。会上，曾庆红传达了江泽民同志在中央纪委二次全会上的重要讲话。中央纪委常委、中直机关纪律检查工作委员会书记李登柱传达了尉健行同志在中央纪委二次全会上的报告。曾庆红说，江泽民同志的重要讲话从战略和全局的高度，进一步阐述了党风廉政建设和反腐败斗争的重大意义，科学分析了反腐败斗争的形势，为深入开展反腐败斗争指明了方向。中直机关要以更大的决心、更有力的措施，加大工作力度，努力在党风廉政建设和反腐败斗争中取得新的成效。中直工委副书记尹克升代表中直工委就贯彻落实中央纪委二次全会精神，做好中直机关１９９８年党风廉政建设和反腐败工作作出部署。尹克升说，今年工作总的要求是：以邓小平理论和党的十五大精神为指导，按照“统揽全局、精心部署、狠抓落实、团结一致、艰苦奋斗、开拓前进”的方针，坚持党中央确定的反腐败指导思想、基本原则、领导体制和工作格局，坚持标本兼治，综合治理，贯彻落实中央纪委二次全会的部署，进一步提高思想认识，坚持不懈地推进党风廉政建设和反腐败斗争，努力取得更加明显的成效。
<employee from="中直机关纪律检查工作委员会" name="李登柱"/></weibo><weibo id="187">（尹家骅钱友荣郭凯）新华社纽约１月１日电（记者周锡生）在过去的一年里，世界企业兼并高潮迭起，兼并涉及的领域和规模与以前相比都有所扩大。
<employee from="新华社" name="钱友荣"/></weibo><weibo id="188">本报北京１月２１日讯新华社记者陈雁、本报记者陈维伟报道：中共中央政治局常委、全国政协主席李瑞环今天在人民大会堂亲切会见了出席中国天主教第六届全国代表会议的全体代表。李瑞环在讲话中首先代表党中央、国务院对中国天主教第六届全国代表会议的圆满成功表示热烈的祝贺，对为推进新老交替主动从领导岗位退下来的几位德高望重的主教表示崇高的敬意。他说，４０年来特别是第五届天主教全国代表会议以来，我国天主教广大神职人员和教徒贯彻党的宗教政策，坚持独立自主、自办教会的方针，在为两个文明建设服务等方面取得了很大成绩，发挥了积极作用。他希望新一届领导班子发扬爱国爱教、团结进步的优良传统，带领广大教徒办好教务，与全国各族各界人士一道，为完成中共十五大z提出的各项任务，为实现中华民族的伟大振兴做出应有的贡献。李瑞环最后说，春节即将来临，借这个机会，我向在座的朋友，并通过你们向全国天主教的朋友们致以节日的问候，祝大家新春愉快，身体健康，阖家欢乐。中国天主教第六届全国代表会议于１月１７日至２０日在北京举行。会议确定了继续高举爱国主义旗帜，坚定不移地走独立自主自办教会道路的办教方向；并提出进一步加强爱国组织自身建设、努力与社会主义社会相适应等工作任务；选举产生了中国天主教爱国会主席傅铁山、中国天主教主教团主席刘元仁等１４人组成的新一届领导班子；审议通过了中国天主教爱国会和中国天主教主教团第五届常委会工作报告和新修改的《中国天主教爱国会章程》和《中国天主教主教团章程》等文件。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国，以及李德洙、张左己、叶小文等有关领导同志参加了今天的会见。
<employee from="中国天主教爱国会" name="傅铁山"/></weibo><weibo id="189">新华社南宁１月４日电（中央人民广播电台记者张东文、新华社记者马晓春）总参某工程兵科研所最近运用预应力锚索新技术，顺利完成了我国铁路建设史上罕见的八渡车站边坡加固二期工程，为南昆铁路全线通车做出了重要贡献，受到国务院领导同志的赞扬。
<employee from="新华社" name="马晓春"/></weibo><weibo id="190">周明介绍，八运会结束后，中国选手尽管只有短短十几周的恢复训练时间，但大家还是十分投入，陈妍、吴艳艳、单莺等选手训练正常，状态已回升至最好时期的９５％。周明认为，眼下中国游泳队急需灵魂人物脱颖而出，这对稳定军心、鼓舞士气极为重要。陈妍、吴艳艳这批年轻选手也必须尽快完成由稚嫩走向成熟的过程，才能真正成为一名世界级的选手。眼下的环境虽然不利，但艰苦的环境更能锻炼人、塑造人。陈妍、吴艳艳等年轻选手要有信心突破自我，成为真正的世界冠军。对于男选手，周明也寄予厚望，希望他们在比赛中提高成绩，跻身前八名，为中国游泳实现历史性突破。明天首日游泳比赛就有几场硬仗：陈妍、吴艳艳参加的４００米个人混合泳、单莺的１００米自由泳、曾启亮参加的男子１００米蛙泳。中国游泳队希望他们能抓住机会，开门见红。周明说，即使出师不利，我们也不会气馁，而是每一天、每一个项目都全力拼争，要以优异的成绩证明中国游泳的实力。（本报珀斯１月１１日电）
<employee from="中国" name="陈妍"/></weibo><weibo id="191">本报北京１月２３日讯新华社记者刘思扬、本报记者郑宏范报道：中直机关１９９８年纪检工作会议今天在京举行。中共中央政治局候补委员、书记处书记、中直工委书记曾庆红要求中直机关各级党组织和广大党员，认真学习贯彻江泽民同志在中央纪委二次全会上的讲话和中央纪委二次全会精神，毫不放松地继续推进党风廉政建设和反腐败斗争，特别是领导干部在拒腐防变倡廉中一定要起表率作用，在反腐倡廉实践中建设高素质的执纪执法队伍。会上，曾庆红传达了江泽民同志在中央纪委二次全会上的重要讲话。中央纪委常委、中直机关纪律检查工作委员会书记李登柱传达了尉健行同志在中央纪委二次全会上的报告。曾庆红说，江泽民同志的重要讲话从战略和全局的高度，进一步阐述了党风廉政建设和反腐败斗争的重大意义，科学分析了反腐败斗争的形势，为深入开展反腐败斗争指明了方向。中直机关要以更大的决心、更有力的措施，加大工作力度，努力在党风廉政建设和反腐败斗争中取得新的成效。中直工委副书记尹克升代表中直工委就贯彻落实中央纪委二次全会精神，做好中直机关１９９８年党风廉政建设和反腐败工作作出部署。尹克升说，今年工作总的要求是：以邓小平理论和党的十五大精神为指导，按照“统揽全局、精心部署、狠抓落实、团结一致、艰苦奋斗、开拓前进”的方针，坚持党中央确定的反腐败指导思想、基本原则、领导体制和工作格局，坚持标本兼治，综合治理，贯彻落实中央纪委二次全会的部署，进一步提高思想认识，坚持不懈地推进党风廉政建设和反腐败斗争，努力取得更加明显的成效。
<employee from="中央纪委" name="李登柱"/></weibo><weibo id="192">本报北京１月２１日讯新华社记者陈雁、本报记者陈维伟报道：中共中央政治局常委、全国政协主席李瑞环今天在人民大会堂亲切会见了出席中国天主教第六届全国代表会议的全体代表。李瑞环在讲话中首先代表党中央、国务院对中国天主教第六届全国代表会议的圆满成功表示热烈的祝贺，对为推进新老交替主动从领导岗位退下来的几位德高望重的主教表示崇高的敬意。他说，４０年来特别是第五届天主教全国代表会议以来，我国天主教广大神职人员和教徒贯彻党的宗教政策，坚持独立自主、自办教会的方针，在为两个文明建设服务等方面取得了很大成绩，发挥了积极作用。他希望新一届领导班子发扬爱国爱教、团结进步的优良传统，带领广大教徒办好教务，与全国各族各界人士一道，为完成中共十五大z提出的各项任务，为实现中华民族的伟大振兴做出应有的贡献。李瑞环最后说，春节即将来临，借这个机会，我向在座的朋友，并通过你们向全国天主教的朋友们致以节日的问候，祝大家新春愉快，身体健康，阖家欢乐。中国天主教第六届全国代表会议于１月１７日至２０日在北京举行。会议确定了继续高举爱国主义旗帜，坚定不移地走独立自主自办教会道路的办教方向；并提出进一步加强爱国组织自身建设、努力与社会主义社会相适应等工作任务；选举产生了中国天主教爱国会主席傅铁山、中国天主教主教团主席刘元仁等１４人组成的新一届领导班子；审议通过了中国天主教爱国会和中国天主教主教团第五届常委会工作报告和新修改的《中国天主教爱国会章程》和《中国天主教主教团章程》等文件。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国，以及李德洙、张左己、叶小文等有关领导同志参加了今天的会见。
<employee from="中国" name="刘元仁"/></weibo><weibo id="193">●中方对越方将中越具体边界纠纷公开化复杂化表示遗憾●对克林顿与阿以领导人会谈未能取得实质进展感到惋惜新华社北京１月２４日电外交部发言人朱邦造今天就越南外交部发言人本月１９日就中越陆地边界纠纷发表谈话及越广宁省副主席就此答记者问发表评论。他说，我们注意到越南外交部发言人和广宁省负责人所发表的谈话。事实真相是，去年８月以来，越方在中越边界争议地区峒中地段界河上修建“人”字坝，并加高加固拦水坝，人为地改变了界河走向，使中方利益严重受损。为保护耕地，避免水土流失，中方不得不在界河中方一侧修建护岸工程，且所修工程充分考虑了越方利益，纯系斜坡形堤坝，便于泄洪。尽管越方对中方的正常施工进行无理阻挠和干扰，但中方一直采取十分克制的态度，坚持通过友好协商，努力寻求妥善解决办法。令人遗憾的是，越南外交部发言人和广宁省负责人不仅不顾客观事实，对中方进行无端指责，而且还大造舆论，把这一具体边界纠纷公开化、复杂化。他说，中方认为，中越陆地边境局势总体是平静的。只要双方都从两国人民的传统友谊出发，本着实事求是、友好协商的精神，两国漫长的陆地边界出现的任何问题都可以通过现有渠道得到妥善解决。中方将一如既往地为此作出不懈的努力。新华社北京１月２４日电外交部发言人朱邦造今天就最近美国总统克林顿在华盛顿分别与以色列总理内塔尼亚胡和巴勒斯坦民族权力机构主席阿拉法特会谈进行评价时说，中国赞赏并支持国际社会一切旨在推动中东和平进程的努力，对上述会谈未能取得实质进展感到惋惜。他说，我们认为，中东和平进程长期陷于僵局不仅对阿、以双方无益，而且会对地区的和平与稳定产生消极影响。我们希望有关各方根据联合国有关决议和马德里和会确定的“土地换和平”的原则，使已达成的协议得以实施，从而使中东和平进程取得切实的成果。
<employee from="越南外交部" name="朱邦造"/></weibo><weibo id="194">新华社北京１月８日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见德国西门子公司董事长冯皮尔一行时表示，中国欢迎包括西门子公司在内的德国企业扩大在华技术转让范围，与中国共同开发技术含量高的产品，特别是与基础产业相关的高新技术产品。李鹏说，西门子公司同中国有着长久的合作关系，在中德经济技术合作中占有重要地位。他说，基础设施和基础产业是中国的重点发展领域，西门子公司在这些领域有技术优势。李鹏说，西门子公司在华的合作项目有不少成功的范例。他希望西门子公司进一步扩大和深化与中方在资金和技术领域的合作，加强对合资企业的研究，加快合资企业的国产化进程，并积极开拓国外市场。冯皮尔说，西门子公司在华已建立３７家合资企业。这些企业的产值比西门子公司在整个欧洲的产值还要大。同时，西门子公司在华的技术转让也很成功。他表示，西门子公司将加大在华投资和技术开发的力度，并采取更多措施帮助中国加强人才培训。他表示，西门子公司同中国的合作着眼于长远，希望为中国的现代化进程继续作出贡献。国家计委副主任曾培炎、国务院外办副主任吕聪敏等参加了会见。
<employee from="西门子公司" name="冯皮尔"/></weibo><weibo id="195">铁道部原部长刘志军、副部长陆东福、总工程师何华武、原副总工程师兼运输局原局长张曙光、运输局原副局长兼客运专线技术部主任（现任科技司司长、党总支书记）季学胜、运输局原副局长兼基础部主任徐啸明（现任广州铁路集团公司董事长、党委书记）、科技司原司长耿志修（现任铁道部安全总监兼副总工程师），中国铁路通信信号集团公司（以下简称通号集团）副总经理、党委常委缪伟忠，通号设计院董事长、党委副书记张海丰，上海铁路局原局长龙京、原党委书记李嘉等54名事故责任人员受到严肃处理。
<employee from="中国铁路通信信号集团公司" name="张海丰"/></weibo><weibo id="196">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="中国队" name="王璐娜"/></weibo><weibo id="197">其次，担任新年音乐会演奏的是世界三大最著名交响乐团之一的维也纳爱乐乐团，指挥又都是世界一流大师，如克劳斯、博斯科夫斯基、马泽尔、卡拉扬、梅塔和穆蒂等。
<employee from="维也纳爱乐乐团" name="马泽尔"/></weibo><weibo id="198">你报一九九七年六月四日读者来信版刊登题为《不该为局部利益影响国道畅通》的来信后，引起了河南省有关部门的高度重视。新县交通部门及时组织抢修，八月底，新县沙窝集镇到湖北小界岭这段公路路面已恢复原有技术状况，一○六国道又恢复了繁忙的运输景象。（湖北麻城市交通局熊承元毕宗锐）栀子丰收栀农犯愁素称“金栀之乡”的湖北长阳土家族自治县都镇湾镇去年栀子喜获丰收。据统计，全镇近万亩栀角可收获栀子１１０万公斤。都镇湾镇栀角资源十分丰富，色价含量达６２％。１９９７年，都镇湾镇的栀子产量达历史最高水平，却出现了少见的滞销现象。目前，除一些小商贩收购少量的栀子外，仍有千余吨栀子无人问津，部分栀子挂在树上已开始霉烂。眼见一年的血汗要付诸东流，栀农们为之痛心疾首。都镇湾镇是宜昌市１８个贫困乡镇之一，目前尚有部分农户仍未摆脱贫困，而栀子又是当地农民脱贫增收的主要经济来源之一。目前，当地政府已公布了售栀联系电话（０７１７）５４０１２２０、５４０１２１０，盼有关部门帮助疏通销售渠道。（湖北长阳土家族自治县都镇湾镇人民政府余发勋）
<employee from="湖北麻城市交通局" name="毕宗锐"/></weibo><weibo id="199">本报北京１月２１日讯新华社记者陈雁、本报记者陈维伟报道：中共中央政治局常委、全国政协主席李瑞环今天在人民大会堂亲切会见了出席中国天主教第六届全国代表会议的全体代表。李瑞环在讲话中首先代表党中央、国务院对中国天主教第六届全国代表会议的圆满成功表示热烈的祝贺，对为推进新老交替主动从领导岗位退下来的几位德高望重的主教表示崇高的敬意。他说，４０年来特别是第五届天主教全国代表会议以来，我国天主教广大神职人员和教徒贯彻党的宗教政策，坚持独立自主、自办教会的方针，在为两个文明建设服务等方面取得了很大成绩，发挥了积极作用。他希望新一届领导班子发扬爱国爱教、团结进步的优良传统，带领广大教徒办好教务，与全国各族各界人士一道，为完成中共十五大z提出的各项任务，为实现中华民族的伟大振兴做出应有的贡献。李瑞环最后说，春节即将来临，借这个机会，我向在座的朋友，并通过你们向全国天主教的朋友们致以节日的问候，祝大家新春愉快，身体健康，阖家欢乐。中国天主教第六届全国代表会议于１月１７日至２０日在北京举行。会议确定了继续高举爱国主义旗帜，坚定不移地走独立自主自办教会道路的办教方向；并提出进一步加强爱国组织自身建设、努力与社会主义社会相适应等工作任务；选举产生了中国天主教爱国会主席傅铁山、中国天主教主教团主席刘元仁等１４人组成的新一届领导班子；审议通过了中国天主教爱国会和中国天主教主教团第五届常委会工作报告和新修改的《中国天主教爱国会章程》和《中国天主教主教团章程》等文件。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国，以及李德洙、张左己、叶小文等有关领导同志参加了今天的会见。
<employee from="新华社" name="陈雁"/></weibo><weibo id="200">乌鲁木齐石油化工总厂警卫中队队长、共产党员张鹏，以身作则，克己奉公，受到厂内外广泛好评。他在警卫中队响亮地提出：向我看齐！张鹏用自己的实际行动，在群众中间树起了一面旗帜。“向我看齐”这四个字，说起来容易，做起来很难。向我看齐表明说者给群众一面明亮的镜子，让群众每时每刻都能用这面镜子检验其一言一行、一举一动，看其是否符合共产党员、国家干部的标准；向我看齐表明说者给自己一根无形的鞭子，时时刻刻用它鞭策自己不做一丝一毫有损于党、国家和人民利益的事情。说“向我看齐”，需要胆量。有人认为，每天的工作千头万绪，一年３６５天难免不做一件错事，怎敢轻易说“向我看齐”？实际上，“向我看齐”是对自己的高标准、严要求。只要你按照这个标准和要求去做了，就不会办错事。即便偶尔办错一件事，群众也是会谅解你的。有的人在这个地方，在没有利害关系或关系小的事情上敢说“向我看齐”，但是在另一个地方，在有利害关系或关系大的事情上却不敢说“向我看齐”。归根结底，是他们缺乏和“私”字彻底决裂的勇气。如果每一个党员干部都敢于说向我看齐，那么令老百姓深恶痛绝的腐败现象就会销声匿迹，社会风气也将大为好转。乌鲁木齐石油化工总厂邓本金
<employee from="乌鲁木齐石油化工总厂" name="邓本金"/></weibo><weibo id="201">（本报专电）『中国参与世界经济』研讨会在美举行改革开放是我参与世界经济基本条件本报波士顿１月１７日电记者李云飞报道：“中国参与世界经济的进程正在加快。坚定地实行改革开放政策是中国参与世界经济的基本条件。由于中国的经济规模和市场潜力，中国参与世界经济的进程不仅有利于中国，而且也有利于全世界。”这是中国对外贸易经济合作部副部长龙永图今天在此间哈佛大学举行的“中国参与世界经济”高级研讨会上发表演讲时说的。他说，“中国继续奉行对外开放的政策，这将使中国成为世界贸易和投资市场上一个日益重要的合作伙伴”。他指出，“中国参与世界经济需要有利的外部条件，营造一个良好的国际环境将依靠中国与世界各国的密切合作，特别是与主要贸易伙伴的合作。中国承诺按国际通行的规则办事，中国将逐步开放自己的市场。但遵守规则和开放市场本身都不是目的，目的是通过这一进程使中国与世界各国的经济贸易关系建立在长期稳定和平等互利的基础上，从而使所有各国都从这种关系中获得实际的经济贸易利益”。他表示，中国将进一步加强与国际跨国公司的合作，并同它们建立长期的建设性关系。这将成为中国加入国际经济主流的一个重要因素。今天的研讨会以美方哈佛大学研究小组和中方研究小组为主。与会的专家、学者就中国参与世界经济全球化、中国吸收外国直接投资、中国的比较优势、中国贸易与投资的统计问题等发表专题演讲，进行热烈讨论。与会者认为，研讨会有助于加强相互沟通，促进中国与世界各国的经济贸易合作。
<employee from="中国对外贸易经济合作部" name="龙永图"/></weibo><weibo id="202">本报北京１月５日讯记者李中文报道：由国家体委宣传司、本报体育部、正奥体育发展有限公司共同主办的体育市场开发与新闻传播战略研讨会，今天在京召开。国家体委副主任张发强、人民日报副总编辑李仁臣、著名经济学家于光远、国家体委宣传司司长何慧娴等２０位嘉宾，就“如何推进体育产业发展”这一议题登台演讲。来自体育界、新闻界、理论界和企业界的３００多名代表参加了此次研讨会。自７０年代后期，伴随全球产业结构的调整，体育产业异军突起，呈现出快速化、国际化的发展趋势。我国的体育产业自８０年代初开始萌芽，因产业发展前景看好，市场潜力巨大，使其在起步发展阶段便焕发出勃勃生机。目前，我国的体育主体产业、相关产业及多种经营业均取得长足进展，体育产业有望成为新的消费热点和新的经济增长点。体育产业也因此成为社会各界关注的热点。今天的研讨会开得热烈、活跃，来自社会各界的２０位演讲者从各自不同的角度，就如何开发体育市场的巨大潜力、如何发挥新闻媒介的优势推进体育产业发展、体育中介机构如何发挥作用、企业如何运作体育赞助活动和体育产业发展前景等问题，进行了深入、细致的探讨。大家在今天的研讨活动中还达成这样一个共识：体育主管部门、新闻传媒、商家企业和体育中介机构，是推动体育产业发展的四个轮子，四者缺一不可。同时，只有动员全社会力量合力推动体育这一新兴产业，才能确保其快速、持续、稳定的发展。此次研讨活动为期两天，与会代表明天将分组进行座谈、研讨，１９９８年国内体育竞赛项目的发布、洽谈活动也将同时进行。
<employee from="人民日报" name="李仁臣"/></weibo><weibo id="203">其次，担任新年音乐会演奏的是世界三大最著名交响乐团之一的维也纳爱乐乐团，指挥又都是世界一流大师，如克劳斯、博斯科夫斯基、马泽尔、卡拉扬、梅塔和穆蒂等。
<employee from="维也纳爱乐乐团" name="穆蒂"/></weibo><weibo id="204">举重世界冠军和创纪录选手上光荣榜仪式在京举行（附图片１张）本报北京１月２０日讯中国举重队今天为获得世界冠军和打破世界纪录的运动员举行上光荣榜仪式。杨斌、兰世章、王国华、肖建刚、张勇、万建辉、占旭刚、崔文华等８名选手胸戴大红花，他们的名字和照片登上了光荣榜。国家体委专职委员李富荣为仪式揭榜并讲话，重竞技运动管理中心主任韦迪在仪式上鼓励举重健儿顽强拼搏，再创佳绩。在１９９７年举行的第六十八届世界锦标赛、第二届东亚运动会和第二十八届亚洲锦标赛上，中国举重队的８名男运动员共获得１０个世界冠军，打破５项世界纪录。至此，中国举重队光荣榜上的世界冠军和世界纪录创造者增至３６个。中国举重队的运动员目前正在北京集训，备战第十三届亚运会。图片：图为上世界冠军光荣榜的部分选手。（新华社记者官天一摄）
<employee from="中国举重队" name="万建辉"/></weibo><weibo id="205">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="澳大利亚" name="莱利"/></weibo><weibo id="206">其次，担任新年音乐会演奏的是世界三大最著名交响乐团之一的维也纳爱乐乐团，指挥又都是世界一流大师，如克劳斯、博斯科夫斯基、马泽尔、卡拉扬、梅塔和穆蒂等。
<employee from="维也纳爱乐乐团" name="博斯科夫斯基"/></weibo><weibo id="207">据新华社北京１月２１日电（记者王黎）中共中央统战部、全国人大民委、国家民委、全国政协民宗委、北京市人民政府，今天上午在京举行首都各民族人士迎春茶话会。全国人大常委会副委员长王光英、程思远、布赫、铁木尔达瓦买提，国务委员、国家民委主任司马义艾买提，全国政协副主席阿沛阿旺晋美、赛福鼎艾则孜等参加了茶话会。布赫向与会的首都各民族人士表示新春祝福。布赫说，１９９８年，是全面贯彻落实党的十五大提出的各项任务的重要一年，也是完成“九五”计划，胜利迈向新世纪的关键一年。我们要坚持和完善民族区域自治制度，全面贯彻党的民族政策，切实加强民族工作，巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，促进各民族共同繁荣。要认真贯彻党的宗教政策，依法加强对宗教事务的管理。布赫指出，国家和民族地区的根本利益是一致的。只有国家繁荣富强，才能实现民族地区的经济振兴，民族地区的经济建设搞上去了，也会加快整个国家的经济建设步伐。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国主持茶话会。汪锋等老同志、有关部门负责人以及首都各民族人士８００多人参加了茶话会。
<employee from="国家民委" name="司马义艾买提"/></weibo><weibo id="208">本报记者冯霄１月１０日，河北省张家口发生６．２级强烈地震的消息，牵动着６００万香港同胞的心。连日来，香港各界纷纷伸出援助之手，据不完全统计，全港已向灾区捐款约３０００万港元。特区行政长官董建华致张家口灾区的慰问电，转达了香港６００万同胞的深切情意。香港新闻界及众多援救团体都以不同方式呼吁市民慷慨捐助，并先后设立公布了赈灾账户号码，方便公众捐助。香港红十字会一马当先，最早向赈灾基金申请了６２４万港元的救灾专款；东方报业集团捐款５００万港元；和记黄埔有限公司董事局主席李嘉诚先生捐款５００万港元，香港潮籍六大社团捐款１００万港元，广东社团总会……列不完的团体，数不尽的个人，２０万、３０万、４０万、３００万，数字像滚雪球一样不断增加。特区政府政务司黄小姐也打来电话告知，政府赈灾基金咨询委员会已经批准了对香港红十字会６２４万港元的拨款，一旦其他救援组织提出赈灾拨款申请，特区政府也会很快讨论解决。
<employee from="和记黄埔有限公司董事局" name="李嘉诚"/></weibo><weibo id="209">国家体委主任伍绍祖、中共上海市委副书记龚学平等领导和群众一起参加了登高活动，并为比赛举枪发令。
<employee from="国家体委" name="伍绍祖"/></weibo><weibo id="210">（贵州玉屏县委办公室伍洪伦）时下，又是年初岁尾。
<employee from="贵州玉屏县委" name="伍洪伦"/></weibo><weibo id="211">新华社西宁１月２２日电（记者梁娟、侯德强）日前，第八世夏茸尕布活佛转世灵童认定仪式在青海塔尔寺举行。报经青海省人民政府批准，按照宗教仪轨和历史惯例寻访认定，黄南藏族自治州泽库县王加乡东却村六岁的藏族男童央杰本继位为第九世夏茸尕布活佛。第八世夏茸尕布活佛是１９９１年在尖扎县拉茂德庆寺圆寂的，他生前曾任中国佛教协会副会长、青海省佛教协会会长，是藏传佛教界很有名望的活佛，曾经为青海的民族团结和经济发展做出了积极贡献，在全省各族信教群众中有十分广泛的影响。据青海省民族宗教事务委员会官员桑杰介绍，第八世夏茸尕布活佛转世灵童的寻访认定是严格按照藏传佛教仪轨进行的，具体工作由藏传佛教学者、现年九十高龄的原八世夏茸尕布活佛经师、贵南县塔秀寺活佛拉茂雍增洛桑克珠嘉措亲自负责，中国佛教协会副会长、塔尔寺活佛阿嘉洛桑图旦，中国佛教协会副会长、拉卜楞寺活佛嘉木样洛桑久美图丹却吉尼玛等也参与了灵童寻访认定。寻访小组通过占卜、秘密寻访、食团问卜等宗教仪轨，认定了央杰本为夏茸尕布活佛的转世灵童。
<employee from="贵南县塔秀寺" name="拉茂雍增洛桑克珠嘉措"/></weibo><weibo id="212">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="澳大利亚队" name="莱利"/></weibo><weibo id="213">本报记者冯霄１月１０日，河北省张家口发生６．２级强烈地震的消息，牵动着６００万香港同胞的心。连日来，香港各界纷纷伸出援助之手，据不完全统计，全港已向灾区捐款约３０００万港元。特区行政长官董建华致张家口灾区的慰问电，转达了香港６００万同胞的深切情意。香港新闻界及众多援救团体都以不同方式呼吁市民慷慨捐助，并先后设立公布了赈灾账户号码，方便公众捐助。香港红十字会一马当先，最早向赈灾基金申请了６２４万港元的救灾专款；东方报业集团捐款５００万港元；和记黄埔有限公司董事局主席李嘉诚先生捐款５００万港元，香港潮籍六大社团捐款１００万港元，广东社团总会……列不完的团体，数不尽的个人，２０万、３０万、４０万、３００万，数字像滚雪球一样不断增加。特区政府政务司黄小姐也打来电话告知，政府赈灾基金咨询委员会已经批准了对香港红十字会６２４万港元的拨款，一旦其他救援组织提出赈灾拨款申请，特区政府也会很快讨论解决。
<employee from="香港特区政府" name="董建华"/></weibo><weibo id="214">中国京剧院副院长刘长瑜京剧是个比较年轻的剧种，它的历史只有二百多年，但它却是中华民族长时间的灿烂文化和表演艺术的沉淀和积累，一代代艺术家丰富完善了它。京剧所具有的一整套的表演程式，能精致反映出不同时代、不同性格、不同身份的人物，富有极强的艺术感染力。京剧艺术对演员的要求极为苛刻，“四功五法”（唱念做打、手眼身法步）等一系列表演技巧要穷尽演员的毕生精力。除了苦练之外，没有任何方法可以替代，而且京剧表演人才培养周期长，淘汰率高，成材艰难。面对现代高科技手段的广泛应用和这种人工劳动的巨大差异，这种既不容易走红又不挣钱而且终生都将为之高强度付出的职业，需要演员具有矢志献身精神，有苦于清贫、耐得寂寞的决心和毅力，这种献身精神是振兴京剧的希望，也是京剧工作者必须具备的思想道德素质。事业发展的核心是人才。培养造就一批有真才实学的艺术队伍是京剧迈向二十一世纪的重要保证。培养人才，要从小抓起，京剧演员缺乏幼功对成材不利。京剧艺术是很讲功夫的艺术，技术不过硬的演员不是称职的京剧演员。要注重演员思想素质、艺术素质的全面提高，只有如此，才能塑造出生动感人的艺术形象。要敢于放手让年轻人挑大梁，给新人脱颖而出的机会，鼓励他们、帮助他们向着令观众喜爱的艺术大师的方向努力。我们还亟需有一批能使京剧舞台产生艺术整体效应的编、导、音、美各门各类艺术人才，包括善于经营、能积极开拓市场的管理人才，有关领导应高度重视这些方面人才的选拔和培养。随着时代的发展，观众的变化，京剧要适应现代观众的审美需求，这除了京剧工作者富有开拓进取精神之外，政府还要在经济上给予大力支持，使这支队伍能沉下心来，踏踏实实地创作艺术精品。使他们当中能够不断涌现出令观众喜爱的艺术大师。
<employee from="中国京剧院" name="刘长瑜"/></weibo><weibo id="215">（尹家骅钱友荣郭凯）新华社纽约１月１日电（记者周锡生）在过去的一年里，世界企业兼并高潮迭起，兼并涉及的领域和规模与以前相比都有所扩大。
<employee from="新华社" name="周锡生"/></weibo><weibo id="216">乌鲁木齐石油化工总厂警卫中队队长、共产党员张鹏，以身作则，克己奉公，受到厂内外广泛好评。他在警卫中队响亮地提出：向我看齐！张鹏用自己的实际行动，在群众中间树起了一面旗帜。“向我看齐”这四个字，说起来容易，做起来很难。向我看齐表明说者给群众一面明亮的镜子，让群众每时每刻都能用这面镜子检验其一言一行、一举一动，看其是否符合共产党员、国家干部的标准；向我看齐表明说者给自己一根无形的鞭子，时时刻刻用它鞭策自己不做一丝一毫有损于党、国家和人民利益的事情。说“向我看齐”，需要胆量。有人认为，每天的工作千头万绪，一年３６５天难免不做一件错事，怎敢轻易说“向我看齐”？实际上，“向我看齐”是对自己的高标准、严要求。只要你按照这个标准和要求去做了，就不会办错事。即便偶尔办错一件事，群众也是会谅解你的。有的人在这个地方，在没有利害关系或关系小的事情上敢说“向我看齐”，但是在另一个地方，在有利害关系或关系大的事情上却不敢说“向我看齐”。归根结底，是他们缺乏和“私”字彻底决裂的勇气。如果每一个党员干部都敢于说向我看齐，那么令老百姓深恶痛绝的腐败现象就会销声匿迹，社会风气也将大为好转。乌鲁木齐石油化工总厂邓本金
<employee from="乌鲁木齐石油化工" name="邓本金"/></weibo><weibo id="217">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="中国队" name="张怡"/></weibo><weibo id="218">据新华社北京１月１９日电（记者杨国强）中央军委副主席、国务委员兼国防部长迟浩田今天在钓鱼台国宾馆和美国国防部长科恩举行了会谈。迟浩田说，新年伊始，科恩部长即来北京进行正式访问，这标志着中美两军关系在１９９８年又有了一个良好的开端。他祝愿中美两军关系在新的一年里更加稳定、务实地发展。会谈中，双方就国际形势、地区形势、双边关系以及其他共同关心的问题坦诚地交换了意见。迟浩田说：“当前国际形势继续趋向缓和，世界格局多极化进程在加快，各国政治、经济、文化的发展越来越多样化。大国关系出现了战略性的调整。要和平、求稳定、谋合作、促发展已经成为不可阻挡的时代主流。在新的形势下，扩大军事集团、加强军事同盟，无助于维护和平、保障安全。”他指出，多年来，中国在维护世界和地区和平与稳定方面做出了积极的努力。中国和本地区各大国的关系已经有了全面改善和加强。中国与周边国家有着良好的睦邻友好关系。事实证明，中国是促进亚太地区乃至世界和平、稳定和繁荣的积极因素。
<employee from="中央军委" name="迟浩田"/></weibo><weibo id="219">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="俄罗斯" name="萨乌丁"/></weibo><weibo id="220">文化部振兴京剧指导委员会办公室主任林瑞康近年来京剧艺术在对外文化交流方面有了新的进展，京剧院团除了完成政府文化交流规定的指令性任务外，还开展了商业性演出。演出团体从以前经常担任出访任务的中国京剧院、北京京剧院、上海京剧院、天津青年京剧团等发展到大连京剧团、沈阳京剧院、浙江省京昆剧院，以及江苏省京剧院、山东省京剧院、北京宣武区风雷京剧团等，所到的国家、地区有美国、英国、法国、加拿大、智利、墨西哥、秘鲁、日本、新加坡、泰国、韩国、印尼等，以及香港、澳门、台湾。除了演出还开展了讲学活动。另一种交流形式是走进来，一些国外的京剧艺术爱好者到中国戏曲学院、北京市戏曲学校来读学位，接受短期培训深造等不同形式的训练，他们来自美国、英国、法国、瑞士、瑞典、加拿大、韩国、日本、新加坡、苏丹、越南、俄罗斯等国家。戏曲学校的在校生也有机会到境外进行文化交流。如中国京剧艺术基金会在１９９４年组织北京市戏曲学校、天津市艺术学校、上海市戏曲学校的部分优秀学生赴香港演出，并取得成功。演员们在香港的轰动又引起台湾文化界的关注。１９９５年９月他们应邀赴台湾演出，小演员们规范熟悉的技艺，又征服了台湾同胞。我们还应台湾复兴剧校邀请多次派出教员赴台教学，不但培养了艺术人才，同时加强了两岸同胞在艺术上的交流，增进了友谊。在开展对外交流演出的剧目方面，大多数是优秀的传统保留剧目，新编历史剧和现代戏数量不多。京剧这门综合艺术需要成龙配套的尖子人才：编剧、导演、舞美、音乐等。这些尖子人才的出现和优秀演员结合在一块儿才能不断地创作出思想性、艺术性俱佳的精品。创作人才的奇缺，领导和许多前辈都看到了，也深感这个问题的严重性。振兴京剧任重道远，让我们振奋精神，团结拼搏，为京剧艺术进一步繁荣和发展努力奋斗。
<employee from="文化部振兴京剧指导委员会办公室" name="林瑞康"/></weibo><weibo id="221">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="美国" name="科瓦尔"/></weibo><weibo id="222">荣誉：全国司法行政系统一级英雄模范、模范公务员工作单位：甘肃省古浪县黑松驿乡政府目前状况：仍在乡司法助理员的岗位上忙碌着附记：从１９９７年８月获得“全国司法行政系统一级英雄模范”、“模范公务员”称号以来，年届花甲的老侯便没拾闲。在人民大会堂作了报告之后，又奔赴天津、上海、山东等９省、市巡回演讲。最使老侯感动的是，上海不仅慷慨承担了他上大专的儿子三年间的学费，还盛情邀请他和老伴去上海观光、检查身体。从外地回到黑松驿乡之后，侯殿禄除了在那几间老土屋里为张罗侄儿的婚礼忙了一天外，没歇过一天假。他仍然骑着辆旧自行车，踏着山间积雪，走村串户调解纠纷、宣传法制。几个月来，他又成功调处了６起家庭、婚姻纠纷，还为一位新疆的同志解决了事故赔偿问题。侯殿禄对记者说：“我做的都是些普普通通的事，真的没啥好说的。我只有一辈子为老百姓多做好事，才能报答党和人民的厚爱。”（李战吉）
<employee from="甘肃省古浪县黑松驿乡政府" name="老侯"/></weibo><weibo id="223">铁道部原部长刘志军、副部长陆东福、总工程师何华武、原副总工程师兼运输局原局长张曙光、运输局原副局长兼客运专线技术部主任（现任科技司司长、党总支书记）季学胜、运输局原副局长兼基础部主任徐啸明（现任广州铁路集团公司董事长、党委书记）、科技司原司长耿志修（现任铁道部安全总监兼副总工程师），中国铁路通信信号集团公司（以下简称通号集团）副总经理、党委常委缪伟忠，通号设计院董事长、党委副书记张海丰，上海铁路局原局长龙京、原党委书记李嘉等54名事故责任人员受到严肃处理。
<employee from="铁道部" name="何华武"/></weibo><weibo id="224">据新华社北京１月２１日电（记者王黎）中共中央统战部、全国人大民委、国家民委、全国政协民宗委、北京市人民政府，今天上午在京举行首都各民族人士迎春茶话会。全国人大常委会副委员长王光英、程思远、布赫、铁木尔达瓦买提，国务委员、国家民委主任司马义艾买提，全国政协副主席阿沛阿旺晋美、赛福鼎艾则孜等参加了茶话会。布赫向与会的首都各民族人士表示新春祝福。布赫说，１９９８年，是全面贯彻落实党的十五大提出的各项任务的重要一年，也是完成“九五”计划，胜利迈向新世纪的关键一年。我们要坚持和完善民族区域自治制度，全面贯彻党的民族政策，切实加强民族工作，巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，促进各民族共同繁荣。要认真贯彻党的宗教政策，依法加强对宗教事务的管理。布赫指出，国家和民族地区的根本利益是一致的。只有国家繁荣富强，才能实现民族地区的经济振兴，民族地区的经济建设搞上去了，也会加快整个国家的经济建设步伐。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国主持茶话会。汪锋等老同志、有关部门负责人以及首都各民族人士８００多人参加了茶话会。
<employee from="全国政协民宗委" name="赛福鼎艾则孜"/></weibo><weibo id="225">据新华社华盛顿１月１８日电美国得克萨斯州越棉寮华裔联谊会会长谢家树１８日代表该会向中国河北张家口地震灾区捐款１万美元，并将支票交给中国驻休斯敦总领事吴祖荣。谢家树在天后庙举行的新年庆典大会上致词说，河北地区遭受地震，海外的中国人心系灾区同胞，以向灾区捐款的行动来表达我们海外中国人的心意。他号召与会广大侨胞继续捐款，支持张家口地区人民的抗震救灾斗争。谢家树对祖国在经济上取得的伟大成就感到由衷高兴，并强烈呼吁越棉寮华裔同胞和海外所有中国人一起，坚决支持祖国的统一大业。吴祖荣在讲话中对越棉寮华裔联谊会向张家口地震灾区捐款表示感谢。他说，越棉寮华裔联谊会的捐款表明了海外侨胞同祖国同胞心连心。他表示将尽快将捐款转送到灾区人民手中。本报纽约１月１８日电记者符福渊报道：美国江浙工商总会１７日在纽约举行的“九八新春大联欢”晚会上，向遭受地震灾害的河北省张家口地区人民表示慰问，并捐赠５０００美元。该会名誉会长章爱龙在晚会上向中国驻纽约总领事邱胜云转交了支票，邱总领事对此表示感谢。
<employee from="中国" name="吴祖荣"/></weibo><weibo id="226">杨洪柯张起河“看到这个栏，就像看到了警察，感到安全多了！”“别看栏小，作用可不小，犯罪分子怵它，违法的人少多了！”近日，笔者在河北省邯郸县黄粱梦镇采访时，听到村民们七嘴八舌地夸赞。他们说的那个栏就是黄粱梦派出所在全省首家设置的警长公开栏。该所在设置多处警长公开栏的３个月内，接到报警电话６０余次，出警率１００％，辖区刑事案件比上年同期降低９０％，治安案件降低６０％，收到了“发案少，秩序好，群众满意”的社会效果。邯郸县公安局黄粱梦派出所辖区内总人口８万余人，该镇因有吕仙祠而闻名。如何给当地群众和外地游客报警提供方便，增强人们的安全感？这成为派出所警务改革的重点。去年８月，他们除了划分警务区，发放３００张警长联系卡外，在实行警长负责制中，又推出设置警长公开栏的举措，即在辖区村庄的主要街道、交通路口、公用电话边、１０７国道两旁等醒目地带设置了２００多块警长公开栏，每个栏均用水泥抹成，漆写着警务区序号、警长姓名、联系电话和ＢＰ机呼号，并写着“当您有困难时请与警长联系”的承诺语及派出所监督电话。这样一来，使辖区群众和过往行人及游客有事可随时报警。他们规定：干警接报警后３分钟内警车出所大门，不让群众打第二次报警电话，否则扣该警务区考核分数；群众报警时如警长不在辖区要接传呼后立即与派出所联系出警事宜；接报警后如案件不归本辖区也要先处置，事后移交有关部门。“设置警长公开栏，既能增强群众的法律保护意识，又能督促干警尽职尽责，以此促进群防群治工作。”派出所所长陈书生一语破的。公开栏设置后，该辖区里打架斗殴、酗酒滋事的明显减少，刑事案件和治安案件明显下降，群众感到有了依靠。１９９７年８月１８日，袁庄村民李某酒后滋事，砸坏了苏里粮站的汽车玻璃和办公室玻璃。粮站主任一时找不到报警电话，经群众提醒，他跑到街上按警长公开栏的报警电话找来了警长，立即制止了事态发展。警长公开栏还起着法制宣传教育作用，增强了群众与坏人坏事作斗争的意识。同年９月１０日，薛庄村一村民发现被公安机关久抓未获的拐卖妇女犯罪嫌疑人朱飞从外地流窜回家。他按公开栏的电话向警长举报。干警们当天晚上就将朱抓获归案。
<employee from="黄粱梦派出所" name="陈书生"/></weibo><weibo id="227">《华澳日报》的评论特别引述江主席新年讲话：『实现祖国的完全统一，是海内外全体中国人的共同心愿。
<employee from="中国" name="江主席"/></weibo><weibo id="228">牢记我党我军宗旨永葆人民军队本色彭楚政再获“全国民族团结进步模范”称号据新华社北京１月２４日电（解放军报记者夏洪青、新华社记者刘建新）中共中央政治局委员、书记处书记、中央军委副主席张万年，中共中央政治局委员、中央军委副主席迟浩田，中央军委委员傅全有、于永波、王克、王瑞林，１月２３日会见了彭楚政事迹报告团成员。张万年、迟浩田等军委领导高度评价彭楚政积极响应党中央、国务院的号召，牢记我党我军宗旨，献身扶贫工作所取得的成绩和作出的奉献，称赞他是党放心、人民放心、军队放心的好干部。张万年说，彭楚政同志处处想着群众、事事为着群众，坚持不懈地为人民办好事、办实事的先进事迹和精神，充分体现了我党我军全心全意为人民服务的宗旨，体现了我党我军与人民群众的血肉联系，体现了新的历史时期人民公仆的政治本色。张万年要求全军干部尤其是高中级领导干部，要带头向彭楚政学习，学习他热爱党、热爱祖国、热爱人民、热爱军队、热爱事业的高度政治觉悟；学习他为党分忧，为民解愁，“群众不脱贫，寝食不安宁”的革命精神；学习他一身正气，两袖清风的高贵品质，切实做到“权大不忘责任重，位尊不移公仆心”。各级党委和政治机关，要认真开展向彭楚政学习的活动，按照党中央、中央军委的要求，动员和组织部队进一步做好扶贫工作，为落实党中央、国务院扶贫攻坚战略，实现到本世纪末基本解决农村贫困人口温饱问题的既定目标，做出更大的成绩。又讯被誉为“扶贫司令”的湖南吉首军分区司令员彭楚政，今天再次荣获“全国民族团结进步模范”荣誉称号，这也是今年全国第一个获此殊荣的个人。在今天国家民委与彭楚政先进事迹报告团成员召开的座谈会上，国家民委领导宣读了授予彭楚政这一荣誉称号的决定，向彭楚政颁发了荣誉证书。
<employee from="中央军委" name="王瑞林"/></weibo><weibo id="229">新华社北京１月１５日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见美国所罗门美邦公司董事长桑福威尔一行时说，中国金融业的对外开放正在有步骤、有计划地进行。他表示中国政府将采取措施，进一步改善投资环境，鼓励投资和进口，促进对外贸易和经济技术合作。李鹏说，目前中国政治稳定，经济发展，社会进步，人民生活水平不断提高。他希望美国企业家增进对中国的了解，积极参与中国市场的竞争，扩大在华投资和技术转让，推动中美经贸关系进一步向前发展。威尔说，中国在世纪之交正成为一个不仅对亚太经济，而且对全球繁荣都具有重大影响的国家。他表示，所罗门美邦公司对中国的发展前景抱有信心，并将继续扩大同中国的合作。财政部部长刘仲藜、国务院外办主任刘华秋等参加了会见。威尔一行是应财政部的邀请于昨日抵京访问的。
<employee from="美国" name="桑福威尔"/></weibo><weibo id="230">钱其琛访问德班本报德班１２月３１日电记者温宪报道：中国国务院副总理兼外长钱其琛今天访问了南非著名港口城市德班。
<employee from="中国国务院" name="钱其琛"/></weibo><weibo id="231">牢记我党我军宗旨永葆人民军队本色彭楚政再获“全国民族团结进步模范”称号据新华社北京１月２４日电（解放军报记者夏洪青、新华社记者刘建新）中共中央政治局委员、书记处书记、中央军委副主席张万年，中共中央政治局委员、中央军委副主席迟浩田，中央军委委员傅全有、于永波、王克、王瑞林，１月２３日会见了彭楚政事迹报告团成员。张万年、迟浩田等军委领导高度评价彭楚政积极响应党中央、国务院的号召，牢记我党我军宗旨，献身扶贫工作所取得的成绩和作出的奉献，称赞他是党放心、人民放心、军队放心的好干部。张万年说，彭楚政同志处处想着群众、事事为着群众，坚持不懈地为人民办好事、办实事的先进事迹和精神，充分体现了我党我军全心全意为人民服务的宗旨，体现了我党我军与人民群众的血肉联系，体现了新的历史时期人民公仆的政治本色。张万年要求全军干部尤其是高中级领导干部，要带头向彭楚政学习，学习他热爱党、热爱祖国、热爱人民、热爱军队、热爱事业的高度政治觉悟；学习他为党分忧，为民解愁，“群众不脱贫，寝食不安宁”的革命精神；学习他一身正气，两袖清风的高贵品质，切实做到“权大不忘责任重，位尊不移公仆心”。各级党委和政治机关，要认真开展向彭楚政学习的活动，按照党中央、中央军委的要求，动员和组织部队进一步做好扶贫工作，为落实党中央、国务院扶贫攻坚战略，实现到本世纪末基本解决农村贫困人口温饱问题的既定目标，做出更大的成绩。又讯被誉为“扶贫司令”的湖南吉首军分区司令员彭楚政，今天再次荣获“全国民族团结进步模范”荣誉称号，这也是今年全国第一个获此殊荣的个人。在今天国家民委与彭楚政先进事迹报告团成员召开的座谈会上，国家民委领导宣读了授予彭楚政这一荣誉称号的决定，向彭楚政颁发了荣誉证书。
<employee from="湖南吉首军分区" name="彭楚政"/></weibo><weibo id="232">据新华社北京一月九日电（记者张锦胜）国务院副总理邹家华今天在会见出席全国统计工作会议代表时指出，统计工作是一项基础性工作，要把准确性放在首位，要加快统计制度改革，全面提高统计数据的质量。邹家华指出，统计工作很重要，它对了解当前经济社会情况以及制定经济和社会工作的政策都是十分重要的。如果这项工作做不好，就很难对今后的工作做出正确决策。在建立社会主义市场经济的过程中，旧的统计方法已很难适应新的形势需要，因此，要加快统计制度改革的步伐。统计工作要坚持『准确、及时、全面、方便』的方针，当前尤其要注意通过深化改革提高统计数据的质量，要坚决制止在统计上弄虚作假的行为，使统计工作更好地为国民经济建设服务。全国统计工作会议一月七日至九日在北京召开，国家统计局局长刘洪要求各级统计机构认真学习贯彻党的十五大和中央经济工作会议精神，加快改革国家统计制度，切实提高统计数据质量。这次会议分析了党的十五大后统计工作面临的新形势，提出到本世纪末或者更长一段时间，初步建立起符合我国国情、适应社会主义市场经济发展需要的新统计体系。今年要以提高统计数据质量为中心，以改革统计制度为重点，积极推进各项统计改革和建设，切实提高统计服务质量，进一步开创统计工作的新局面。会议强调，要把提高统计数据质量摆到更加突出的战略地位来抓。具体说来，主要有四项任务：一是建立一个适应宏观管理需要、与国际标准接轨的新国民经济核算体系；二是建立一个能够更加准确、及时地反映市场经济运行和经济增长方式转变的统计指标体系；三是建立一个适合我国国情、符合国际规范的统计标准体系；四是建立一个从我国实际出发，科学适用的统计调查方法体系。会议要求，统计工作要进一步拓展服务领域，提高服务质量。要更加缜密地监测我国国民经济的运行，准确把握经济走势，及时反映新情况、新问题，提出政策建议。要抓住改革和发展中的重大问题，加强调查研究，集中攻关，力争拿出研究精品，向党政领导提供高水平的咨询意见。
<employee from="国家统计局" name="刘洪"/></weibo><weibo id="233">据新华社马尼拉１月５日电（记者范小林）菲律宾经济发展部长阿比托今天宣布，尽管受到亚洲金融风暴的影响，菲律宾１９９７年的通货膨胀率仍保持了较低水平。
<employee from="新华社" name="范小林"/></weibo><weibo id="234">据新华社马尼拉１月１７日电反对雇用童工“全球大游行”活动今天在菲律宾首都马尼拉拉开帷幕。来自菲律宾全国各地的近万名儿童以及工会和非政府组织的代表今天汇集在马尼拉的奎松地区举行游行、歌舞、演讲等活动，表达他们反对雇用童工和虐待儿童的决心和愿望。今天的活动拉开了为期６个月的“全球大游行”的帷幕。这次活动由９７个国家的７００多个民间组织发起，将分别在世界五大洲举行。马尼拉是亚洲地区的第一站。土宪法法院取缔繁荣党新华社安卡拉１月１６日电（记者郑金发）土耳其宪法法院院长塞泽尔１６日在这里宣布，由于土耳其繁荣党在从政期间进行反土耳其世俗主义和支持原教旨主义的活动，法院决定取缔这个政党。塞泽尔说，土耳其宪法法院当天下午举行全体成员会议，最后以九票赞成，两票反对的结果决定取缔繁荣党。他说，根据法院决定，土耳其将取消繁荣党主席埃尔巴坎和其他５名繁荣党领导成员议员的资格。根据土耳其政党法规定，埃尔巴坎和该党６名主要领导成员将至少被停止从政５年以上。繁荣党成立于１９８３年，在１９９５年１２月全国大选中成为议会第一大党。该党主席埃尔巴坎于１９９６年成为联合政府总理。去年６月，由于埃尔巴坎不采取强硬措施打击原教旨主义，在土军方的压力下被迫辞职。
<employee from="土宪法法院" name="塞泽尔"/></weibo><weibo id="235">（尹家骅钱友荣郭凯）新华社纽约１月１日电（记者周锡生）在过去的一年里，世界企业兼并高潮迭起，兼并涉及的领域和规模与以前相比都有所扩大。
<employee from="新华社" name="尹家骅"/></weibo><weibo id="236">据新华社北京１月１５日电（记者孙杰）中国航空工业总公司工作会议今天在京闭幕。国务院总理李鹏为这次会议作出批示，要求航空工业要大力推进两个根本转变，切实搞好结构调整、技术开发和市场营销工作。中国航空工业总公司总经理朱育理今天在会上传达了李鹏总理的批示内容。李鹏总理在批示中指出，航空工业是技术密集的高新技术产业，也是衡量一个国家科技发展和国防建设水平的重要标志。改革开放以来，航空工业走军民结合的道路取得了重要进展，为经济发展、科技进步、国防建设作出了贡献。当前，航空工业在世界激烈竞争中面临着严峻挑战和发展机遇。要大力推进两个根本转变，切实搞好结构调整、技术开发和市场营销工作，把一个崭新的航空工业带向２１世纪。据了解，去年我国航空工业继续保持稳定发展势头，总产值比上年增长１２８％，其中民品产值增长１６％，占总产值的比重上升到８０％。去年我国航空工业外贸出口总额增长１１１％，工业企业的销售收入增长５％。此外，国产教８飞机顺利通过设计技术鉴定；运７２００Ａ飞机取得型号合格证；ＡＥ３１Ｘ中型客机正在抓紧商务合作合同的谈判。民品支柱产品汽车产量达１２７万辆，比上年增长３２％。朱育理在大会报告中要求航空工业在今年的工作中进一步解放思想，转变观念，振奋精神，坚决打好企业改革、重点型号研制、结构调整、市场营销四个攻坚战，使全行业的生产和经营再迈一个新台阶。此外，总资产近２２亿元人民币、年产量近１３万辆的中航微型汽车集团今天也在此间宣告成立。中航微型汽车集团由哈飞、昌河、东安和贵航的微型汽车部分联合组成。
<employee from="国务院" name="李鹏"/></weibo><weibo id="237">天下的事儿真是无奇不有，谁能相信我爷爷７０多岁了，居然在村里办起了托儿所，还挂起了“义务服务”的牌子。爷爷种了一辈子地，现在年岁也大了，家人都劝他在家享享清福。可看着村里那些热火朝天的人们，爷爷还是闲不住，憋不住整天围着村子转。最后爷爷发现，村里的成年人整天东奔西走地忙活，却苦了那些不够上学年龄的孩子们，村里又没有托儿所，父母们只好将孩子带在身边，既麻烦，又让孩子受苦。看到这些，爷爷便萌发了办托儿所的念头。他跟家里人一商量，大家都同意。于是，家里腾出新盖的三间砖瓦房，爷爷的托儿所便开张了。因为人手不够，爷爷把刚高中毕业的孙女也叫过去帮忙了。看着爷爷的托儿所，我却犯了疑。按说，家中的日子还算富裕，也没必要让爷爷开这个托儿所。想到这儿，我便问：“爷爷，你这一月也能挣几百元吧。”爷爷却笑着说：“挣啥呀，都是乡里乡亲的。”“不挣钱，那你图个啥呀？”没想到爷爷竟吹胡子瞪眼地急起来：“你小子，白在部队上呆这几年了，张口闭口就是钱！我这叫发挥余热！”望着生气的爷爷和那些快乐的孩子，我心想自己真的误解爷爷了。我真为自己的爷爷而高兴！（天津警备区某部张海军）
<employee from="天津警备区" name="张海军"/></weibo><weibo id="238">铁道部党组书记、副部长傅志寰在今天开幕的全国铁路领导干部会议上提出，今后３年，是深化铁路改革的攻坚阶段，主攻方向是努力实现政企分开、减员增效、扭亏增盈的目标，当好全国交通战线３年扭亏的突破口，同时要力争加快铁路建设，为铁路跨世纪发展奠定坚实基础。
<employee from="铁道部党组" name="傅志寰"/></weibo><weibo id="239">举重世界冠军和创纪录选手上光荣榜仪式在京举行（附图片１张）本报北京１月２０日讯中国举重队今天为获得世界冠军和打破世界纪录的运动员举行上光荣榜仪式。杨斌、兰世章、王国华、肖建刚、张勇、万建辉、占旭刚、崔文华等８名选手胸戴大红花，他们的名字和照片登上了光荣榜。国家体委专职委员李富荣为仪式揭榜并讲话，重竞技运动管理中心主任韦迪在仪式上鼓励举重健儿顽强拼搏，再创佳绩。在１９９７年举行的第六十八届世界锦标赛、第二届东亚运动会和第二十八届亚洲锦标赛上，中国举重队的８名男运动员共获得１０个世界冠军，打破５项世界纪录。至此，中国举重队光荣榜上的世界冠军和世界纪录创造者增至３６个。中国举重队的运动员目前正在北京集训，备战第十三届亚运会。图片：图为上世界冠军光荣榜的部分选手。（新华社记者官天一摄）
<employee from="国家体委" name="李富荣"/></weibo><weibo id="240">本报北京１月２３日讯新华社记者刘思扬、本报记者郑宏范报道：中直机关１９９８年纪检工作会议今天在京举行。中共中央政治局候补委员、书记处书记、中直工委书记曾庆红要求中直机关各级党组织和广大党员，认真学习贯彻江泽民同志在中央纪委二次全会上的讲话和中央纪委二次全会精神，毫不放松地继续推进党风廉政建设和反腐败斗争，特别是领导干部在拒腐防变倡廉中一定要起表率作用，在反腐倡廉实践中建设高素质的执纪执法队伍。会上，曾庆红传达了江泽民同志在中央纪委二次全会上的重要讲话。中央纪委常委、中直机关纪律检查工作委员会书记李登柱传达了尉健行同志在中央纪委二次全会上的报告。曾庆红说，江泽民同志的重要讲话从战略和全局的高度，进一步阐述了党风廉政建设和反腐败斗争的重大意义，科学分析了反腐败斗争的形势，为深入开展反腐败斗争指明了方向。中直机关要以更大的决心、更有力的措施，加大工作力度，努力在党风廉政建设和反腐败斗争中取得新的成效。中直工委副书记尹克升代表中直工委就贯彻落实中央纪委二次全会精神，做好中直机关１９９８年党风廉政建设和反腐败工作作出部署。尹克升说，今年工作总的要求是：以邓小平理论和党的十五大精神为指导，按照“统揽全局、精心部署、狠抓落实、团结一致、艰苦奋斗、开拓前进”的方针，坚持党中央确定的反腐败指导思想、基本原则、领导体制和工作格局，坚持标本兼治，综合治理，贯彻落实中央纪委二次全会的部署，进一步提高思想认识，坚持不懈地推进党风廉政建设和反腐败斗争，努力取得更加明显的成效。
<employee from="新华社" name="刘思扬"/></weibo><weibo id="241">该剧以刘伯承告别军校结尾，舞台处理新颖、大胆而具有象征意味。五星红旗在雄浑的乐曲声中高高飘扬，背景急骤变幻，仿佛新生活已经开始，刘伯承俯身深情地吻了吻红旗的一角（剧照见图李舸摄），然后毅然转身，迈着矫健的步伐走向钟山深处，渐渐地融化在霭霭白云之间。演出结束后，演员们未来得及卸妆，便来到观众中，征询他们的意见。观众们纷纷盛赞这出话剧厚实凝重，大气磅礴。国防大学校长邢世忠中将半开玩笑地说：“演员们演出几个小时，辛苦了，现在，该我们站起来向你们汇报我们的体会了。”他介绍说，当年刘伯承创建的南京军事学院已于１９８５年迁到北京，这所学校为我们国家培养了大量军事人才。如今，微微风簇浪已散作满河星，他们已经成为我军建设的中流砥柱。他无限感慨地说：“这出话剧不仅仅是历史剧，更洋溢着强烈的时代气息。我们的时代正需要大量这样高伫潮头唱大风的优秀作品。它揭示了中国人民解放军实现战略转变、永葆胜利之师的深刻主题，更给我们提出了一个严峻的问题：面对即将到来的２１世纪，我们该如何建立新的功勋？”
<employee from="国防大学" name="邢世忠"/></weibo><weibo id="242">据新华社北京１月２１日电（记者王黎）中共中央统战部、全国人大民委、国家民委、全国政协民宗委、北京市人民政府，今天上午在京举行首都各民族人士迎春茶话会。全国人大常委会副委员长王光英、程思远、布赫、铁木尔达瓦买提，国务委员、国家民委主任司马义艾买提，全国政协副主席阿沛阿旺晋美、赛福鼎艾则孜等参加了茶话会。布赫向与会的首都各民族人士表示新春祝福。布赫说，１９９８年，是全面贯彻落实党的十五大提出的各项任务的重要一年，也是完成“九五”计划，胜利迈向新世纪的关键一年。我们要坚持和完善民族区域自治制度，全面贯彻党的民族政策，切实加强民族工作，巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，促进各民族共同繁荣。要认真贯彻党的宗教政策，依法加强对宗教事务的管理。布赫指出，国家和民族地区的根本利益是一致的。只有国家繁荣富强，才能实现民族地区的经济振兴，民族地区的经济建设搞上去了，也会加快整个国家的经济建设步伐。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国主持茶话会。汪锋等老同志、有关部门负责人以及首都各民族人士８００多人参加了茶话会。
<employee from="全国人大常委会" name="布赫"/></weibo><weibo id="243">举重世界冠军和创纪录选手上光荣榜仪式在京举行（附图片１张）本报北京１月２０日讯中国举重队今天为获得世界冠军和打破世界纪录的运动员举行上光荣榜仪式。杨斌、兰世章、王国华、肖建刚、张勇、万建辉、占旭刚、崔文华等８名选手胸戴大红花，他们的名字和照片登上了光荣榜。国家体委专职委员李富荣为仪式揭榜并讲话，重竞技运动管理中心主任韦迪在仪式上鼓励举重健儿顽强拼搏，再创佳绩。在１９９７年举行的第六十八届世界锦标赛、第二届东亚运动会和第二十八届亚洲锦标赛上，中国举重队的８名男运动员共获得１０个世界冠军，打破５项世界纪录。至此，中国举重队光荣榜上的世界冠军和世界纪录创造者增至３６个。中国举重队的运动员目前正在北京集训，备战第十三届亚运会。图片：图为上世界冠军光荣榜的部分选手。（新华社记者官天一摄）
<employee from="中国举重队" name="占旭刚"/></weibo><weibo id="244">铁道部原部长刘志军、副部长陆东福、总工程师何华武、原副总工程师兼运输局原局长张曙光、运输局原副局长兼客运专线技术部主任（现任科技司司长、党总支书记）季学胜、运输局原副局长兼基础部主任徐啸明（现任广州铁路集团公司董事长、党委书记）、科技司原司长耿志修（现任铁道部安全总监兼副总工程师），中国铁路通信信号集团公司（以下简称通号集团）副总经理、党委常委缪伟忠，通号设计院董事长、党委副书记张海丰，上海铁路局原局长龙京、原党委书记李嘉等54名事故责任人员受到严肃处理。
<employee from="铁道部" name="张曙光"/></weibo><weibo id="245">举重世界冠军和创纪录选手上光荣榜仪式在京举行（附图片１张）本报北京１月２０日讯中国举重队今天为获得世界冠军和打破世界纪录的运动员举行上光荣榜仪式。杨斌、兰世章、王国华、肖建刚、张勇、万建辉、占旭刚、崔文华等８名选手胸戴大红花，他们的名字和照片登上了光荣榜。国家体委专职委员李富荣为仪式揭榜并讲话，重竞技运动管理中心主任韦迪在仪式上鼓励举重健儿顽强拼搏，再创佳绩。在１９９７年举行的第六十八届世界锦标赛、第二届东亚运动会和第二十八届亚洲锦标赛上，中国举重队的８名男运动员共获得１０个世界冠军，打破５项世界纪录。至此，中国举重队光荣榜上的世界冠军和世界纪录创造者增至３６个。中国举重队的运动员目前正在北京集训，备战第十三届亚运会。图片：图为上世界冠军光荣榜的部分选手。（新华社记者官天一摄）
<employee from="中国举重队" name="崔文华"/></weibo><weibo id="246">（尹家骅钱友荣郭凯）新华社纽约１月１日电（记者周锡生）在过去的一年里，世界企业兼并高潮迭起，兼并涉及的领域和规模与以前相比都有所扩大。
<employee from="新华社" name="郭凯"/></weibo><weibo id="247">新华社北京１月２２日电（记者王黎）今天，中宣部、农业部、团中央举行赠送仪式，向全国５００个县赠送农民实用技术录像带，并向一些牧区乡镇赠送青年流动科技图书站设备，为农民奔小康、为农村经济发展和社会进步提供科技服务。近一段时间，各地“三下乡”活动红红火火，扎扎实实，各有关部门推出一批集中活动，产生了广泛的社会影响。赠送这批录像带是“三下乡”活动的又一个重要动作，是在全国广泛开展的“百万农村青年科技传播活动”的一项具体措施。这次赠送的对象主要是乡镇青年科技图书站，通过他们组织好录像带的使用，把农民需要的实用技术，送到农村中去，送到农民手中。农业部党组副书记、副部长刘成果，团中央书记处书记胡春华分别讲话。刘成果说，各级农业部门要把争取今年农业丰收、实现农业可持续发展作为大事抓好，通过多种方式满足农民的科技需求，下力量提高农民的科学文化素质，推动科教兴农战略的实施。胡春华说，农村青年是推广应用农业科技的重要力量，各级农村团组织要通过直接领办科技推广项目、办好农村科技图书站等多种途径，广泛传播农业实用技术。赠送仪式由中宣部副部长刘鹏主持。支持这次活动的北京盛丰农业生物技术有限公司负责人李洪，受赠单位代表山西省高平市、天津市武清县负责同志分别发了言。
<employee from="农业部" name="刘成果"/></weibo><weibo id="248">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="美国队" name="多兰"/></weibo><weibo id="249">据新华社北京１月１１日电（记者张宿堂、王雷鸣）依照宪法和选举法的规定，全国、省（自治区、直辖市）、设区的市（自治州）、县（不设区的市、市辖区、自治县）、乡（民族乡、镇）人民代表大会代表换届选举工作目前在全国各地全面展开。此次换届选举是选举法和地方组织法１９９５年修改后在各级人大代表换届选举中首次实施。随着选举结束后各级人大会议的召开，我国各级人大常委会、人民政府、人民法院、人民检察院的领导机构也将进行换届选举。作为我国人民政治生活和基层政权建设的一件大事，此次换届选举与以往不同的是，修改后的选举法和地方组织法对人大代表名额及选举程序做出了更明确的规定，如规定地方各级人大代表名额，选区的大小按照每一选区选一至三名代表划分，城镇选区每一代表所代表的人口数大体相等，农村选区每一代表所代表的人口数大体相等，缩短了选民名单和初步候选人名单公布时间等。记者从全国人大常委会办公厅了解到：乡级人大代表换届选举已于１９９７年３月底前全部结束，全国省、自治区、直辖市４．５万多个乡、镇的６．５亿选民积极参加投票选举。全国４５２２９个乡、镇此次共选出乡、镇人大代表２４５万多名，其中工人、农民代表占代表总数的７４％，妇女代表占代表总数的２１．７１％，少数民族代表占代表总数的１４．４３％，非中共党员代表占代表总数的３７．３２％。据悉，县级人大代表换届选举工作正在全国２８００多个县（不设区的市、市辖区、自治县）进行，涉及选民近８亿。
<employee from="新华社" name="王雷鸣"/></weibo><weibo id="250">新华社北京１月２２日电（记者王黎）今天，中宣部、农业部、团中央举行赠送仪式，向全国５００个县赠送农民实用技术录像带，并向一些牧区乡镇赠送青年流动科技图书站设备，为农民奔小康、为农村经济发展和社会进步提供科技服务。近一段时间，各地“三下乡”活动红红火火，扎扎实实，各有关部门推出一批集中活动，产生了广泛的社会影响。赠送这批录像带是“三下乡”活动的又一个重要动作，是在全国广泛开展的“百万农村青年科技传播活动”的一项具体措施。这次赠送的对象主要是乡镇青年科技图书站，通过他们组织好录像带的使用，把农民需要的实用技术，送到农村中去，送到农民手中。农业部党组副书记、副部长刘成果，团中央书记处书记胡春华分别讲话。刘成果说，各级农业部门要把争取今年农业丰收、实现农业可持续发展作为大事抓好，通过多种方式满足农民的科技需求，下力量提高农民的科学文化素质，推动科教兴农战略的实施。胡春华说，农村青年是推广应用农业科技的重要力量，各级农村团组织要通过直接领办科技推广项目、办好农村科技图书站等多种途径，广泛传播农业实用技术。赠送仪式由中宣部副部长刘鹏主持。支持这次活动的北京盛丰农业生物技术有限公司负责人李洪，受赠单位代表山西省高平市、天津市武清县负责同志分别发了言。
<employee from="中宣部" name="刘鹏"/></weibo><weibo id="251">本报北京１月２１日讯新华社记者陈雁、本报记者陈维伟报道：中共中央政治局常委、全国政协主席李瑞环今天在人民大会堂亲切会见了出席中国天主教第六届全国代表会议的全体代表。李瑞环在讲话中首先代表党中央、国务院对中国天主教第六届全国代表会议的圆满成功表示热烈的祝贺，对为推进新老交替主动从领导岗位退下来的几位德高望重的主教表示崇高的敬意。他说，４０年来特别是第五届天主教全国代表会议以来，我国天主教广大神职人员和教徒贯彻党的宗教政策，坚持独立自主、自办教会的方针，在为两个文明建设服务等方面取得了很大成绩，发挥了积极作用。他希望新一届领导班子发扬爱国爱教、团结进步的优良传统，带领广大教徒办好教务，与全国各族各界人士一道，为完成中共十五大z提出的各项任务，为实现中华民族的伟大振兴做出应有的贡献。李瑞环最后说，春节即将来临，借这个机会，我向在座的朋友，并通过你们向全国天主教的朋友们致以节日的问候，祝大家新春愉快，身体健康，阖家欢乐。中国天主教第六届全国代表会议于１月１７日至２０日在北京举行。会议确定了继续高举爱国主义旗帜，坚定不移地走独立自主自办教会道路的办教方向；并提出进一步加强爱国组织自身建设、努力与社会主义社会相适应等工作任务；选举产生了中国天主教爱国会主席傅铁山、中国天主教主教团主席刘元仁等１４人组成的新一届领导班子；审议通过了中国天主教爱国会和中国天主教主教团第五届常委会工作报告和新修改的《中国天主教爱国会章程》和《中国天主教主教团章程》等文件。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国，以及李德洙、张左己、叶小文等有关领导同志参加了今天的会见。
<employee from="中国" name="傅铁山"/></weibo><weibo id="252">据新华社北京１月２１日电（记者王黎）中共中央统战部、全国人大民委、国家民委、全国政协民宗委、北京市人民政府，今天上午在京举行首都各民族人士迎春茶话会。全国人大常委会副委员长王光英、程思远、布赫、铁木尔达瓦买提，国务委员、国家民委主任司马义艾买提，全国政协副主席阿沛阿旺晋美、赛福鼎艾则孜等参加了茶话会。布赫向与会的首都各民族人士表示新春祝福。布赫说，１９９８年，是全面贯彻落实党的十五大提出的各项任务的重要一年，也是完成“九五”计划，胜利迈向新世纪的关键一年。我们要坚持和完善民族区域自治制度，全面贯彻党的民族政策，切实加强民族工作，巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，促进各民族共同繁荣。要认真贯彻党的宗教政策，依法加强对宗教事务的管理。布赫指出，国家和民族地区的根本利益是一致的。只有国家繁荣富强，才能实现民族地区的经济振兴，民族地区的经济建设搞上去了，也会加快整个国家的经济建设步伐。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国主持茶话会。汪锋等老同志、有关部门负责人以及首都各民族人士８００多人参加了茶话会。
<employee from="全国政协" name="阿沛阿旺晋美"/></weibo><weibo id="253">本报珀斯１月１３日电记者许立群报道：俄罗斯名将萨乌丁今天在第八届世界游泳锦标赛男子３米板决赛中以绝对优势夺得冠军，中国选手周义霖获得亚军，俄罗斯选手利索夫斯基名列第三。萨乌丁今天６个动作难度系数平均值为３．２，是１２名进入决赛选手中最高的。从第一跳开始，萨乌丁就一直领先，周义霖紧随其后。当萨乌丁在第四跳和第五跳成功地完成了难度高达３．５和３．４的３０７Ｃ、４０７Ｃ后，他的得分一下窜升，其４０７Ｃ得到了今天全场比赛的最高分９３．８４分，最终他以７４６．７９分夺冠，比亚军周义霖高出了５０多分。上届世锦赛１米板冠军、津巴布韦选手埃文在第四跳时严重失误，得分为０，一下跌至最后一名，爆出冷门。至今，中国跳水队虽已夺得３块金牌，但３个奥运会项目金牌已经旁落。游泳赛场今天进行了４个项目的角逐，中国选手无一人进入决赛。亚特兰大奥运会女子２００米自由泳冠军、哥斯达黎加的波尔今晚以１分５８秒９０夺得该项冠军。中国选手王璐娜只获得第十六名。奥运会冠军、世界纪录保持者美国的多兰在男子４００米个人混合泳决赛中卫冕成功，成绩为４分１４秒９５。中国选手熊国鸣在Ｂ组决赛中抢跳犯规被取消比赛资格。女子１００米蛙泳比赛结果出人预料，夺魁呼声甚高的澳大利亚选手莱利在前７０米一直领先，但最后冲刺时落后，仅获得第六名。前六名选手的成绩相差仅在０．５秒。美国的科瓦尔以１分８秒４２夺冠。中国选手张怡获得并列第九。澳大利亚队、荷兰队和英国队分获男子４×２００米自由泳决赛前三名。
<employee from="中国" name="周义霖"/></weibo><weibo id="254">新华社开罗１月５日电（记者王亚东）阿拉伯联盟秘书长马吉德５日在会见美国前国务卿舒尔茨时重申，阿拉伯国家坚持把和平作为一种战略选择和目标，以色列必须遵守中东和平进程有关原则和宪章，执行联合国有关决议，阿拉伯国家被剥夺的合法权利必须得到恢复。
<employee from="新华社" name="王亚东"/></weibo><weibo id="255">本报记者许立群在水球赛最激烈的场次南斯拉夫队对俄罗斯队比赛时，中国水球队主教练彭绍荣扛着微型摄像机，边录像，边对着麦克风解说两队的战术配合特点，并结合中国队要解决的技术问题作详细分析。中国水球队在去年的亚洲锦标赛上输给了日本队，失去了参加珀斯大赛的资格。彭绍荣此行有两个目的：一是亲身了解世界水球的发展现状，特别是世界强队的新技术和新战术；二是侦察两支亚洲参赛队哈萨克斯坦队和伊朗队的实力，为中国队在年底的亚运会上战胜这两支亚洲强队、重返亚洲盟主位置作准备。彭指导说，从这次大赛上可见世界水球发生了几大变化。首先，执行新规则更有利于进攻一方。如新设每队各两次的暂停机会（每次１分钟），只有在进攻时才能使用；７米圈外犯规，从间接任意球改为直接任意球，直接射门有效；裁判员不再持旗执法，而只用哨音，有利于运动员提高游速；门前拼抢中，对无球附加动作的判罚更严，倾向保护持球者。其次，新规则的实行，使门前的争斗更趋激烈，要求中锋有更强的支撑能力和强攻能力。同时，外围中远距离射门机会更多、得分率更高，对进攻队员力量和角度技巧要求也更高。再次，由此而使比赛双方攻防转换速度加快，要求全队全攻全守的意识和能力更强。彭绍荣还说：“没体能就没得打，这是水球新规则的最大特点。”谈起亚洲的两支参赛队，彭绍荣认为，哈萨克斯坦队以力量见长，是中国队的主要对手；伊朗队由前苏联队的教练执教，近年有进步，实力不可忽视。彭绍荣心中已有了一个初步计划。在亚洲，中国队的优势是游进速度快，现在除了继续强化这一优势外，还要提高传球速度、移动速度。在此基础上，再优化游动战术配合质量。“中国队战胜哈萨克斯坦队，重夺亚运会冠军，很有希望，但需要全队的艰苦努力。”（本报珀斯１月１６日电）
<employee from="中国水球队" name="彭指导"/></weibo><weibo id="256">据新华社北京１月２１日电（记者王黎）中共中央统战部、全国人大民委、国家民委、全国政协民宗委、北京市人民政府，今天上午在京举行首都各民族人士迎春茶话会。全国人大常委会副委员长王光英、程思远、布赫、铁木尔达瓦买提，国务委员、国家民委主任司马义艾买提，全国政协副主席阿沛阿旺晋美、赛福鼎艾则孜等参加了茶话会。布赫向与会的首都各民族人士表示新春祝福。布赫说，１９９８年，是全面贯彻落实党的十五大提出的各项任务的重要一年，也是完成“九五”计划，胜利迈向新世纪的关键一年。我们要坚持和完善民族区域自治制度，全面贯彻党的民族政策，切实加强民族工作，巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，促进各民族共同繁荣。要认真贯彻党的宗教政策，依法加强对宗教事务的管理。布赫指出，国家和民族地区的根本利益是一致的。只有国家繁荣富强，才能实现民族地区的经济振兴，民族地区的经济建设搞上去了，也会加快整个国家的经济建设步伐。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国主持茶话会。汪锋等老同志、有关部门负责人以及首都各民族人士８００多人参加了茶话会。
<employee from="全国人大常委会" name="铁木尔达瓦买提"/></weibo><weibo id="257">其次，担任新年音乐会演奏的是世界三大最著名交响乐团之一的维也纳爱乐乐团，指挥又都是世界一流大师，如克劳斯、博斯科夫斯基、马泽尔、卡拉扬、梅塔和穆蒂等。
<employee from="维也纳爱乐乐团" name="梅塔"/></weibo><weibo id="258">（本报专电）『中国参与世界经济』研讨会在美举行改革开放是我参与世界经济基本条件本报波士顿１月１７日电记者李云飞报道：“中国参与世界经济的进程正在加快。坚定地实行改革开放政策是中国参与世界经济的基本条件。由于中国的经济规模和市场潜力，中国参与世界经济的进程不仅有利于中国，而且也有利于全世界。”这是中国对外贸易经济合作部副部长龙永图今天在此间哈佛大学举行的“中国参与世界经济”高级研讨会上发表演讲时说的。他说，“中国继续奉行对外开放的政策，这将使中国成为世界贸易和投资市场上一个日益重要的合作伙伴”。他指出，“中国参与世界经济需要有利的外部条件，营造一个良好的国际环境将依靠中国与世界各国的密切合作，特别是与主要贸易伙伴的合作。中国承诺按国际通行的规则办事，中国将逐步开放自己的市场。但遵守规则和开放市场本身都不是目的，目的是通过这一进程使中国与世界各国的经济贸易关系建立在长期稳定和平等互利的基础上，从而使所有各国都从这种关系中获得实际的经济贸易利益”。他表示，中国将进一步加强与国际跨国公司的合作，并同它们建立长期的建设性关系。这将成为中国加入国际经济主流的一个重要因素。今天的研讨会以美方哈佛大学研究小组和中方研究小组为主。与会的专家、学者就中国参与世界经济全球化、中国吸收外国直接投资、中国的比较优势、中国贸易与投资的统计问题等发表专题演讲，进行热烈讨论。与会者认为，研讨会有助于加强相互沟通，促进中国与世界各国的经济贸易合作。
<employee from="中国" name="龙永图"/></weibo><weibo id="259">据新华社北京１月２１日电（记者王黎）中共中央统战部、全国人大民委、国家民委、全国政协民宗委、北京市人民政府，今天上午在京举行首都各民族人士迎春茶话会。全国人大常委会副委员长王光英、程思远、布赫、铁木尔达瓦买提，国务委员、国家民委主任司马义艾买提，全国政协副主席阿沛阿旺晋美、赛福鼎艾则孜等参加了茶话会。布赫向与会的首都各民族人士表示新春祝福。布赫说，１９９８年，是全面贯彻落实党的十五大提出的各项任务的重要一年，也是完成“九五”计划，胜利迈向新世纪的关键一年。我们要坚持和完善民族区域自治制度，全面贯彻党的民族政策，切实加强民族工作，巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，促进各民族共同繁荣。要认真贯彻党的宗教政策，依法加强对宗教事务的管理。布赫指出，国家和民族地区的根本利益是一致的。只有国家繁荣富强，才能实现民族地区的经济振兴，民族地区的经济建设搞上去了，也会加快整个国家的经济建设步伐。全国政协副主席、中共中央统战部部长王兆国主持茶话会。汪锋等老同志、有关部门负责人以及首都各民族人士８００多人参加了茶话会。
<employee from="全国政协" name="王兆国"/></weibo><weibo id="260">恩古巴尼还说，南非资源丰富，我们欢迎中国企业到夸纳省投资合作。
<employee from="夸纳省" name="恩古巴尼"/></weibo><weibo id="261">牢记我党我军宗旨永葆人民军队本色彭楚政再获“全国民族团结进步模范”称号据新华社北京１月２４日电（解放军报记者夏洪青、新华社记者刘建新）中共中央政治局委员、书记处书记、中央军委副主席张万年，中共中央政治局委员、中央军委副主席迟浩田，中央军委委员傅全有、于永波、王克、王瑞林，１月２３日会见了彭楚政事迹报告团成员。张万年、迟浩田等军委领导高度评价彭楚政积极响应党中央、国务院的号召，牢记我党我军宗旨，献身扶贫工作所取得的成绩和作出的奉献，称赞他是党放心、人民放心、军队放心的好干部。张万年说，彭楚政同志处处想着群众、事事为着群众，坚持不懈地为人民办好事、办实事的先进事迹和精神，充分体现了我党我军全心全意为人民服务的宗旨，体现了我党我军与人民群众的血肉联系，体现了新的历史时期人民公仆的政治本色。张万年要求全军干部尤其是高中级领导干部，要带头向彭楚政学习，学习他热爱党、热爱祖国、热爱人民、热爱军队、热爱事业的高度政治觉悟；学习他为党分忧，为民解愁，“群众不脱贫，寝食不安宁”的革命精神；学习他一身正气，两袖清风的高贵品质，切实做到“权大不忘责任重，位尊不移公仆心”。各级党委和政治机关，要认真开展向彭楚政学习的活动，按照党中央、中央军委的要求，动员和组织部队进一步做好扶贫工作，为落实党中央、国务院扶贫攻坚战略，实现到本世纪末基本解决农村贫困人口温饱问题的既定目标，做出更大的成绩。又讯被誉为“扶贫司令”的湖南吉首军分区司令员彭楚政，今天再次荣获“全国民族团结进步模范”荣誉称号，这也是今年全国第一个获此殊荣的个人。在今天国家民委与彭楚政先进事迹报告团成员召开的座谈会上，国家民委领导宣读了授予彭楚政这一荣誉称号的决定，向彭楚政颁发了荣誉证书。
<employee from="中共中央政治局" name="张万年"/></weibo><weibo id="262">其次，担任新年音乐会演奏的是世界三大最著名交响乐团之一的维也纳爱乐乐团，指挥又都是世界一流大师，如克劳斯、博斯科夫斯基、马泽尔、卡拉扬、梅塔和穆蒂等。
<employee from="维也纳爱乐乐团" name="克劳斯"/></weibo><weibo id="263">周明介绍，八运会结束后，中国选手尽管只有短短十几周的恢复训练时间，但大家还是十分投入，陈妍、吴艳艳、单莺等选手训练正常，状态已回升至最好时期的９５％。周明认为，眼下中国游泳队急需灵魂人物脱颖而出，这对稳定军心、鼓舞士气极为重要。陈妍、吴艳艳这批年轻选手也必须尽快完成由稚嫩走向成熟的过程，才能真正成为一名世界级的选手。眼下的环境虽然不利，但艰苦的环境更能锻炼人、塑造人。陈妍、吴艳艳等年轻选手要有信心突破自我，成为真正的世界冠军。对于男选手，周明也寄予厚望，希望他们在比赛中提高成绩，跻身前八名，为中国游泳实现历史性突破。明天首日游泳比赛就有几场硬仗：陈妍、吴艳艳参加的４００米个人混合泳、单莺的１００米自由泳、曾启亮参加的男子１００米蛙泳。中国游泳队希望他们能抓住机会，开门见红。周明说，即使出师不利，我们也不会气馁，而是每一天、每一个项目都全力拼争，要以优异的成绩证明中国游泳的实力。（本报珀斯１月１１日电）
<employee from="中国" name="吴艳艳"/></weibo><weibo id="264">新华社北京１月１５日电（记者于海生）国务院总理李鹏今天下午在人民大会堂会见美国所罗门美邦公司董事长桑福威尔一行时说，中国金融业的对外开放正在有步骤、有计划地进行。他表示中国政府将采取措施，进一步改善投资环境，鼓励投资和进口，促进对外贸易和经济技术合作。李鹏说，目前中国政治稳定，经济发展，社会进步，人民生活水平不断提高。他希望美国企业家增进对中国的了解，积极参与中国市场的竞争，扩大在华投资和技术转让，推动中美经贸关系进一步向前发展。威尔说，中国在世纪之交正成为一个不仅对亚太经济，而且对全球繁荣都具有重大影响的国家。他表示，所罗门美邦公司对中国的发展前景抱有信心，并将继续扩大同中国的合作。财政部部长刘仲藜、国务院外办主任刘华秋等参加了会见。威尔一行是应财政部的邀请于昨日抵京访问的。
<employee from="财政部" name="刘仲藜"/></weibo></weibos>